{
  "10": "10",
  "20": "20",
  "50": "50",
  "60": "60",
  "100": "100",
  "200": "200",
  "500": "500",
  "Select Private Key": "개인 키 선택",
  "Edit Tunnel: {0}": "터널 편집: {0}",
  "New Tunnel": "새 터널",
  "Name": "이름",
  "Host": "호스트",
  "Port": "포트",
  "Username": "사용자 이름",
  "Password": "비밀번호",
  "Key File": "키 파일",
  "SSH Agent": "SSH 에이전트",
  "Private Key": "개인 키",
  "Clear": "지우기",
  "Don't Save Password": "비밀번호 저장 안 함",
  "Encryption Key": "암호화 키",
  "Saving...": "저장 중...",
  "Save": "저장",
  "Cancel": "취소",
  "Data Type": "데이터 유형",
  "Length": "길이",
  "Scale": "소수 자릿수",
  "Nullable": "Null 허용",
  "Identity": "Identity",
  "Default": "기본값",
  "No changes to apply": "적용할 변경 사항이 없습니다.",
  "Table Name": "테이블 이름",
  "Apply and Close": "적용 및 닫기",
  "Columns": "열",
  "Primary Key": "기본 키",
  "SQL Databases": "SQL 데이터베이스",
  "NoSQL Databases": "NoSQL 데이터베이스",
  "Cloud Databases": "클라우드 데이터베이스",
  "Data Warehouses": "데이터 웨어하우스",
  "Create new tunnel": "새 터널 만들기",
  "SSL automatically configured for this host.": "이 호스트에 대해 SSL이 자동으로 구성되었습니다.",
  "Edit Connection: {0}": "연결 편집: {0}",
  "New Connection": "새 연결",
  "Not seeing your database ?": "데이터베이스가 보이지 않나요?",
  "Request it": "요청하기",
  "Import Connection String": "연결 문자열 가져오기",
  "Connection Type": "연결 유형",
  "Close": "닫기",
  "Close Others": "다른 항목 닫기",
  "Close to the Right": "오른쪽 항목 닫기",
  "Close All": "모두 닫기",
  "Unpin": "고정 해제",
  "Pin": "고정",
  "Copy SQL": "SQL 복사",
  "Executing": "실행 중",
  "Error": "오류",
  "Inserted": "삽입됨",
  "Updated": "업데이트됨",
  "Deleted": "삭제됨",
  "Frankfurt, Germany": "독일 프랑크푸르트",
  "Sao Paulo, Brazil": "브라질 상파울루",
  "Hong Kong, Hong Kong": "홍콩",
  "Ashburn, Virginia (US)": "미국 버지니아주 애슈번",
  "Johannesburg, South Africa": "남아프리카공화국 요하네스버그",
  "London, United Kingdom": "영국 런던",
  "Madrid, Spain": "스페인 마드리드",
  "Tokyo, Japan": "일본 도쿄",
  "Chicago, Illinois (US)": "미국 일리노이주 시카고",
  "Singapore, Singapore": "싱가포르",
  "San Jose, California (US)": "미국 캘리포니아주 산호세",
  "Sydney, Australia": "호주 시드니",
  "Format": "형식",
  "CSV": "CSV",
  "Excel": "Excel",
  "JSON": "JSON",
  "JSON Pretty": "JSON (들여쓰기)",
  "Markdown": "Markdown",
  "SQL Insert Statements": "SQL INSERT 문",
  "XML": "XML",
  "Region": "지역",
  "Delete After": "삭제 시간",
  "{0} Day": "{0}일",
  "{0} Days": "{0}일",
  "Generate": "생성",
  "File Name": "파일 이름",
  "Share": "공유",
  "Failed to get upload URL ({0})": "업로드 URL을 가져오지 못했습니다 ({0})",
  "Failed to upload ({0})": "업로드 실패 ({0})",
  "Open in Editor": "편집기에서 열기",
  "Insert File": "파일 삽입",
  "Relationship: {0}": "관계: {0}",
  "Select Relationship": "관계 선택",
  "Code": "코드",
  "Message": "메시지",
  "Line Number": "줄 번호",
  "Column": "열",
  "Loading rows...": "행 로드 중...",
  "Success, 1 row affected": "성공, 1개 행 영향 받음",
  "Success, {0} rows affected": "성공, {0}개 행 영향 받음",
  "Toggle Menu": "메뉴 토글",
  "Edit": "편집",
  "Download": "다운로드",
  "Expand": "확장",
  "Shrink": "축소",
  "Failed to fetch recordset data": "레코드셋 데이터를 가져오지 못했습니다",
  "Refresh": "새로고침",
  "Undo": "실행 취소",
  "Redo": "다시 실행",
  "Add Row": "행 추가",
  "Duplicate Selected Rows": "선택한 행 복제",
  "Delete Row": "행 삭제",
  "Copy Query": "쿼리 복사",
  "Copy Name": "이름 복사",
  "With Headers": "헤더 포함",
  "As Comma List": "쉼표 목록으로",
  "As CSV": "CSV로",
  "As Excel": "Excel로",
  "As HTML": "HTML로",
  "As JSON": "JSON으로",
  "As JSON Pretty": "JSON 보기 좋게",
  "As Markdown": "Markdown으로",
  "As SQL In Clause": "SQL IN 절로",
  "As SQL Insert Statements": "SQL INSERT 문으로",
  "As XML": "XML로",
  "Select All": "모두 선택",
  "Empty String": "빈 문자열",
  "Set Value": "값 설정",
  "Duplicate 1 Row": "1개 행 복제",
  "Delete 1 Selected Row": "선택한 1개 행 삭제",
  "Duplicate {0} Selected Rows": "선택한 {0}개 행 복제",
  "Delete {0} Selected Rows": "선택한 {0}개 행 삭제",
  "Export": "내보내기",
  "All": "전체",
  "Selection": "선택 항목",
  "Loading...": "로딩 중...",
  "Create Table": "테이블 만들기",
  "Alter {0}": "{0} 변경",
  "Invalid number": "잘못된 숫자",
  "Failed to load connection": "연결을 로드하지 못했습니다",
  "Connection Error: {0}": "연결 오류: {0}",
  "Enter the connection string to import": "가져올 연결 문자열을 입력하세요",
  "Enter a connection string": "연결 문자열을 입력하세요",
  "Unable to parse connection string: {0}": "연결 문자열을 구문 분석할 수 없습니다: {0}",
  "Unsupported or invalid connection string": "지원되지 않거나 잘못된 연결 문자열입니다",
  "Cound not find connection: {0}": "연결을 찾을 수 없습니다: {0}",
  "Select the column(s) that will be used in the where clause for any update or delete statements. The column(s) selected should uniquely identify the row(s) to be updated or deleted.": "UPDATE 또는 DELETE 문의 WHERE 절에 사용할 열을 선택하세요. 선택한 열은 업데이트하거나 삭제할 행을 고유하게 식별해야 합니다.",
  "Passphrase:{0}\n\nThe link will expire in {1} days": "암호: {0}",
  "Copy": "복사",
  "Email": "이메일",
  "Visit": "방문",
  "Failed to load table details": "테이블 상세 정보를 불러올 수 없습니다",
  "No tables found for the diagram": "다이어그램에 표시할 테이블이 없습니다",
  "Diagram": "다이어그램",
  "This tunnel was configured automatically using the SSH Config file. Edit its settings there.": "이 터널은 SSH Config 파일을 사용하여 자동으로 구성되었습니다. 해당 파일에서 설정을 편집하세요.",
  "Tunnel not found!": "터널을 찾을 수 없습니다",
  "This tunnel was configured automatically using the SSH Config file. Delete it there.": "이 터널은 SSH Config 파일을 사용하여 자동으로 구성되었습니다. 해당 파일에서 삭제하세요.",
  "This tunnel is being used by the following connections: {0}\n. It cannot be deleted until no connections are using it.": "이 터널은 다음 연결에서 사용 중입니다: {0}. 사용 중인 연결이 없을 때까지 삭제할 수 없습니다.",
  "Are you sure you want to delete {0}?": "{0}을(를) 삭제하시겠습니까?",
  "Yes": "예",
  "Could not read private key file {0}: {1}": "개인 키 파일을 읽을 수 없습니다 {0}: {1}",
  "Could not parse private key file {0}: {1}": "개인 키 파일을 구문 분석할 수 없습니다 {0}: {1}",
  "Error opening tunnel {0}: {1}": "터널 열기 오류 {0}: {1}",
  "{0} tunnel": "터널 {0}개",
  "{0} tunnels": "터널 {0}개",
  "Agree": "동의",
  "By using DBCode you agree to the [terms and conditions](command:dbcode.viewTerms).": "DBCode를 사용하면 [이용 약관](command:dbcode.viewTerms)에 동의하는 것으로 간주됩니다.",
  "Are you sure you want to apply this SQL to the database {0}?": "이 SQL을 데이터베이스 {0}에 적용하시겠습니까?",
  "Error applying changes: {0}": "변경 사항 적용 중 오류: {0}",
  "Error generating SQL: {0}": "SQL 생성 중 오류: {0}",
  "Open SQL": "SQL 열기",
  "Select Connection": "연결 선택",
  "DBCode: Select connection..": "DBCode: 연결 선택..",
  "Failed to detect libc for {0}": "{0}에 대한 libc를 감지할 수 없습니다",
  "Failed to create destination folder. Error: {0}": "대상 폴더를 생성할 수 없습니다. 오류: {0}",
  "Failed to unpack {0}. Error: {1}": "{0}의 압축을 풀 수 없습니다. 오류: {1}",
  "Purchase Subscription": "구독 구매",
  "Sign in": "로그인",
  "Note: {0} may not be supported in {1}. The following information is for {2}": "참고: {0}은(는) {1}에서 지원되지 않을 수 있습니다. 다음은 {2}에 대한 정보입니다.",
  "Are you sure you want to delete this item?": "이 항목을 삭제하시겠습니까?",
  "Search..": "검색..",
  "Unknown Cloud Provider": "알 수 없는 클라우드 제공업체",
  "{0} Databases, {1}": "{0}개 데이터베이스, {1}",
  "{0} items, {1}": "{0}개 항목, {1}",
  "{0}, took {1}, returned {2} rows": "{0}, 소요 시간 {1}, {2}개 행 반환",
  "Purchase license to see more": "더 보려면 라이선스를 구매하세요",
  "Sign in/Subscribe to see more": "더 보려면 로그인/구독하세요",
  "Filter: {0}": "필터: {0}",
  "{0} matches": "{0}개 일치",
  "No matches": "일치 항목 없음",
  "No": "아니요",
  "Compare changes": "변경 사항 비교",
  "Changes have not been applied to the database. Would you like to apply them?": "변경 사항이 데이터베이스에 적용되지 않았습니다. 적용하시겠습니까?",
  "{0} (database)": "{0} (데이터베이스)",
  "{0} (file)": "{0} (파일)",
  "No active documents": "활성 문서 없음",
  "Not a DBCode schema file": "DBCode 스키마 파일이 아닙니다",
  "Compare database versions": "데이터베이스 버전 비교",
  "Compare updated database with file": "업데이트된 데이터베이스와 파일 비교",
  "The database version has changed since this file was opened. Do you want to continue ?": "이 파일을 연 이후 데이터베이스 버전이 변경되었습니다. 계속하시겠습니까?",
  "{0} (original database)": "{0} (원본 데이터베이스)",
  "{0} (updated database)": "{0} (업데이트된 데이터베이스)",
  "Verifying row counts for changes": "변경 사항의 행 수 확인 중",
  "{0} of {1}": "{0}/{1}",
  "Error verifying changes: {0}": "변경 사항 확인 오류: {0}",
  "Expected 1 row, but {0} rows were returned. No changes applied.": "1개의 행이 예상되었으나 {0}개의 행이 반환되었습니다. 변경 사항이 적용되지 않았습니다.",
  "Sample - SQLite": "샘플 - SQLite",
  "Error initializing {0} driver: {1}": "{0} 드라이버 초기화 오류: {1}",
  "Error connecting to {0}, error: {1}": "{0} 연결 중 오류 발생: {1}",
  "Connection {0} has changed, do you want to close and reopen it ?": "연결 {0}이 변경되었습니다. 닫았다가 다시 여시겠습니까?",
  "Error disconnecting {0}, error: {1}": "{0} 연결 해제 중 오류 발생: {1}",
  "Connection {0} not found, did you remove it ?": "연결 {0}을 찾을 수 없습니다. 제거하셨습니까?",
  "Are you sure ? This will delete the group {0}. The connections in the group will not be deleted.": "확실합니까? 그룹 {0}이 삭제됩니다. 그룹 내 연결은 삭제되지 않습니다.",
  "Enter the new name for the group": "그룹의 새 이름 입력",
  "Are you sure ? This will delete the connection {0} and any history (if enabled)": "확실합니까? 연결 {0} 및 모든 기록(활성화된 경우)이 삭제됩니다.",
  "Error: Multiple connections with the same ID have been detected. Change the IDs to be unique in settings.json. This can lead to serious issues if not corrected.": "오류: 동일한 ID를 가진 여러 연결이 감지되었습니다. settings.json에서 ID를 고유하게 변경하세요. 수정하지 않으면 심각한 문제가 발생할 수 있습니다.",
  "The {0} {1} operation is not supported by this driver {2}": "{2} 드라이버에서는 {0} {1} 작업이 지원되지 않습니다.",
  "No discovered connections, showing all": "검색된 연결 없음, 전체 표시",
  "Tunnel Missing!": "터널 없음!",
  "Data: {0}": "데이터: {0}",
  "Logs: {0}\nTotal: {1}": "로그: {0}",
  "{0} rows": "{0}행",
  "Rows: {0}\n": "행: {0}",
  "Data: {0}\n": "데이터: {0}",
  "Indexes: {0}\n": "인덱스: {0}",
  "Total: {0}\n": "총계: {0}",
  "default: {0}": "기본값: {0}",
  "Collections": "컬렉션",
  "Tables": "테이블",
  "Views": "뷰",
  "Stored Procedures": "저장 프로시저",
  "Functions": "함수",
  "Foreign Keys": "외래 키",
  "Indexes": "인덱스",
  "Unique Constraints": "고유 제약 조건",
  "Check Constraints": "CHECK 제약 조건",
  "Triggers": "트리거",
  "Types": "타입",
  "Parameters": "매개 변수",
  "Returns": "반환",
  "Return Table": "반환 테이블",
  "Select a connection": "연결 선택",
  "To enable context based suggestions.": "컨텍스트 기반 제안을 사용하려면 연결을 선택하세요.",
  "This item was loaded from the database, the connection cannot be changed.": "이 항목은 데이터베이스에서 로드되었으므로 연결을 변경할 수 없습니다.",
  "Okay": "확인",
  "$(save) Apply to Database": "$(save) 데이터베이스에 적용",
  "$(play) Execute": "$(play) 실행",
  "$(play) Execute Selection": "$(play) 선택 영역 실행",
  "Error fetching certificate for {0}, error: {1}": "{0}에 대한 인증서를 가져오는 중 오류 발생, 오류: {1}",
  "Valid subscription not found.": "유효한 구독을 찾을 수 없습니다.",
  "Enter the email address of the user to add": "추가할 사용자의 이메일 주소 입력",
  "Seat added": "사용자 추가됨",
  "Edit the email address of the user": "사용자의 이메일 주소 편집",
  "Seat updated": "사용자 정보가 업데이트됨",
  "Email Address": "이메일 주소",
  "A valid email is required": "유효한 이메일이 필요합니다.",
  "Seat deleted": "사용자가 삭제됨",
  "Sign In...": "로그인...",
  "License": "라이선스",
  "Renews: {0}": "갱신: {0}",
  "Renewal Canceled": "갱신 취소됨",
  "Seats": "사용자",
  "Core Edition - Free Forever": "코어 에디션 - 영구 무료",
  "Purchase License...": "라이선스 구매...",
  "Monthly": "월간",
  "Yearly": "연간",
  "Active": "활성",
  "Trial": "평가판",
  "Paused": "일시 중지",
  "Canceled": "취소됨",
  "Past Due": "기한 경과",
  "Unpaid": "미납",
  "Change connection": "연결 변경",
  "Change database": "데이터베이스 변경",
  "Change schema": "스키마 변경",
  "No connection, click to connect": "연결되지 않음, 클릭하여 연결",
  "Failed to parse notebook, error: {0}.": "Notebook을 구문 분석하지 못했습니다. 오류: {0}.",
  "Notebook messaging failed, you may need to reload the notebook, error {0}.": "Notebook 메시징 실패, Notebook을 다시 로드해야 할 수 있습니다. 오류: {0}.",
  "A self-signed certificate was found in the chain accessing {0}. This can occur in a corporate network environment when a proxy is in use. If you trust the certificate, you can allow self-signed certificates to be accepted. Do you want to allow self-signed certificates?": "{0}에 액세스하는 체인에서 자체 서명된 인증서가 발견되었습니다. 이는 프록시가 사용 중일 때 회사 네트워크 환경에서 발생할 수 있습니다. 인증서를 신뢰하는 경우 자체 서명된 인증서를 수락하도록 허용할 수 있습니다. 자체 서명된 인증서를 허용하시겠습니까?",
  "{0} Network Error {1}:{2} - {3}: {4}": "{0} 네트워크 오류 {1}:{2} - {3}: {4}",
  "Failed to decrypt, try again for {0}": "암호 해독에 실패했습니다. {0} 다시 시도하십시오.",
  "Enter the encryption password to decrypt the password for {0}": "{0}의 비밀번호를 해독할 암호화 비밀번호 입력",
  "Enter the password for {0}": "{0}의 비밀번호 입력",
  "The error getaddrinfo EAI_AGAIN indicates a DNS lookup error. EAI_AGAIN suggests a failure in name resolution, meaning the DNS server could not process the request at that moment. Check the host name and try again.": "getaddrinfo EAI_AGAIN 오류는 DNS 조회 오류를 나타냅니다. EAI_AGAIN은 DNS 서버가 해당 순간에 요청을 처리할 수 없음을 의미하는 이름 확인 실패를 나타냅니다. 호스트 이름을 확인하고 다시 시도하십시오.",
  "Open GitHub Issue": "GitHub 이슈 열기",
  "Error introspecting database {0}, error: {1}": "데이터베이스 {0} 검사 중 오류 발생, 오류: {1}",
  "Error getting databases for connection {0}, error: {1}": "연결 {0}에 대한 데이터베이스를 가져오는 중 오류 발생, 오류: {1}",
  "Error getting {0}, error: {1}": "{0} 가져오는 중 오류 발생, 오류: {1}",
  "No language models found, please install one (Github Copilot, ChatGPT, etc).": "언어 모델을 찾을 수 없습니다. 하나를 설치하십시오(Github Copilot, ChatGPT 등).",
  "Select a model": "모델 선택",
  "Change model": "모델 변경",
  "Failed to get LM response using model {0}: {1}": "모델 {0}를 사용하여 LM 응답을 가져오지 못했습니다: {1}",
  "File": "파일",
  "Connect Via": "연결 방식",
  "Host and Port": "호스트 및 포트",
  "Socket": "소켓",
  "Save {0} in VSCode Secret Storage": "VSCode 시크릿 스토리지에 {0} 저장",
  "{0} will be saved in Visual Studio Code's secret storage facility.": "{0}은(는) Visual Studio Code의 시크릿 스토리지에 저장됩니다.",
  "Encrypt and Save {0}": "{0} 암호화 및 저장",
  "{0} will be encrypted using the encryption key and saved in settings.json.": "{0}이(가) 암호화 키를 사용하여 암호화되어 settings.json에 저장됩니다.",
  "Save {0} for Session": "세션 동안 {0} 저장",
  "Don't Save {0}": "{0} 저장 안 함",
  "{0} will not be saved. You will be prompted for it each time a new connection is made.": "{0}이(가) 저장되지 않습니다. 새 연결을 만들 때마다 입력하라는 메시지가 표시됩니다.",
  "Save {0} in Plain Text - Not Recommended": "{0}을(를) 일반 텍스트로 저장 - 권장하지 않음",
  "You will need to enter this to decrypt the {0}.": "{0}을(를) 복호화하려면 이 값을 입력해야 합니다.",
  "It will not be stored, and should not be easy to guess.": "이 값은 저장되지 않으며 추측하기 어려워야 합니다.",
  "Database": "데이터베이스",
  "SSL Server Certificate": "SSL 서버 인증서",
  "SSL Client Certificate": "SSL 클라이언트 인증서",
  "SSL Client Key": "SSL 클라이언트 키",
  "Trust Server Certificate": "서버 인증서 신뢰",
  "Trusting an invalid server certificate poses a": "유효하지 않은 서버 인증서를 신뢰하면 보안 위험이 있습니다.",
  "Tunnel": "터널",
  "Connection Timeout": "연결 제한 시간",
  "Seconds": "초",
  "Type": "유형",
  "Computed": "계산됨",
  "Comment": "주석",
  "Storage": "스토리지",
  "Data Size": "데이터 크기",
  "Index Size": "인덱스 크기",
  "Total Size": "전체 크기",
  "Properties": "속성",
  "SQLite Error": "SQLite 오류",
  "User": "사용자",
  "Characters": "문자",
  "Digits": "자릿수",
  "Bits": "비트",
  "Host, Port and Service Name": "호스트, 포트 및 서비스 이름",
  "Connection String": "연결 문자열",
  "Service Name": "서비스 이름",
  "Instant Client": "Instant Client",
  "Optional. Select the Instant Client installation directory.": "선택 사항. Instant Client 설치 디렉터리를 선택합니다.",
  "Not supported on Windows Arm64.": "Windows Arm64에서는 지원되지 않습니다.",
  "Bytes": "바이트",
  "Retrieve Public Key": "공개 키 검색",
  "Authentication Type": "인증 유형",
  "SQL Server Authentication": "SQL Server 인증",
  "Windows Authentication": "Windows 인증",
  "Domain": "도메인",
  "Instance Name": "인스턴스 이름",
  "Select the tenant.": "테넌트를 선택합니다.",
  "Microsoft Entra ID": "Microsoft Entra ID",
  "MongoDB Protocol": "MongoDB 프로토콜",
  "Nothing returned. Try using db.collection('name').find();": "아무것도 반환되지 않았습니다. db.collection('name').find(); 사용을 시도해 보세요.",
  "Connect via": "연결 방법",
  "URL": "URL",
  "DB Key": "DB 키",
  "Token": "토큰",
  "DuckDB Error": "DuckDB 오류",
  "Read Only": "읽기 전용",
  "Database ID": "데이터베이스 ID",
  "Account ID": "계정 ID",
  "API Token": "API 토큰",
  "D1 Error": "D1 오류",
  "Local Data Center": "로컬 데이터 센터",
  "Keyspace": "키스페이스",
  "Cloud Provider {0} not found": "클라우드 공급자 {0}을(를) 찾을 수 없음",
  "Enter the name for the provider": "공급자 이름 입력",
  "A provider with the name {0} already exists": "{0} 이름의 공급자가 이미 존재함",
  "Are you sure ? This will delete the provider {0}": "공급자 {0}을(를) 삭제하시겠습니까?",
  "Enter the new name for the provider": "공급자의 새 이름 입력",
  "Cloud Provider {0} connection data is not valid": "클라우드 공급자 {0} 연결 데이터가 유효하지 않음",
  "Cloud Provider {0} connection data could not be created": "클라우드 공급자 {0} 연결 데이터를 생성할 수 없음",
  "Cloud Provider {0} secrets are not valid": "클라우드 공급자 {0} 시크릿이 유효하지 않음",
  "Enter your Turso API Token. [Get API Token](https://app.turso.tech/api-tokens)": "Turso API 토큰을 입력하세요. [API 토큰 가져오기](https://app.turso.tech/api-tokens)",
  "Invalid API Token. Try Again": "유효하지 않은 API 토큰입니다. 다시 시도하세요",
  " +{0}": "+{0}",
  "Primary: {0}": "기본: {0}",
  "Locations: {0}": "위치: {0}",
  "Archived: {0}": "보관됨: {0}",
  "Version: {0}": "버전: {0}",
  "Databases": "데이터베이스",
  "Locations": "위치",
  "Primary": "기본",
  "Schema: {0}": "스키마: {0}",
  "Primary Region: {0}": "기본 리전: {0}",
  "Regions: {0}": "리전: {0}",
  "Sleeping: {0}": "대기 중: {0}",
  "DBCode connection password for {0} was changed, it may take a few minutes to take effect. Try re opening the connection after a minute if you get an error.": "{0}에 대한 DBCode 연결 비밀번호가 변경되었으며, 적용되는 데 몇 분 정도 걸릴 수 있습니다. 오류가 발생하면 1분 후에 연결을 다시 열어보세요.",
  "Enter your Supabase access token. [Get Access Token](https://supabase.com/dashboard/account/tokens)": "Supabase 액세스 토큰을 입력하세요. [액세스 토큰 가져오기](https://supabase.com/dashboard/account/tokens)",
  "Invalid Access Token. Try Again": "유효하지 않은 액세스 토큰입니다. 다시 시도하세요",
  "Access Token": "액세스 토큰",
  "This project is inactive.": "이 프로젝트는 비활성 상태입니다.",
  "Active - Healthy": "활성 - 정상",
  "Active - Unhealthy": "활성 - 비정상",
  "Coming Up": "시작 중",
  "Going Down": "종료 중",
  "Inactive": "비활성",
  "Init Failed": "초기화 실패",
  "Removed": "제거됨",
  "Restarting": "재시작 중",
  "Unknown": "알 수 없음",
  "Upgrading": "업그레이드 중",
  "Pausing": "일시 중지 중",
  "Restoring": "복원 중",
  "Restore - Failed": "복원 실패",
  "Pause - Failed": "일시 중지 실패",
  "Select the role to connect as": "연결할 역할 선택",
  "Enter your Neon API Key. [Get API Key](https://neon.tech/docs/manage/api-keys)": "Neon API 키를 입력하세요. [API 키 받기](https://neon.tech/docs/manage/api-keys)",
  "Invalid API Key. Try Again": "잘못된 API 키입니다. 다시 시도하세요",
  "API Key": "API 키",
  "This databases type is currently not supported.": "이 데이터베이스 유형은 현재 지원되지 않습니다.",
  "Enter your DigitalOcean Personal Access Token. [Create Token - Read Access to Databases](https://cloud.digitalocean.com/account/api/tokens)": "DigitalOcean 개인 액세스 토큰을 입력하세요. [토큰 생성 - 데이터베이스 읽기 권한](https://cloud.digitalocean.com/account/api/tokens)",
  "Invalid Personal Access Token. Try Again": "잘못된 개인 액세스 토큰입니다. 다시 시도하세요",
  "Personal Access Token": "개인 액세스 토큰",
  "Enter your Cloudflare API token. [Create Token](https://developers.cloudflare.com/fundamentals/api/get-started/create-token/)": "Cloudflare API 토큰을 입력하세요. [토큰 생성](https://developers.cloudflare.com/fundamentals/api/get-started/create-token/)",
  "Invalid API token. Try Again": "잘못된 API 토큰입니다. 다시 시도하세요",
  "API token": "API 토큰",
  "Failed to get accounts: {0}": "계정을 가져오지 못했습니다: {0}",
  "Microsoft Entra authentication is not enabled for {0}. You will need to change the configuration to allow Microsoft Entra authentication in Azure.": "{0}에 대해 Microsoft Entra 인증이 활성화되어 있지 않습니다. Azure에서 Microsoft Entra 인증을 허용하도록 구성을 변경해야 합니다.",
  "Public endpoint is not enabled for {0}.": "{0}에 대해 퍼블릭 엔드포인트가 활성화되어 있지 않습니다.",
  "Failed to get tenants: {0}": "테넌트를 가져오지 못했습니다: {0}",
  "Enter your Aiven authentication token. [Create Token](https://console.aiven.io/profile/tokens)": "Aiven 인증 토큰을 입력하세요. [토큰 생성](https://console.aiven.io/profile/tokens)",
  "Invalid authentication token. Try Again": "잘못된 인증 토큰입니다. 다시 시도하세요",
  "Authentication token": "인증 토큰",
  "selectAll": "(모두 선택)",
  "selectAllSearchResults": "(모든 검색 결과 선택)",
  "addCurrentSelectionToFilter": "필터에 현재 선택 항목 추가",
  "searchOoo": "검색...",
  "blanks": "(공백)",
  "noMatches": "일치하는 항목 없음",
  "filterOoo": "필터...",
  "equals": "같음",
  "notEqual": "같지 않음",
  "blank": "Null",
  "notBlank": "Null 아님",
  "empty": "하나 선택",
  "lessThan": "미만",
  "greaterThan": "초과",
  "lessThanOrEqual": "이하",
  "greaterThanOrEqual": "이상",
  "inRange": "범위",
  "inRangeStart": "시작",
  "inRangeEnd": "끝",
  "contains": "포함",
  "notContains": "포함하지 않음",
  "startsWith": "시작 문자",
  "endsWith": "끝 문자",
  "dateFormatOoo": "yyyy-mm-dd",
  "before": "이전",
  "after": "이후",
  "andCondition": "AND",
  "orCondition": "OR",
  "applyFilter": "적용",
  "resetFilter": "재설정",
  "clearFilter": "지우기",
  "cancelFilter": "취소",
  "textFilter": "텍스트 필터",
  "numberFilter": "숫자 필터",
  "dateFilter": "날짜 필터",
  "setFilter": "설정 필터",
  "groupFilterSelect": "필드 선택:",
  "advancedFilterContains": "포함",
  "advancedFilterNotContains": "포함하지 않음",
  "advancedFilterTextEquals": "같음",
  "advancedFilterTextNotEqual": "같지 않음",
  "advancedFilterStartsWith": "시작 문자",
  "advancedFilterEndsWith": "끝 문자",
  "advancedFilterBlank": "null",
  "advancedFilterNotBlank": "null 아님",
  "advancedFilterEquals": "=",
  "advancedFilterNotEqual": "!=",
  "advancedFilterGreaterThan": ">",
  "advancedFilterGreaterThanOrEqual": ">=",
  "advancedFilterLessThan": "<",
  "advancedFilterLessThanOrEqual": "<=",
  "advancedFilterTrue": "참",
  "advancedFilterFalse": "거짓",
  "advancedFilterAnd": "AND",
  "advancedFilterOr": "OR",
  "advancedFilterApply": "적용",
  "advancedFilterBuilder": "빌더",
  "advancedFilterValidationMissingColumn": "열이 누락됨",
  "advancedFilterValidationMissingOption": "옵션이 누락됨",
  "advancedFilterValidationMissingValue": "값이 누락됨",
  "advancedFilterValidationInvalidColumn": "열을 찾을 수 없음",
  "advancedFilterValidationInvalidOption": "옵션을 찾을 수 없음",
  "advancedFilterValidationMissingQuote": "값에 끝 따옴표가 없음",
  "advancedFilterValidationNotANumber": "값이 숫자가 아님",
  "advancedFilterValidationInvalidDate": "값이 유효한 날짜가 아님",
  "advancedFilterValidationMissingCondition": "조건이 누락됨",
  "advancedFilterValidationJoinOperatorMismatch": "조건 내의 조인 연산자는 동일해야 함",
  "advancedFilterValidationInvalidJoinOperator": "조인 연산자를 찾을 수 없음",
  "advancedFilterValidationMissingEndBracket": "닫는 괄호 누락",
  "advancedFilterValidationExtraEndBracket": "닫는 괄호가 너무 많음",
  "advancedFilterValidationMessage": "표현식에 오류가 있습니다. ${variable} - ${variable}.",
  "advancedFilterValidationMessageAtEnd": "표현식에 오류가 있습니다. 표현식 끝에 ${variable}.",
  "advancedFilterBuilderTitle": "고급 필터",
  "advancedFilterBuilderApply": "적용",
  "advancedFilterBuilderCancel": "취소",
  "advancedFilterBuilderAddButtonTooltip": "필터 또는 그룹 추가",
  "advancedFilterBuilderRemoveButtonTooltip": "제거",
  "advancedFilterBuilderMoveUpButtonTooltip": "위로 이동",
  "advancedFilterBuilderMoveDownButtonTooltip": "아래로 이동",
  "advancedFilterBuilderAddJoin": "그룹 추가",
  "advancedFilterBuilderAddCondition": "필터 추가",
  "advancedFilterBuilderSelectColumn": "열 선택",
  "advancedFilterBuilderSelectOption": "옵션 선택",
  "advancedFilterBuilderEnterValue": "값 입력...",
  "advancedFilterBuilderValidationAlreadyApplied": "현재 필터가 이미 적용되었습니다.",
  "advancedFilterBuilderValidationIncomplete": "일부 조건이 완성되지 않았습니다.",
  "advancedFilterBuilderValidationSelectColumn": "열을 선택해야 합니다.",
  "advancedFilterBuilderValidationSelectOption": "옵션을 선택해야 합니다.",
  "advancedFilterBuilderValidationEnterValue": "값을 입력해야 합니다.",
  "columns": "열",
  "filters": "필터",
  "pivotMode": "피벗 모드",
  "groups": "행 그룹",
  "rowGroupColumnsEmptyMessage": "여기로 드래그하여 행 그룹 설정",
  "values": "값",
  "valueColumnsEmptyMessage": "여기로 드래그하여 집계",
  "pivots": "열 레이블",
  "pivotColumnsEmptyMessage": "여기로 드래그하여 열 레이블 설정",
  "group": "그룹",
  "rowDragRow": "행",
  "rowDragRows": "행",
  "loadingOoo": "로드 중...",
  "loadingError": "오류",
  "noRowsToShow": "표시할 행 없음",
  "enabled": "사용",
  "pinColumn": "열 고정",
  "pinLeft": "왼쪽 고정",
  "pinRight": "오른쪽 고정",
  "noPin": "고정 해제",
  "valueAggregation": "값 집계",
  "noAggregation": "없음",
  "autosizeThisColumn": "이 열 자동 크기 조정",
  "autosizeAllColumns": "모든 열 자동 크기 조정",
  "groupBy": "그룹화 기준",
  "ungroupBy": "그룹 해제",
  "ungroupAll": "모두 그룹 해제",
  "addToValues": "값에 ${variable} 추가",
  "removeFromValues": "값에서 ${variable} 제거",
  "addToLabels": "레이블에 ${variable} 추가",
  "removeFromLabels": "레이블에서 ${variable} 제거",
  "resetColumns": "열 초기화",
  "expandAll": "모든 행 그룹 확장",
  "collapseAll": "모든 행 그룹 닫기",
  "copy": "복사",
  "ctrlC": "Ctrl+C",
  "ctrlX": "Ctrl+X",
  "copyWithHeaders": "머리글 포함 복사",
  "copyWithGroupHeaders": "그룹 헤더 포함 복사",
  "cut": "잘라내기",
  "paste": "붙여넣기",
  "ctrlV": "Ctrl+V",
  "export": "내보내기",
  "csvExport": "CSV 내보내기",
  "excelExport": "Excel 내보내기",
  "columnFilter": "열 필터",
  "columnChooser": "열 선택",
  "chooseColumns": "열 선택",
  "sortAscending": "오름차순 정렬",
  "sortDescending": "내림차순 정렬",
  "sortUnSort": "정렬 지우기",
  "sum": "합계",
  "first": "첫 번째",
  "last": "마지막",
  "min": "최소값",
  "max": "최대값",
  "none": "없음",
  "count": "개수",
  "avg": "평균",
  "filteredRows": "필터링됨",
  "selectedRows": "선택됨",
  "totalRows": "전체 행",
  "totalAndFilteredRows": "행",
  "more": "더보기",
  "to": "~",
  "of": "중",
  "page": "페이지",
  "pageLastRowUnknown": "?",
  "nextPage": "다음 페이지",
  "lastPage": "마지막 페이지",
  "firstPage": "첫 페이지",
  "previousPage": "이전 페이지",
  "pageSizeSelectorLabel": "페이지 크기:",
  "footerTotal": "합계",
  "pivotColumnGroupTotals": "합계",
  "pivotChartAndPivotMode": "피벗 차트 및 피벗 모드",
  "pivotChart": "피벗 차트",
  "chartRange": "차트 범위",
  "columnChart": "열",
  "groupedColumn": "그룹화",
  "stackedColumn": "누적",
  "normalizedColumn": "100% 누적",
  "barChart": "막대",
  "groupedBar": "그룹화",
  "stackedBar": "누적",
  "normalizedBar": "100% 누적",
  "pieChart": "파이",
  "pie": "파이",
  "donut": "도넛",
  "lineChart": "선",
  "stackedLine": "누적",
  "normalizedLine": "100% 누적",
  "xyChart": "X Y(분산형)",
  "scatter": "분산형",
  "bubble": "버블",
  "areaChart": "영역형",
  "area": "영역형",
  "stackedArea": "누적형",
  "normalizedArea": "100% 누적형",
  "histogramChart": "히스토그램",
  "polarChart": "극좌표형",
  "radarLine": "레이더 선형",
  "radarArea": "레이더 영역형",
  "nightingale": "나이팅게일",
  "radialColumn": "방사형 세로 막대",
  "radialBar": "방사형 가로 막대",
  "statisticalChart": "통계형",
  "boxPlot": "박스 플롯",
  "rangeBar": "범위 막대",
  "rangeArea": "범위 영역",
  "hierarchicalChart": "계층형",
  "treemap": "트리맵",
  "sunburst": "선버스트",
  "specializedChart": "특수형",
  "waterfall": "폭포수형",
  "heatmap": "히트맵",
  "combinationChart": "조합형",
  "columnLineCombo": "세로 막대 & 선형",
  "AreaColumnCombo": "영역형 & 세로 막대",
  "pivotChartTitle": "피벗 차트",
  "rangeChartTitle": "범위 차트",
  "settings": "차트",
  "data": "설정",
  "format": "사용자 지정",
  "categories": "범주",
  "defaultCategory": "(없음)",
  "series": "계열",
  "switchCategorySeries": "범주 / 계열 전환",
  "categoryValues": "범주 값",
  "seriesLabels": "계열 레이블",
  "aggregate": "집계",
  "xyValues": "X Y 값",
  "paired": "쌍 모드",
  "axis": "축",
  "xAxis": "가로 축",
  "yAxis": "세로 축",
  "polarAxis": "극 축",
  "radiusAxis": "반지름 축",
  "navigator": "탐색기",
  "zoom": "확대/축소",
  "animation": "애니메이션",
  "crosshair": "십자선",
  "color": "색",
  "thickness": "두께",
  "preferredLength": "선호 길이",
  "xType": "X축 유형",
  "axisType": "축 유형",
  "automatic": "자동",
  "category": "범주",
  "number": "숫자",
  "time": "시간",
  "timeFormat": "시간 형식",
  "autoRotate": "자동 회전",
  "labelRotation": "회전",
  "circle": "원형",
  "polygon": "다각형",
  "square": "사각형",
  "cross": "십자형",
  "diamond": "마름모",
  "plus": "더하기",
  "triangle": "삼각형",
  "heart": "하트",
  "orientation": "방향",
  "fixed": "고정",
  "parallel": "평행",
  "perpendicular": "수직",
  "radiusAxisPosition": "위치",
  "ticks": "눈금",
  "gridLines": "격자선",
  "width": "너비",
  "height": "높이",
  "length": "길이",
  "padding": "여백",
  "spacing": "간격",
  "chartStyle": "차트 스타일",
  "title": "제목",
  "chartTitles": "제목",
  "chartTitle": "차트 제목",
  "chartSubtitle": "부제목",
  "horizontalAxisTitle": "가로축 제목",
  "verticalAxisTitle": "세로축 제목",
  "polarAxisTitle": "극축 제목",
  "titlePlaceholder": "차트 제목",
  "background": "배경",
  "font": "글꼴",
  "weight": "두께",
  "top": "상단",
  "right": "오른쪽",
  "bottom": "하단",
  "left": "왼쪽",
  "labels": "레이블",
  "calloutLabels": "설명선 레이블",
  "sectorLabels": "섹터 레이블",
  "positionRatio": "위치 비율",
  "size": "크기",
  "shape": "모양",
  "minSize": "최소 크기",
  "maxSize": "최대 크기",
  "legend": "범례",
  "position": "위치",
  "markerSize": "마커 크기",
  "markerStroke": "마커 테두리",
  "markerPadding": "마커 여백",
  "itemSpacing": "항목 간격",
  "itemPaddingX": "항목 가로 여백",
  "itemPaddingY": "항목 세로 여백",
  "layoutHorizontalSpacing": "가로 간격",
  "layoutVerticalSpacing": "세로 간격",
  "strokeWidth": "테두리 두께",
  "offset": "오프셋",
  "offsets": "오프셋",
  "tooltips": "툴팁",
  "callout": "설명선",
  "markers": "마커",
  "shadow": "그림자",
  "blur": "흐림",
  "xOffset": "X 오프셋",
  "yOffset": "Y 오프셋",
  "lineWidth": "선 두께",
  "lineDash": "점선",
  "lineDashOffset": "점선 오프셋",
  "scrollingZoom": "스크롤",
  "scrollingStep": "스크롤 단계",
  "selectingZoom": "선택",
  "durationMillis": "기간(ms)",
  "crosshairLabel": "레이블",
  "crosshairSnap": "노드에 맞춤",
  "normal": "보통",
  "bold": "굵게",
  "italic": "기울임꼴",
  "boldItalic": "굵은 기울임꼴",
  "predefined": "사전 정의됨",
  "fillOpacity": "채우기 불투명도",
  "strokeColor": "선 색상",
  "strokeOpacity": "선 불투명도",
  "miniChart": "미니 차트",
  "histogramBinCount": "구간 개수",
  "connectorLine": "연결선",
  "seriesItems": "시리즈 항목",
  "seriesItemType": "항목 유형",
  "seriesItemPositive": "양수",
  "seriesItemNegative": "음수",
  "seriesItemLabels": "항목 레이블",
  "columnGroup": "열",
  "barGroup": "막대",
  "pieGroup": "파이",
  "lineGroup": "선",
  "scatterGroup": "X Y(산점도)",
  "areaGroup": "영역",
  "polarGroup": "극좌표",
  "statisticalGroup": "통계",
  "hierarchicalGroup": "계층형",
  "specializedGroup": "특수",
  "combinationGroup": "조합",
  "groupedColumnTooltip": "그룹",
  "stackedColumnTooltip": "누적",
  "normalizedColumnTooltip": "100% 누적",
  "groupedBarTooltip": "그룹",
  "stackedBarTooltip": "누적",
  "normalizedBarTooltip": "100% 누적",
  "pieTooltip": "파이",
  "donutTooltip": "도넛",
  "lineTooltip": "선",
  "stackedLineTooltip": "누적",
  "normalizedLineTooltip": "100% 누적",
  "groupedAreaTooltip": "영역",
  "stackedAreaTooltip": "누적",
  "normalizedAreaTooltip": "100% 누적",
  "scatterTooltip": "산점도",
  "bubbleTooltip": "버블",
  "histogramTooltip": "히스토그램",
  "radialColumnTooltip": "방사형 열",
  "radialBarTooltip": "방사형 막대",
  "radarLineTooltip": "레이더 선",
  "radarAreaTooltip": "레이더 영역",
  "nightingaleTooltip": "나이팅게일",
  "rangeBarTooltip": "범위 막대",
  "rangeAreaTooltip": "범위 영역",
  "boxPlotTooltip": "박스 플롯",
  "treemapTooltip": "트리맵",
  "sunburstTooltip": "선버스트",
  "waterfallTooltip": "폭포",
  "heatmapTooltip": "히트맵",
  "columnLineComboTooltip": "열 & 선",
  "areaColumnComboTooltip": "영역 & 열",
  "customComboTooltip": "사용자 지정 조합",
  "innerRadius": "내부 반지름",
  "startAngle": "시작 각도",
  "endAngle": "끝 각도",
  "reverseDirection": "방향 반전",
  "groupPadding": "그룹 여백",
  "seriesPadding": "시리즈 여백",
  "tile": "타일",
  "whisker": "위스커",
  "cap": "캡",
  "capLengthRatio": "길이 비율",
  "labelPlacement": "배치",
  "inside": "내부",
  "outside": "외부",
  "noDataToChart": "차트로 표시할 데이터가 없습니다.",
  "pivotChartRequiresPivotMode": "피벗 차트를 사용하려면 피벗 모드를 활성화해야 합니다.",
  "chartSettingsToolbarTooltip": "메뉴",
  "chartLinkToolbarTooltip": "그리드에 연결됨",
  "chartUnlinkToolbarTooltip": "그리드에서 연결 해제됨",
  "chartDownloadToolbarTooltip": "차트 다운로드",
  "chartMenuToolbarTooltip": "메뉴",
  "chartEdit": "차트 편집",
  "chartAdvancedSettings": "고급 설정",
  "chartLink": "그리드에 연결",
  "chartUnlink": "그리드에서 연결 해제",
  "chartDownload": "차트 다운로드",
  "histogramFrequency": "빈도",
  "seriesChartType": "계열 차트 유형",
  "seriesType": "계열 유형",
  "secondaryAxis": "보조 축",
  "seriesAdd": "계열 추가",
  "categoryAdd": "범주 추가",
  "bar": "막대",
  "column": "열",
  "histogram": "히스토그램",
  "advancedSettings": "고급 설정",
  "direction": "방향",
  "horizontal": "가로",
  "vertical": "세로",
  "seriesGroupType": "그룹 유형",
  "groupedSeriesGroupType": "그룹화",
  "stackedSeriesGroupType": "누적",
  "normalizedSeriesGroupType": "100% 누적",
  "legendEnabled": "사용",
  "invalidColor": "색상 값이 잘못되었습니다.",
  "groupedColumnFull": "그룹화된 세로 막대형",
  "stackedColumnFull": "누적 세로 막대형",
  "normalizedColumnFull": "100% 누적 세로 막대형",
  "groupedBarFull": "그룹화된 가로 막대형",
  "stackedBarFull": "누적 가로 막대형",
  "normalizedBarFull": "100% 누적 가로 막대형",
  "stackedAreaFull": "누적 영역형",
  "normalizedAreaFull": "100% 누적 영역형",
  "customCombo": "사용자 지정 조합",
  "ariaAdvancedFilterBuilderItem": "${variable}. 수준 ${variable}. 편집하려면 ENTER를 누르세요.",
  "ariaAdvancedFilterBuilderItemValidation": "${variable}. 수준 ${variable}. ${variable} 편집하려면 ENTER를 누르세요.",
  "ariaAdvancedFilterBuilderList": "고급 필터 빌더 목록",
  "ariaAdvancedFilterBuilderFilterItem": "필터 조건",
  "ariaAdvancedFilterBuilderGroupItem": "필터 그룹",
  "ariaAdvancedFilterBuilderColumn": "열",
  "ariaAdvancedFilterBuilderOption": "옵션",
  "ariaAdvancedFilterBuilderValueP": "값",
  "ariaAdvancedFilterBuilderJoinOperator": "조인 연산자",
  "ariaAdvancedFilterInput": "고급 필터 입력",
  "ariaChecked": "선택됨",
  "ariaColumn": "열",
  "ariaColumnGroup": "열 그룹",
  "ariaColumnFiltered": "필터링된 열",
  "ariaColumnSelectAll": "모든 열 표시/숨김 전환",
  "ariaDateFilterInput": "날짜 필터 입력",
  "ariaDefaultListName": "목록",
  "ariaFilterColumnsInput": "열 필터 입력",
  "ariaFilterFromValue": "시작 값 필터링",
  "ariaFilterInput": "필터 입력",
  "ariaFilterList": "필터 목록",
  "ariaFilterToValue": "종료 값 필터링",
  "ariaFilterValue": "필터 값",
  "ariaFilterMenuOpen": "필터 메뉴 열기",
  "ariaFilteringOperator": "필터 연산자",
  "ariaHidden": "숨김",
  "ariaIndeterminate": "미결정",
  "ariaInputEditor": "입력 편집기",
  "ariaMenuColumn": "ALT+DOWN을 눌러 열 메뉴 열기",
  "ariaFilterColumn": "CTRL+ENTER를 눌러 필터 열기",
  "ariaRowDeselect": "SPACE를 눌러 행 선택 취소",
  "ariaHeaderSelection": "헤더 선택이 있는 열",
  "ariaRowSelectAll": "SPACE를 눌러 모든 행 선택 전환",
  "ariaRowToggleSelection": "SPACE를 눌러 행 선택 전환",
  "ariaRowSelect": "SPACE를 눌러 행 선택",
  "ariaRowSelectionDisabled": "이 행은 선택할 수 없습니다",
  "ariaSearch": "검색",
  "ariaSortableColumn": "ENTER를 눌러 정렬",
  "ariaToggleVisibility": "SPACE를 눌러 표시/숨김 전환",
  "ariaToggleCellValue": "SPACE를 눌러 셀 값 전환",
  "ariaUnchecked": "선택 안 됨",
  "ariaVisible": "표시",
  "ariaSearchFilterValues": "필터 값 검색",
  "ariaPageSizeSelectorLabel": "페이지 크기",
  "ariaChartMenuClose": "차트 편집 메뉴 닫기",
  "ariaChartSelected": "선택됨",
  "ariaSkeletonCellLoadingFailed": "행 로드 실패",
  "ariaSkeletonCellLoading": "행 데이터 로드 중",
  "ariaRowGroupDropZonePanelLabel": "행 그룹",
  "ariaValuesDropZonePanelLabel": "값",
  "ariaPivotDropZonePanelLabel": "열 레이블",
  "ariaDropZoneColumnComponentDescription": "DELETE를 눌러 제거",
  "ariaDropZoneColumnValueItemDescription": "ENTER를 눌러 집계 유형 변경",
  "ariaDropZoneColumnGroupItemDescription": "ENTER를 눌러 정렬",
  "ariaDropZoneColumnComponentAggFuncSeparator": "/ ",
  "ariaDropZoneColumnComponentSortAscending": "오름차순",
  "ariaDropZoneColumnComponentSortDescending": "내림차순",
  "ariaLabelDialog": "대화상자",
  "ariaLabelColumnMenu": "열 메뉴",
  "ariaLabelColumnFilter": "열 필터",
  "ariaLabelSelectField": "필드 선택",
  "ariaLabelRichSelectField": "확장 선택 필드",
  "ariaLabelRichSelectToggleSelection": "Space를 눌러 선택 전환",
  "ariaLabelRichSelectDeselectAllItems": "Delete를 눌러 모든 항목 선택 취소",
  "ariaLabelRichSelectDeleteSelection": "Delete를 눌러 항목 선택 취소",
  "ariaLabelTooltip": "도움말",
  "ariaLabelContextMenu": "컨텍스트 메뉴",
  "ariaLabelSubMenu": "하위 메뉴",
  "ariaLabelAggregationFunction": "집계 함수",
  "ariaLabelAdvancedFilterAutocomplete": "고급 필터 자동완성",
  "ariaLabelAdvancedFilterBuilderAddField": "고급 필터 빌더 필드 추가",
  "ariaLabelAdvancedFilterBuilderColumnSelectField": "고급 필터 빌더 열 선택 필드",
  "ariaLabelAdvancedFilterBuilderOptionSelectField": "고급 필터 빌더 옵션 선택 필드",
  "ariaLabelAdvancedFilterBuilderJoinSelectField": "고급 필터 빌더 조인 연산자 선택 필드",
  "ariaColumnPanelList": "열 목록",
  "ariaFilterPanelList": "필터 목록",
  "thousandSeparator": ",",
  "decimalSeparator": ".",
  "true": "참",
  "false": "거짓",
  "invalidDate": "잘못된 날짜",
  "invalidNumber": "잘못된 숫자",
  "january": "1월",
  "february": "2월",
  "march": "3월",
  "april": "4월",
  "may": "5월",
  "june": "6월",
  "july": "7월",
  "august": "8월",
  "september": "9월",
  "october": "10월",
  "november": "11월",
  "december": "12월",
  "timeFormatSlashesDDMMYYYY": "DD/MM/YYYY",
  "timeFormatSlashesMMDDYYYY": "MM/DD/YYYY",
  "timeFormatSlashesDDMMYY": "DD/MM/YY",
  "timeFormatSlashesMMDDYY": "MM/DD/YY",
  "timeFormatDotsDDMYY": "DD.M.YY",
  "timeFormatDotsMDDYY": "M.DD.YY",
  "timeFormatDashesYYYYMMDD": "YYYY-MM-DD",
  "timeFormatSpacesDDMMMMYYYY": "DD MMMM YYYY",
  "timeFormatHHMMSS": "HH:MM:SS",
  "timeFormatHHMMSSAmPm": "HH:MM:SS AM/PM",
  "Select at least one connection to ungroup.": "그룹 해제할 연결을 하나 이상 선택하세요.",
  "Select at least one connection to group them.": "그룹화할 연결을 하나 이상 선택하세요.",
  "Only connections can be grouped.": "연결만 그룹화할 수 있습니다.",
  "Select a group, or type in a new one.": "그룹을 선택하거나 새 그룹 이름을 입력하세요.",
  "ariaLabelLoadingContextMenu": "컨텍스트 메뉴 로드 중",
  "Row {0} does not have a name": "행 {0}에 이름이 없습니다.",
  "Row {0} does not have a data type": "행 {0}에 데이터 타입이 없습니다.",
  "Cancel executing query?": "쿼리 실행을 취소하시겠습니까?",
  "Local Date and Time": "로컬 날짜 및 시간",
  "Local Date": "로컬 날짜",
  "Local Time": "로컬 시간",
  "Account Identifier": "계정 식별자",
  "Failed to find parent item {0} of type {1} in type {2}": "{2} 타입에서 {1} 타입의 부모 항목 {0}을(를) 찾지 못했습니다.",
  "Username and Password": "사용자 이름 및 비밀번호",
  "Single sign-on": "Single Sign-On (SSO)",
  "Use Secondary Roles": "보조 역할 사용",
  "Warehouse": "웨어하우스",
  "Key Pair": "키 페어",
  "Private Key Passphrase": "개인 키 암호",
  "Failed to read file: {0}": "파일 읽기 실패: {0}",
  "Store in Workspace": "워크스페이스에 저장",
  "Yes, Save as Plain Text": "예, 일반 텍스트로 저장",
  "Plain Text Password in Workspace": "워크스페이스의 일반 텍스트 비밀번호",
  "Storing a plain text password in the workspace is not secure and is strongly discouraged. This can lead to your password being inadvertently stored in a Git repository. Are you sure you want to proceed?": "워크스페이스에 일반 텍스트 비밀번호를 저장하는 것은 안전하지 않으며 권장하지 않습니다. 비밀번호가 실수로 Git 리포지토리에 저장될 수 있습니다. 계속하시겠습니까?",
  "security risk, and is not recommended.": "보안 위험이 있으므로 권장하지 않습니다.",
  "No changes to save.": "저장할 변경 사항이 없습니다.",
  "Materialized Views": "구체화된 뷰",
  "Project ID": "프로젝트 ID",
  "Google Service Account": "Google 서비스 계정",
  "Dataset": "데이터셋",
  "Max Bytes Per Query": "쿼리당 최대 바이트",
  "GB": "GB",
  "Queries that will use more bytes than this will fail.": "이 값보다 많은 바이트를 사용하는 쿼리는 실패합니다.",
  "Application Default Credentials (gcloud CLI)": "애플리케이션 기본 사용자 인증 정보 (gcloud CLI)",
  "Failed to cancel job: {0}": "작업 취소 실패: {0}",
  "Cancel requested": "취소 요청됨",
  "First Page": "첫 페이지",
  "Previous Page": "이전 페이지",
  "Next Page": "다음 페이지",
  "Last Page": "마지막 페이지",
  "Filter Items": "항목 필터링",
  "Cache": "캐시",
  "Hit": "히트",
  "Miss": "누락",
  "No SQL to execute.": "실행할 SQL이 없습니다.",
  "An active subscription is required to use AI completions. This feature can be disabled in Settings (DBCode > AI).": "AI 자동 완성을 사용하려면 활성 구독이 필요합니다. 이 기능은 설정(DBCode > AI)에서 비활성화할 수 있습니다.",
  "Sign in to enable AI completions, or disable inline completions in Settings (DBCode > AI).": "AI 자동 완성을 활성화하려면 로그인하거나 설정(DBCode > AI)에서 인라인 완성을 비활성화하세요.",
  "License Required": "라이센스 필요",
  "Add Payment Method / Manage Trial...": "결제 수단 추가 / 평가판 관리...",
  "Failed to find the connection {0} associated with this notebook.": "이 노트북과 연결된 {0} 연결을 찾을 수 없습니다.",
  "SQL or definition not provided": "SQL 또는 정의가 제공되지 않음",
  "Not seeing an extension?": "확장 프로그램이 보이지 않나요?",
  "Fetch all rows": "모든 행 가져오기",
  "Don't Save": "저장 안 함",
  "Do you want to save the changes you made?": "변경 사항을 저장하시겠습니까?",
  "Your changes will be lost if you don't save them.": "저장하지 않으면 변경 사항이 손실됩니다.",
  "Fetching rows...": "행 가져오는 중...",
  "Quick Search": "빠른 검색",
  "Enter the number of rows to load": "로드할 행 수 입력",
  "filtered": "필터링됨",
  "funnel": "퍼널",
  "coneFunnel": "콘 퍼널",
  "pyramid": "피라미드",
  "funnelGroup": "퍼널",
  "funnelTooltip": "퍼널",
  "coneFunnelTooltip": "콘 퍼널",
  "pyramidTooltip": "피라미드",
  "dropOff": "이탈률",
  "stageLabels": "단계 레이블",
  "reverse": "역순",
  "Yes, Turn Save Output On": "예, 출력 저장 활성화",
  "Saving notebook output will save the output of all cells in the notebook. This may lead to sensitive data being saved in the notebook. Are you sure you want to continue?": "노트북 출력을 저장하면 모든 셀의 출력이 저장됩니다. 민감한 데이터가 노트북에 저장될 수 있습니다. 계속하시겠습니까?",
  "Notebook render timed. Please try again.": "노트북 렌더링 시간이 초과되었습니다. 다시 시도하세요.",
  "Parameters Required": "필수 매개변수",
  "Parameter Values": "매개변수 값",
  "Continue": "계속",
  "Value": "값",
  "Invalid parameter type: {0} in {1}": "잘못된 매개변수 유형: {1}의 {0}",
  "Valid types are: string, number, date, identifier": "유효한 유형: string, number, date, identifier",
  "Sign In": "로그인",
  "Password Command": "암호 명령",
  "The following connections have invalid drivers specified.": "다음 연결에 잘못된 드라이버가 지정되어 있습니다.",
  "Yes, Execute": "예, 실행",
  "Executing the following command to get the password for {0}.": "{0}의 암호를 가져오기 위해 다음 명령을 실행합니다.",
  "Failed to execute command to get password: {0}": "암호 가져오기 명령 실행 실패: {0}",
  "Password command execution failed: {0}": "암호 명령 실행 실패: {0}",
  "Execute a command to generate {0}": "명령을 실행하여 {0} 생성",
  "When required, the command will be executed to generate the {0}.": "필요 시 명령을 실행하여 {0}을(를) 생성합니다.",
  "{0} not required": "{0} 불필요",
  "{0} is not required, and will not be saved.": "{0}은(는) 필요하지 않으며 저장되지 않습니다.",
  "ariaSelectAllCells": "Space를 눌러 모든 셀 선택",
  "No SQL supplied": "SQL이 제공되지 않음",
  "This file supports javascript style commands using the db object:": "이 파일은 db 객체를 사용하는 JavaScript 스타일 명령을 지원합니다.",
  "All the collections have also been aliased to the db object, so you can also execute statements like:": "모든 컬렉션은 db 객체에 별칭이 지정되어 있으므로 다음과 같은 명령문을 실행할 수 있습니다:",
  "The db object is the NodeJS MongoDB driver, mode information can be found here:": "db 객체는 NodeJS MongoDB 드라이버이며 자세한 정보는 여기에서 확인할 수 있습니다:",
  "Auto Refresh": "자동 새로고침",
  "Stopped": "중지됨",
  "Stop": "중지",
  "5s": "5초",
  "10s": "10초",
  "30s": "30초",
  "1m": "1분",
  "5m": "5분",
  "Script Changes": "스크립트 변경사항",
  "Refresh Options": "새로고침 옵션",
  "Save Options": "저장 옵션",
  "Failed to parse file: {0}": "파일 구문 분석 실패: {0}",
  "Failed to create directory: {0}": "디렉터리 생성 실패: {0}",
  "Failed to write file: {0}": "파일 쓰기 실패: {0}",
  "Failed to delete: {0}": "삭제 실패: {0}",
  "You must have a workspace open to save a connection to the workspace": "작업 영역에 연결을 저장하려면 작업 영역을 열어야 합니다",
  "Connection is not open": "연결이 열려있지 않습니다",
  "Unknown BSON type: {0} found in MongoDB": "알 수 없는 BSON 타입: MongoDB에서 {0} 발견",
  "Clear This Column Filter": "이 열 필터 지우기",
  "Clear All Column Filters": "모든 열 필터 지우기",
  "{0} row": "{0}개 행",
  "Keyspaces": "키스페이스",
  "All Keys": "모든 키",
  "Key": "키",
  "Data": "데이터",
  "TTL": "TTL",
  "{0} Key": "키 {0}개",
  "{0} Keys": "키 {0}개",
  "The following connections contain / in the name. This can lead to unexpected issues. It is recommended to rename them.": "다음 연결의 이름에 /가 포함되어 있습니다. 예기치 않은 문제가 발생할 수 있으므로 이름을 변경하는 것을 권장합니다.",
  "Relationship Detail": "관계 세부정보",
  "Secure Sharing": "안전한 공유",
  "Query Parameters": "쿼리 매개변수",
  "Inline Completion": "인라인 자동완성",
  "History": "기록",
  "Visual Editing": "비주얼 편집",
  "File Execution": "파일 실행",
  "Cloud Providers": "클라우드 공급자",
  "Open on dbcode.io": "dbcode.io에서 열기",
  "Pages": "페이지",
  "items": "항목",
  "Paginate Results": "결과 페이지 매김",
  "Auto": "자동",
  "No items selected.": "선택한 항목이 없습니다.",
  "This operation is not permitted on the item {0} item (no path).": "이 작업은 {0} 항목(경로 없음)에 허용되지 않습니다.",
  "Selected items must be the same type, {0} is not the same as {1}.": "선택한 항목은 동일한 타입이어야 하며, {0}은(는) {1}과(와) 동일하지 않습니다.",
  "Selected items must be from the same database, {0} is not in the same database as {1}.": "선택한 항목은 동일한 데이터베이스에 있어야 하며, {0}은(는) {1}과(와) 같은 데이터베이스에 없습니다.",
  "Failed to open Excel file: {0}": "Excel 파일 열기 실패: {0}",
  "Failed to read sheet {0}, error: {1}": "시트 {0}을(를) 읽지 못했습니다. 오류: {1}",
  "Source": "원본",
  "Destination": "대상",
  "": " ",
  "No columns selected to import": "가져올 열을 선택하지 않았습니다.",
  "Import": "가져오기",
  "Sample Rows": "샘플 행",
  "Select Source": "원본 선택",
  "Select Destination": "대상 선택",
  "A Database": "데이터베이스",
  "Import from": "가져오기 원본",
  "Source connection not found": "원본 연결을 찾을 수 없음",
  "Importing": "가져오는 중",
  "Fetching source data from {0}": "{0}에서 원본 데이터 가져오는 중",
  "No data to import": "가져올 데이터가 없습니다.",
  "Creating insert statements": "INSERT 문 생성 중",
  "Applying insert statements": "INSERT 문 적용 중",
  "Finished": "완료",
  "Imported {0} rows into {1}": "{0}개 행을 {1}(으)로 가져왔습니다.",
  "Error getting source data from {0}, error: {1}": "{0}에서 원본 데이터를 가져오는 중 오류 발생: {1}",
  "Select": "선택",
  "Read Only/Roles": "읽기 전용/역할",
  "Unknown role: {0}": "알 수 없는 역할: {0}",
  "Configuration for role {0} not found": "역할 {0}에 대한 구성을 찾을 수 없습니다.",
  "Permission {0} not found for role {1}": "역할 {1}에 대한 권한 {0}을(를) 찾을 수 없습니다.",
  "{0} statement is denied for role {1}": "역할 {1}에 대해 {0} 문이 거부되었습니다.",
  "{0} statements are denied for role {1}": "역할 {1}에 대해 {0} 문이 거부되었습니다.",
  "{0} statement detected. Do you want to execute it?": "{0} 문이 감지되었습니다. 실행하시겠습니까?",
  "{0} statements detected. Do you want to execute them?": "{0} 문이 감지되었습니다. 실행하시겠습니까?",
  "Execution of {0} statements denied for role {1}": "역할 {1}에 대해 {0} 문 실행이 거부되었습니다.",
  "Driver does not support read only.": "드라이버가 읽기 전용을 지원하지 않습니다.",
  "Role": "역할",
  "Development": "개발",
  "Testing": "테스트",
  "Production": "프로덕션",
  "Role and Read Only requires Pro subscription.": "역할 및 읽기 전용 기능을 사용하려면 Pro 구독이 필요합니다.",
  "CSV Format": "CSV 형식",
  "Auto detect": "자동 감지",
  "Specify": "직접 지정",
  "Header Row": "헤더 행",
  "Delimiter": "구분자",
  "Quote Character": "따옴표 문자",
  "Quote Escape": "따옴표 이스케이프",
  "Connect to your database and start exploring your data": "데이터베이스에 연결하여 데이터 탐색을 시작하세요.",
  "MCP": "MCP",
  "MCP port not set, update in settings.": "MCP 포트가 설정되지 않았습니다. 설정에서 업데이트하세요.",
  "MCP authorization not set, update in settings.": "MCP 인증이 설정되지 않았습니다. 설정에서 업데이트하세요.",
  "MCP failed to start, error: {0}": "MCP를 시작하지 못했습니다. 오류: {0}",
  "MCP stopped": "MCP가 중지되었습니다.",
  "Connection Information": "연결 정보",
  "Yes, Provide Schema to Copilot": "예, Copilot에 스키마 제공",
  "more information": "자세히 보기",
  "Provide database schema to Copilot for inline completion in .sql files? ": ".sql 파일에서 인라인 완성을 위해 Copilot에 데이터베이스 스키마를 제공하시겠습니까?",
  "Retrieving connections": "연결 가져오는 중",
  "Retrieving databases": "데이터베이스 가져오는 중",
  "Retrieve Databases ?": "데이터베이스를 가져오시겠습니까?",
  "Retrieving schemas": "스키마 가져오는 중",
  "Retrieve Schemas ?": "스키마를 가져오시겠습니까?",
  "Retrieving tables": "테이블 가져오는 중",
  "Retrieve Tables ?": "테이블을 가져오시겠습니까?",
  "Executing query": "쿼리 실행 중",
  "Execute Query ?": "쿼리를 실행하시겠습니까?",
  "Tool {0} not found": "도구 {0}을(를) 찾을 수 없습니다.",
  "statusBarLastRowUnknown": "?",
  "Open Filter Builder": "필터 빌더 열기",
  "Filter": "필터",
  "Reset Filter": "필터 초기화",
  "No SQL provided": "SQL이 제공되지 않음",
  "Partitions": "파티션",
  "Policies": "정책",
  "PostgreSQL 9.2 or higher is required": "PostgreSQL 9.2 이상이 필요합니다.",
  "Primary Keys": "기본 키",
  "SQL Preview": "SQL 미리보기",
  "No items found": "항목을 찾을 수 없습니다.",
  "Unlock this cell from the specified connection": "지정된 연결에서 이 셀의 잠금 해제",
  "Lock this cell to the current connection": "이 셀을 현재 연결에 잠금",
  "Notebook Connection Lock": "노트북 연결 잠금",
  "Previous Row": "이전 행",
  "Next Row": "다음 행",
  "Inspector": "검사기",
  "Exclude Selected Values": "선택한 값 제외",
  "DBCode Panel": "DBCode 패널",
  "Same location as terminal, output etc.": "터미널, 출력 등과 동일한 위치",
  "Beside the Editor": "편집기 옆",
  "Below the Editor": "편집기 아래",
  "Where would you like query results to be displayed? (can be changed in settings)": "쿼리 결과를 어디에 표시하시겠습니까? (설정에서 변경 가능)",
  "Result editor not registered!": "결과 편집기가 등록되지 않았습니다!",
  "scrollColumnIntoView": "${variable}을(를) 보기로 스크롤",
  "Error getting databases stage 2 for connection {0}, error: {1}": "연결 {0}에 대한 데이터베이스 가져오기 2단계 오류: {1}",
  "Ticks": "틱",
  "Connect to cloud platforms to access all their database services": "클라우드 플랫폼에 연결하여 모든 데이터베이스 서비스에 액세스",
  "Clear search": "검색 지우기",
  "Preview": "미리보기",
  "No matching databases or cloud providers found": "일치하는 데이터베이스 또는 클라우드 제공업체를 찾을 수 없습니다.",
  "Hide password": "비밀번호 숨기기",
  "Show password": "비밀번호 표시",
  "Connection Details": "연결 세부 정보",
  "Tunnel name": "터널 이름",
  "Authentication": "인증",
  "SSH username": "SSH 사용자 이름",
  "Use password authentication": "비밀번호 인증 사용",
  "Use SSH key file": "SSH 키 파일 사용",
  "Use SSH agent": "SSH 에이전트 사용",
  "Select a private key file": "개인 키 파일 선택",
  "Typically the private key file is located at ~/.ssh/id_rsa or ~/.ssh/id_ed25519": "일반적으로 개인 키 파일은 ~/.ssh/id_rsa 또는 ~/.ssh/id_ed25519에 있습니다",
  "Optional: password for the private key if encrypted": "선택 사항: 암호화된 개인 키의 비밀번호",
  "Password Storage": "비밀번호 저장",
  "Securely stores your password in VSCode secret storage": "VSCode 보안 저장소에 비밀번호를 안전하게 저장합니다",
  "Save in VSCode Secret Storage": "VSCode 보안 저장소에 저장",
  "Password is encrypted with your key and saved in settings.json": "비밀번호가 암호화되어 settings.json에 저장됩니다",
  "Encrypt and Save": "암호화 및 저장",
  "Password is kept in memory for this session only": "비밀번호는 현재 세션 동안만 메모리에 보관됩니다",
  "Remember for Session": "세션 동안 기억",
  "You will be prompted for your password each time": "매번 비밀번호를 입력해야 합니다",
  "Password is stored as plain text in settings.json (very insecure)": "비밀번호가 settings.json에 평문으로 저장됩니다 (매우 위험)",
  "Save in Plain Text (Not Recommended)": "평문으로 저장 (권장하지 않음)",
  "No password needed for this connection": "이 연결에는 비밀번호가 필요하지 않습니다",
  "Password not required": "비밀번호 불필요",
  "Key to decrypt the password. Will not be stored.": "비밀번호 복호화 키입니다. 저장되지 않습니다.",
  "The SSH agent must be running on your system. No password is required with this authentication method.": "SSH 에이전트가 시스템에서 실행 중이어야 합니다. 이 인증 방법에는 비밀번호가 필요하지 않습니다.",
  "File Formats": "파일 형식",
  "General Options": "일반 옵션",
  "General Settings": "일반 설정",
  "SSL/TLS Settings": "SSL/TLS 설정",
  "Advanced Options": "고급 옵션",
  "Back to database selection": "데이터베이스 선택으로 돌아가기",
  "Connection name": "연결 이름",
  "Get Started": "시작하기",
  "Open SQL File": "SQL 파일 열기",
  "Resources": "리소스",
  "Documentation": "문서",
  "Issues & Feature Requests": "이슈 및 기능 요청",
  "Select Color": "색상 선택",
  "localhost": "localhost",
  "{0} Storage": "{0} 저장",
  "{0} will be kept in memory for this session only. You will be prompted for it once per session.": "{0}은(는) 현재 세션 동안만 메모리에 보관됩니다. 세션당 한 번 입력하라는 메시지가 표시됩니다.",
  "{0} will be stored as plain text in settings.json (very insecure)": "{0}은(는) settings.json에 평문으로 저장됩니다 (매우 위험)",
  "Enable SSL/TLS": "SSL/TLS 활성화",
  "Size: {0}": "크기: {0}",
  "Read Only/Roles is Pro feature. They have been disabled on the connection {0}, it is in full access mode.": "읽기 전용/역할은 Pro 기능입니다. 연결 {0}에서 비활성화되었으며 전체 액세스 모드입니다.",
  "SQLite Extensions": "SQLite 확장",
  "Configured authentication does not have access to this database": "구성된 인증으로는 이 데이터베이스에 액세스할 수 없습니다",
  "Configured authentication does not have access to the database: {0}": "구성된 인증으로는 데이터베이스 {0}에 액세스할 수 없습니다",
  "Previous tab": "이전 탭",
  "Next tab": "다음 탭",
  "Failed to read file {0}, error: {1}": "파일 {0}을(를) 읽지 못했습니다. 오류: {1}",
  "Tunnel not found: {0}": "터널을 찾을 수 없음: {0}",
  "Accessible": "액세스 가능",
  "Checking connection...": "연결 확인 중...",
  "DNS:": "DNS:",
  "Port:": "포트:",
  "{0} requires an active license because it is an online feature and not covered by the use forever license.": "{0}은(는) 온라인 기능이며 영구 사용 라이선스 적용 대상이 아니므로 활성 라이선스가 필요합니다.",
  "Your license updates ended on {0}. To continue using {1}, consider purchasing a new license, or install a version released prior to {0}": "라이선스 업데이트가 {0}일에 종료되었습니다. {1}을(를) 계속 사용하려면 새 라이선스를 구입하거나 {0} 이전에 릴리스된 버전을 설치하세요.",
  "Updates End: {0}": "업데이트 종료: {0}",
  "Updates Ended: {0}": "업데이트 종료됨: {0}",
  "Only http and https protocols are supported": "http 및 https 프로토콜만 지원됩니다",
  "No host specified for validation": "검증을 위한 호스트가 지정되지 않았습니다",
  "Port is required for validation": "검증을 위한 포트가 필요합니다",
  "Connection timeout": "연결 시간 초과",
  "Failed to check endpoint": "엔드포인트 확인 실패",
  "Role permissions can be configured in <a class=\"link\" href=\"command:workbench.action.openSettings?%5B%22dbcode.connection.role%22%5D\">settings.</a>": "역할 권한은 <a class=\"link\" href=\"command:workbench.action.openSettings?%5B%22dbcode.connection.role%22%5D\">설정</a>에서 구성할 수 있습니다.",
  "Streaming Databases": "스트리밍 데이터베이스",
  "Type to search": "검색어 입력",
  "Environment URL": "환경 URL",
  "Format: {0}": "형식: {0}",
  "Connection will be established through SSH tunnel": "SSH 터널을 통해 연결이 설정됩니다",
  "External Tables": "외부 테이블",
  "Start Trial": "평가판 시작",
  "Pro feature detected: Unlock {0}?": "Pro 기능 감지됨: {0}을(를) 잠금 해제하시겠습니까?",
  "Start a free 14-day trial — no credit card required — or sign in if you've already leveled up.": "신용카드 없이 14일 무료 평가판을 시작하거나 이미 업그레이드한 경우 로그인하세요.",
  "{0} needs a valid license. Your trial or license has expired. Purchase a license to keep using this feature.": "{0}에 유효한 라이선스가 필요합니다. 평가판 또는 라이선스가 만료되었습니다. 이 기능을 계속 사용하려면 라이선스를 구입하세요.",
  "Time's Up": "시간 종료",
  "Select items to include, or type a SQL like or not like eg: like value%": "포함할 항목을 선택하거나 SQL like 또는 not like를 입력하세요(예: like value%)",
  "Quick Script": "빠른 스크립트",
  "The {0} script action is not supported": "{0} 스크립트 작업은 지원되지 않습니다",
  "Error starting SSH tunnel {0}: {1}": "SSH 터널 {0} 시작 오류: {1}",
  "{0}: No script generated": "{0}: 생성된 스크립트 없음",
  "{0}: No connection found": "{0}: 연결을 찾을 수 없음",
  "No scripts generated for the selected items.": "선택한 항목에 대해 생성된 스크립트가 없습니다",
  "All in one file": "단일 파일로",
  "Items were found from different connections/databases. Do you want to script them all in one file or separate files?": "다른 연결/데이터베이스의 항목이 발견되었습니다. 모두 하나의 파일로 스크립팅하시겠습니까, 아니면 별도 파일로 스크립팅하시겠습니까?",
  "One file per connection/database": "연결/데이터베이스당 별도 파일",
  "--The following errors occurred:": "--다음 오류가 발생했습니다:",
  "The following errors occurred: {0}": "다음 오류가 발생했습니다: {0}",
  "No context value available": "사용 가능한 컨텍스트 값 없음",
  "No path available": "사용 가능한 경로 없음",
  "Cannot be scripted as a {0} statement": "{0} 문으로 스크립팅할 수 없습니다",
  "Could not find connection: {0}": "연결을 찾을 수 없습니다: {0}",
  "Script As": "스크립트 형식",
  "Will be saved in the .code-workspace file or .vscode/settings.json file, enabling sharing via Git.": ".code-workspace 파일 또는 .vscode/settings.json 파일에 저장되어 Git을 통해 공유할 수 있습니다",
  "Recordset": "레코드 집합",
  "Rows": "행",
  "Time": "시간",
  "Output Log": "출력 로그",
  "Search": "검색",
  "Select File Manually": "수동으로 파일 선택",
  "Select the file to unpack": "압축을 풀 파일 선택",
  "Failed to read file. Error: {0}": "파일을 읽지 못했습니다. 오류: {0}",
  "Notice": "알림",
  "Cancelled": "취소됨",
  "User cancelled query": "사용자가 쿼리를 취소했습니다",
  "Info": "정보",
  "Precision": "정밀도",
  "Storage Type": "스토리지 유형",
  "In Memory - Won't be persisted": "메모리 내 - 유지되지 않음",
  "Retrieving workspace connection": "작업 영역 연결 검색 중",
  "No query ID available for cancellation": "취소할 쿼리 ID가 없습니다",
  "Request Timeout": "요청 시간 초과",
  "{0} Copy": "{0} 복사",
  "SQL Server 2012 or higher is required": "SQL Server 2012 이상이 필요합니다",
  "Failed to initialize grid: {0}": "그리드 초기화 실패: {0}",
  "Unknown error": "알 수 없는 오류",
  "Failed to load notebook content: {0}": "Notebook 콘텐츠 로드 실패: {0}",
  "Editor container has zero dimensions, retrying initialization...": "편집기 컨테이너 크기가 0입니다. 초기화를 다시 시도합니다...",
  "Loading notebook content...": "노트북 콘텐츠 로드 중...",
  "Failed to initialize editor.": "편집기 초기화 실패",
  "Export: {0}": "내보내기: {0}",
  "Enter a name for the script": "스크립트 이름 입력",
  "More than 2 Favorites": "즐겨찾기 2개 이상",
  "Are you sure you want to delete all items from favorites?": "즐겨찾기의 모든 항목을 삭제하시겠습니까?",
  "Are you sure you want to delete this item from favorites?": "즐겨찾기에서 이 항목을 삭제하시겠습니까?",
  "Drag & drop items here to add them to favorites.": "항목을 여기로 드래그하여 즐겨찾기에 추가하세요",
  "Open File": "파일 열기",
  "Failed to fetch notebook output: {0}": "노트북 출력 가져오기 실패: {0}",
  "Error in component": "구성 요소 오류",
  "Editor not available for export": "편집기를 내보내기에 사용할 수 없습니다",
  "PDF": "PDF",
  "Security Role": "보안 역할",
  "AWS Region": "AWS 리전",
  "Default Credentials Provider Chain": "기본 자격 증명 공급자 체인",
  "Access Keys": "액세스 키",
  "Access Key ID": "액세스 키 ID",
  "Secret Access Key": "비밀 액세스 키",
  "S3 Output Location": "S3 출력 위치",
  "Failed to decode license, please check it is correct.": "라이선스 디코딩 실패. 올바른 라이선스인지 확인하세요",
  "Manually Enter License": "수동으로 라이선스 입력",
  "Enter your license. [More Information](https://dbcode.io/docs/accounts/offline-license)": "라이선스를 입력하세요. [자세히 보기](https://dbcode.io/docs/accounts/offline-license)",
  "More Information": "자세히 보기",
  "Install License. [More Information](https://dbcode.io/docs/accounts/offline-license)": "라이선스 설치. [자세히 보기](https://dbcode.io/docs/accounts/offline-license)",
  "License installed successfully": "라이센스가 성공적으로 설치되었습니다.",
  "Post Executing": "실행 후",
  "Pre Executing": "실행 전",
  "from ssh.config": "ssh.config에서",
  "Count all rows": "모든 행 수 계산",
  "of {0}": "{0} 중",
  "The initial number of rows fetched is equal to the rows to load setting.": "초기 인출된 행 수는 로드할 행 설정과 동일합니다.",
  "Error counting rows: {0}": "행 계산 오류: {0}",
  "You are about to execute the entire document. Do you want to continue?": "전체 문서를 실행하려고 합니다. 계속하시겠습니까?",
  "Unwrap Column Text": "열 텍스트 줄바꿈 해제",
  "Wrap Column Text": "열 텍스트 줄바꿈",
  "Generating export...": "내보내기 생성 중...",
  "Password (Optional)": "비밀번호(선택 사항)",
  "Note: PDF encryption provides basic protection but can be bypassed. It prevents casual access to content.": "참고: PDF 암호화는 기본적인 보호 기능을 제공하지만 우회할 수 있습니다. 콘텐츠에 대한 무단 액세스를 방지합니다.",
  "Theme": "테마",
  "Light": "라이트",
  "Dark": "다크",
  "Custom": "사용자 지정",
  "Export / Share": "내보내기/공유",
  "Export failed: {0}": "내보내기 실패: {0}",
  "Please complete all required fields": "모든 필수 항목을 작성하십시오.",
  "Learn more": "자세히 알아보기",
  "Export to your computer.": "컴퓨터로 내보내기",
  "DBMS Output": "DBMS 출력",
  "Web Page format only supports \"All Data\" option": "웹 페이지 형식은 \"모든 데이터\" 옵션만 지원합니다.",
  "Content provider not available": "콘텐츠 제공자를 사용할 수 없음",
  "No content returned from provider": "공급자에서 반환된 콘텐츠가 없습니다.",
  "Share failed: {0}": "공유 실패: {0}",
  "All Data": "모든 데이터",
  "Currently Selected Data": "현재 선택된 데이터",
  "Web Page": "웹 페이지",
  "HTML Table": "HTML 테이블",
  "Leave empty for no password protection": "비밀번호 보호가 필요 없는 경우 비워 둡니다.",
  "To store data in your own S3 compatible bucket or use a custom domain name": "자체 S3 호환 버킷에 데이터를 저장하거나 사용자 지정 도메인 이름을 사용하려면",
  "contact us": "문의하기",
  "filterSummaryInactive": "(모두)",
  "filterSummaryContains": "포함",
  "filterSummaryNotContains": "포함하지 않음",
  "filterSummaryTextEquals": "같음",
  "filterSummaryTextNotEqual": "같지 않음",
  "filterSummaryStartsWith": "다음으로 시작",
  "filterSummaryEndsWith": "다음으로 끝남",
  "filterSummaryBlank": "비어 있음",
  "filterSummaryNotBlank": "비어 있지 않음",
  "filterSummaryEquals": "=",
  "filterSummaryNotEqual": "!=",
  "filterSummaryGreaterThan": ">",
  "filterSummaryGreaterThanOrEqual": ">=",
  "filterSummaryLessThan": "<",
  "filterSummaryLessThanOrEqual": "<=",
  "filterSummaryInRange": "사이",
  "filterSummaryInRangeValues": "(${variable}, ${variable})",
  "filterSummaryTextQuote": "\"${variable}\"",
  "filterSummaryListInactive": "해당됨 (전체)",
  "filterSummaryListSeparator": ", ",
  "filterSummaryListShort": "해당됨 (${variable})",
  "filterSummaryListLong": "해당됨 (${variable}) 외 ${variable}개",
  "addFilterCard": "필터 추가",
  "agTextColumnFilterDisplayName": "텍스트 필터",
  "agNumberColumnFilterDisplayName": "숫자 필터",
  "agDateColumnFilterDisplayName": "날짜 필터",
  "agSetColumnFilterDisplayName": "선택 필터",
  "agMultiColumnFilterDisplayName": "복합 필터",
  "addFilterPlaceholder": "열 검색...",
  "ariaDeferSkeletonCellLoading": "셀 로드 중",
  "ariaLabelAddFilterField": "필터 필드 추가",
  "PNG": "PNG",
  "Suppress quotes": "따옴표 제거",
  "Note: Suppressing quotes will not escape the delimiter in values, which may cause parsing issues.": "참고: 따옴표를 제거하면 값의 구분 기호가 이스케이프되지 않아 파싱 오류가 발생할 수 있습니다.",
  "Connected": "연결됨",
  "Provided by other extension": "다른 확장에서 제공됨",
  "Discovered": "자동 검색됨",
  "Import error: {0}": "가져오기 오류: {0}",
  "Select import source": "가져오기 소스 선택",
  "Connection Files": "연결 파일",
  "All Files": "모든 파일",
  "Select Connection Import File": "연결 가져오기 파일 선택",
  "Fields: {0}": "필드: {0}",
  "Custom Format": "사용자 정의 형식",
  "Map fields manually": "필드 수동 매핑",
  "Define your own field mapping": "사용자 정의 필드 매핑 정의",
  "Select connection format": "연결 형식 선택",
  "Required fields not mapped: {0}": "매핑되지 않은 필수 필드: {0}",
  "Cannot continue import without mapping required fields. Please map the required fields to proceed.": "필수 필드를 매핑하지 않으면 가져오기를 계속할 수 없습니다. 계속하려면 필수 필드를 매핑하세요.",
  "Skip this field": "이 필드 건너뛰기",
  "Don't import this field": "이 필드 가져오지 않음",
  "Map Source Field: {0}": "소스 필드 매핑: {0}",
  "Select which connection field \"{0}\" should map to": "\"{0}\"를 매핑할 연결 필드 선택",
  "Display name for the connection": "연결 표시 이름",
  "Database type (postgres, mysql, mssql, etc.)": "데이터베이스 유형 (postgres, mysql, mssql 등)",
  "Server hostname or IP address": "서버 호스트명 또는 IP 주소",
  "Port number for the database server": "데이터베이스 서버 포트 번호",
  "Database name to connect to": "연결할 데이터베이스 이름",
  "Username for authentication": "인증 사용자 이름",
  "Password for authentication": "인증 비밀번호",
  "Enable SSL/TLS encryption (true/false)": "SSL/TLS 암호화 사용 (true/false)",
  "Connection type: \"host\" or \"socket\"": "연결 유형: \"host\" 또는 \"socket\"",
  "Group name for organizing connections": "연결 그룹 이름",
  "Path for file formats or socket connections": "파일 경로 또는 소켓 연결 경로",
  "Connection configuration field": "연결 구성 필드",
  "Import Summary:": "가져오기 요약:",
  "\n• {0} connection(s) found": "• {0}개의 연결 발견",
  "\n• {0} warning(s)": "• {0}개의 경고",
  "\n• {0} error(s)": "• {0}개의 오류",
  "ERRORS:\n": "오류:",
  "WARNINGS:\n": "경고:",
  "Review the details and choose an action below.": "세부 정보를 검토하고 작업을 선택하세요.",
  "All connections had errors and cannot be imported. Please check the source file and format.": "모든 연결에 오류가 있어 가져올 수 없습니다. 원본 파일과 형식을 확인하세요.",
  "Choose an action:": "작업 선택:",
  "No connections available to import.": "가져올 연결이 없습니다.",
  "Successfully imported {0} of {1} connections": "{1}개 연결 중 {0}개를 성공적으로 가져왔습니다.",
  "Failed to import any connections": "연결을 가져오지 못했습니다.",
  "Error during import: {0}": "가져오기 오류: {0}",
  "Preview opened. Do you want to proceed with importing {0} connection(s)?": "미리보기가 열렸습니다. {0}개의 연결을 가져오시겠습니까?",
  "Found Azure Data Studio settings at: {0}": "Azure Data Studio 설정 파일 위치: {0}",
  "Do you want to import connections from this settings file?": "이 설정 파일에서 연결을 가져오시겠습니까?",
  "Use This File": "이 파일 사용",
  "Select Different File": "다른 파일 선택",
  "Could not find Azure Data Studio settings automatically": "Azure Data Studio 설정을 자동으로 찾을 수 없습니다.",
  "Please manually select your Azure Data Studio settings.json file": "Azure Data Studio settings.json 파일을 수동으로 선택하세요.",
  "No import source found for file extension: {0}": "파일 확장자에 대한 가져오기 소스를 찾을 수 없음: {0}",
  "Failed to import file: {0}": "파일 가져오기 실패: {0}",
  "pgAdmin Export": "pgAdmin 내보내기",
  "Standard pgAdmin connection export format": "표준 pgAdmin 연결 내보내기 형식",
  "JSON File": "JSON 파일",
  "Import connections from JSON file": "JSON 파일에서 연결 가져오기",
  "Invalid JSON structure for connection import": "연결 가져오기에 대한 잘못된 JSON 구조",
  "No connections found in JSON data": "JSON 데이터에서 연결을 찾을 수 없습니다.",
  "Custom format selected but no field mapping provided": "사용자 지정 형식이 선택되었지만 필드 매핑이 제공되지 않음",
  "Failed to map connection \"{0}\": {1}": "연결 \"{0}\" 매핑 실패: {1}",
  "Unknown format: {0}": "알 수 없는 형식: {0}",
  "Failed to parse JSON: {0}": "JSON 구문 분석 실패: {0}",
  "Imported Connection {0}": "가져온 연결 {0}",
  "Driver is required but not specified": "드라이버가 필요하지만 지정되지 않았습니다.",
  "Host is required when connectionType is \"host\"": "connectionType이 \"host\"인 경우 호스트가 필요합니다.",
  "Socket path is required when connectionType is \"socket\"": "connectionType이 \"socket\"인 경우 소켓 경로가 필요합니다.",
  "CSV File": "CSV 파일",
  "Import connections from CSV file": "CSV 파일에서 연결 가져오기",
  "CSV file must have at least a header row and one data row": "CSV 파일에는 헤더 행과 데이터 행이 최소 하나 이상 있어야 합니다.",
  "Failed to parse CSV: {0}": "CSV 구문 분석 실패: {0}",
  "Azure Data Studio": "Azure Data Studio",
  "Import connections from Azure Data Studio settings": "Azure Data Studio 설정에서 연결 가져오기",
  "Failed to map ADS connection \"{0}\": {1}": "ADS 연결 \"{0}\" 매핑 실패: {1}",
  "No Azure Data Studio connections found in settings file": "설정 파일에서 Azure Data Studio 연결을 찾을 수 없습니다.",
  "Failed to parse Azure Data Studio settings: {0}": "Azure Data Studio 설정 구문 분석 실패: {0}",
  "Server name is required": "서버 이름이 필요합니다.",
  "minDateValidation": "날짜는 ${variable} 이후여야 합니다.",
  "maxDateValidation": "날짜는 ${variable} 이전이어야 합니다.",
  "maxLengthValidation": "${variable}자 이하여야 합니다.",
  "minValueValidation": "${variable} 이상이어야 합니다.",
  "maxValueValidation": "${variable}보다 작거나 같아야 합니다.",
  "invalidSelectionValidation": "잘못된 선택입니다.",
  "ariaValidationErrorPrefix": "셀 편집기 유효성 검사",
  "ariaLabelFilterCardDelete": "필터 삭제",
  "ariaLabelFilterCardHasEdits": "편집 내용 있음",
  "Theme is set to Light for PDF exports for optimal readability.": "PDF 내보내기 시 최적의 가독성을 위해 밝은 테마가 적용됩니다.",
  "Page Background": "페이지 배경",
  "Content Background": "콘텐츠 배경",
  "Text Color": "텍스트 색상",
  "Accent Color": "강조 색상",
  "Border Color": "테두리 색상",
  "Reset to Defaults": "기본값으로 재설정",
  "Preparing share...": "공유 준비 중...",
  "Encrypting content...": "콘텐츠 암호화 중...",
  "Getting upload URL...": "업로드 URL 가져오는 중...",
  "Uploading content...": "콘텐츠 업로드 중...",
  "All columns": "모든 열",
  "Keys only": "키만",
  "Table names": "테이블 이름",
  "Search tables or columns": "테이블 또는 열 검색",
  "tooltipValidationErrorSeparator": ". ",
  "ariaPendingChange": "보류 중인 변경",
  "This document's connection is currently executing another query. Use another connection to execute this query?": "이 문서의 연결에서 현재 다른 쿼리를 실행 중입니다. 다른 연결을 사용하시겠습니까?",
  "Execution cancelled by user": "사용자가 실행을 취소했습니다.",
  "Are you sure you want to remove the license?": "라이선스를 제거하시겠습니까?",
  "License removed successfully": "라이선스가 성공적으로 제거되었습니다.",
  "Install License...": "라이선스 설치...",
  "Offline License": "오프라인 라이선스",
  "Reset table positions": "테이블 위치 재설정",
  "advancedFilterReset": "재설정",
  "advancedFilterCancel": "취소",
  "advancedFilterClear": "지우기",
  "advancedFilterBuilderClear": "지우기",
  "advancedFilterBuilderReset": "재설정",
  "tooltipMode": "툴팁 모드",
  "tooltipModeSingle": "단일",
  "tooltipModeShared": "다중",
  "tooltipModeCompact": "컴팩트",
  "Created with": "생성 도구",
  "Field": "필드",
  "Transpose Rows and Columns": "행과 열 전환",
  "System Tables": "시스템 테이블",
  "No matches found": "일치하는 항목 없음",
  "Copy form data": "양식 데이터 복사",
  "Search fields and values...": "필드 및 값 검색...",
  "Read-only (deleted row)": "읽기 전용 (삭제된 행)",
  "Read-only (not editable)": "읽기 전용 (편집 불가)",
  "Duplicate Selected Cells/Rows": "선택한 셀/행 복제",
  "Delete Selected Rows": "선택한 행 삭제",
  "Idle Timeout": "유휴 시간 제한",
  "Automatically close database connection after specified seconds of inactivity. Leave empty to disable.": "지정된 시간(초) 동안 활동이 없으면 데이터베이스 연결을 자동으로 닫습니다. 비활성화하려면 비워두세요.",
  "Since: {0}": "시작: {0}",
  "Transpose": "행/열 바꾸기",
  "Tip: Use \\t for tab delimiter": "팁: 탭 구분자는 \\t를 사용하세요",
  "Binary as UUID": "UUID로 표시",
  "Display binary data as UUID format": "바이너리 데이터를 UUID 형식으로 표시",
  "Binary": "바이너리",
  "Base64 Encoded": "Base64 인코딩",
  "Display binary data as base64 string": "바이너리 데이터를 base64 문자열로 표시",
  "Hex Viewer": "Hex 뷰어",
  "Display as hexadecimal with byte grouping": "바이트 그룹화하여 16진수로 표시",
  "Hyperlinks": "하이퍼링크",
  "Convert URLs and emails to clickable links": "URL 및 이메일을 클릭 가능한 링크로 변환",
  "Text": "텍스트",
  "Format JSON strings": "JSON 문자열 형식 지정",
  "Title Case": "제목 대소문자",
  "Convert to title case formatting": "제목 대소문자 형식으로 변환",
  "Currency": "통화",
  "Format numbers as currency": "숫자를 통화 형식으로 표시",
  "Numeric": "숫자",
  "Percentage": "백분율",
  "Display as percentage": "백분율로 표시",
  "Scientific Notation": "과학적 표기법",
  "Format large/small numbers scientifically": "큰 수/작은 수를 과학적 표기법으로 표시",
  "Thousands Separator": "천 단위 구분 기호",
  "Add thousands separators using browser locale": "브라우저 로케일을 사용하여 천 단위 구분 기호 추가",
  "Yes/No": "예/아니오",
  "Display true/false as Yes/No": "true/false를 예/아니오로 표시",
  "Boolean": "부울",
  "Icon": "아이콘",
  "Display as ✓/✗ or custom icons": "✓/✗ 또는 사용자 지정 아이콘으로 표시",
  "On/Off": "켜기/끄기",
  "Display as On/Off switches": "켜기/끄기 스위치로 표시",
  "On": "켜기",
  "Off": "끄기",
  "Format Column": "열 서식 지정",
  "Apply to '{0}' only in the table '{1}'": "'{1}' 테이블의 '{0}'에만 적용",
  "Apply to all '{0}' columns in {1}": "{1}의 모든 '{0}' 열에 적용",
  "Save & Apply": "저장 및 적용",
  "Remove": "제거",
  "Select Formatter": "포맷터 선택",
  "Choose a formatter...": "포맷터 선택...",
  "Create Custom Formatter...": "사용자 지정 포맷터 만들기...",
  "Input": "입력",
  "Output": "출력",
  "Enter formatter name...": "포맷터 이름 입력...",
  "Customize This Formatter": "이 포맷터 사용자 지정",
  "Failed to clean up column formatter mappings for deleted connection: {0}": "삭제된 연결의 열 포맷터 매핑을 정리하지 못했습니다: {0}",
  "Failed to remove column formatter mapping: {0}": "열 포맷터 매핑을 제거하지 못했습니다: {0}",
  "Failed to save column formatter mapping: {0}": "열 포맷터 매핑을 저장하지 못했습니다: {0}",
  "Perpetual License": "영구 라이선스",
  "Formatters": "포맷터",
  "Unsupported on this platform": "이 플랫폼에서 지원되지 않습니다",
  "Reconnecting tunnel {0}...": "터널 {0} 재연결 중...",
  "Tunnel {0} reconnected": "터널 {0} 재연결됨",
  "Tunnel {0} reconnection failed: {1}": "터널 {0} 재연결 실패: {1}",
  "Tunnel {0} reconnected on new port {1}": "터널 {0}이(가) 새 포트 {1}에서 재연결됨",
  "Editing streams is not supported": "스트림 편집은 지원되지 않습니다",
  "Key is required for insert": "삽입하려면 키가 필요합니다",
  "Invalid JSON for Data": "데이터 JSON이 잘못되었습니다",
  "Missing primary key for delete": "삭제할 기본 키가 없습니다",
  "Missing primary key for update": "업데이트할 기본 키가 없습니다",
  "Unsupported statement": "지원되지 않는 구문입니다",
  "Failed to reload file {0} for {1}: {2}": "{1}의 파일 {0}을(를) 다시 로드하지 못했습니다: {2}",
  "Failed to open Parquet file: {0}": "Parquet 파일을 열지 못했습니다: {0}",
  "Failed to open Avro file: {0}": "Avro 파일을 열지 못했습니다: {0}",
  "Authentication Method": "인증 방법",
  "Service Account Key File": "서비스 계정 키 파일",
  "Firebase Emulator": "Firebase 에뮬레이터",
  "Your Firebase project ID (use \"demo-project\" for emulator)": "Firebase 프로젝트 ID (에뮬레이터의 경우 \"demo-project\" 사용)",
  "Path to your service account JSON key file": "서비스 계정 JSON 키 파일 경로",
  "Emulator Host": "에뮬레이터 호스트",
  "Firebase emulator host (leave empty for cloud)": "Firebase 에뮬레이터 호스트 (클라우드는 비워두기)",
  "Firestore Emulator Port": "Firestore 에뮬레이터 포트",
  "Port for Firestore emulator (default: 8080)": "Firestore 에뮬레이터 포트 (기본값: 8080)",
  "Realtime Database Emulator Port": "실시간 데이터베이스 에뮬레이터 포트",
  "Port for Realtime Database emulator (default: 9000)": "실시간 데이터베이스 에뮬레이터 포트 (기본값: 9000)",
  "Invalid service account key file: {0}": "잘못된 서비스 계정 키 파일: {0}",
  "Service account key file path is required": "서비스 계정 키 파일 경로가 필요합니다",
  "Unknown authentication method: {0}": "알 수 없는 인증 방법: {0}",
  "ID is required for insert": "삽입하려면 ID가 필요합니다",
  "Unsupported statement: {0}": "지원되지 않는 구문: {0}",
  "Firebase query failed: {0}": "Firebase 쿼리 실패: {0}",
  "Inserting into subcollections requires full path: parentCollection/parentDocId/subcollection/docId": "하위 컬렉션에 삽입하려면 전체 경로가 필요합니다: parentCollection/parentDocId/subcollection/docId",
  "Deleting subcollection documents requires full path in Document ID": "하위 컬렉션 문서를 삭제하려면 문서 ID에 전체 경로가 필요합니다",
  "Application Databases": "애플리케이션 데이터베이스",
  "Connection failed: Required file not found - {0}": "연결 실패: 필수 파일을 찾을 수 없습니다 - {0}",
  "Bytes Billed": "청구 바이트",
  "Est. Rows": "예상 행 수",
  "Actual Rows": "실제 행 수",
  "Time (ms)": "시간 (ms)",
  "Cost": "비용",
  "Auto-expand Threshold": "자동 확장 임계값",
  "Expands nodes whose Time % is at or above the threshold. Set to 0 to disable. Bounds 5–95% when enabled.": "시간 비율이 임계값 이상인 노드를 확장합니다. 비활성화하려면 0으로 설정하세요. 활성화 시 5–95% 범위로 제한됩니다",
  "Highlight Thresholds (Time %)": "강조 표시 임계값 (시간 %)",
  "Warn": "경고",
  "Highlight leaf nodes only": "리프 노드만 강조 표시",
  "When enabled, warn/error thresholds apply only to terminal operations (leaf nodes). When disabled, thresholds also apply to grouping/parent nodes.": "활성화되면 경고/오류 임계값은 터미널 작업(리프 노드)에만 적용됩니다. 비활성화하면 임계값이 그룹화/상위 노드에도 적용됩니다.",
  "Background Fill (Time %)": "배경 채우기(시간 %)",
  "Shows a subtle bar behind the operation proportional to Time %.": "시간 %에 비례하는 막대를 작업 뒤에 표시합니다.",
  "Parent % Badge": "상위 % 배지",
  "Config": "설정",
  "Operation": "작업",
  "Details": "세부 정보",
  "Time %": "시간 %",
  "Startup Cost": "시작 비용",
  "Loops": "루프",
  "Workers Planned": "계획된 워커",
  "Workers Launched": "실행된 워커",
  "Buffers": "버퍼",
  "Index Cond": "인덱스 조건",
  "Join Filter": "조인 필터",
  "Expand All": "모두 펼치기",
  "Collapse All": "모두 접기",
  "Refresh Anyway": "새로 고침",
  "The session no longer exists (document may have been closed), is executing another statement, or has been changed to a different database.": "세션이 더 이상 존재하지 않거나(문서가 닫힘), 다른 문을 실행 중이거나, 다른 데이터베이스로 변경되었습니다.",
  "Explain": "설명",
  "Analyze": "분석",
  "Dry Run": "모의 실행",
  "Method": "메서드",
  "Table List": "테이블 목록",
  "{0} would be processed": "{0}이(가) 처리됩니다",
  "BI Mode": "BI 모드",
  "BI Acceleration": "BI 가속",
  "BI Reasons": "BI 이유",
  "Title": "제목",
  "Include current date and time": "현재 날짜 및 시간 포함",
  "Include SQL query": "SQL 쿼리 포함",
  "Sankey Diagram": "Sankey 다이어그램",
  "Sunburst": "선버스트",
  "Treemap": "트리맵",
  "No execution plan data available": "사용 가능한 실행 계획 데이터가 없습니다",
  "Failed to render chart": "차트 렌더링 실패",
  "Charts": "차트",
  "Zoom Out": "축소",
  "Reset Zoom (Double-click chart)": "확대/축소 초기화(차트 더블클릭)",
  "Zoom In": "확대",
  "History: Encryption passphrase updated": "히스토리: 암호화 암호 업데이트됨",
  "History: Cleared local encryption cache": "히스토리: 로컬 암호화 캐시 삭제됨",
  "History Filter": "히스토리 필터",
  "Filter by..": "필터링 기준..",
  "History Search": "히스토리 검색",
  "Search queries in {0}/{1}": "{0}/{1}의 쿼리 검색",
  "Search queries in {0}": "{0}의 쿼리 검색",
  "Search all queries": "모든 쿼리 검색",
  "Type to search queries...": "쿼리 검색...",
  "History Table View": "기록 테이블 보기",
  "History sync failed: {0}": "기록 동기화 실패: {0}",
  "History Sync": "기록 동기화",
  "History snapshot failed: {0}": "기록 스냅샷 실패: {0}",
  "History sync failed: {0}. Will retry at the next scheduled interval.": "기록 동기화 실패: {0}. 다음 예약된 시간에 재시도합니다.",
  "Failed to decrypt sync data. This usually means the encryption passphrase has changed or is incorrect.": "동기화 데이터 복호화 실패. 암호화 암호가 변경되었거나 올바르지 않습니다.",
  "Enter Correct Passphrase": "올바른 암호 입력",
  "Disable Sync": "동기화 비활성화",
  "Retry": "재시도",
  "History sync failed to initialize: {0}": "기록 동기화 초기화 실패: {0}",
  "date": "날짜",
  "sql": "SQL",
  "connection": "연결",
  "driver": "드라이버",
  "database": "데이터베이스",
  "schema": "스키마",
  "duration": "기간",
  "rows": "행",
  "affected": "영향받음",
  "id": "ID",
  "device id": "장치 ID",
  "History migration failed: {0}": "기록 마이그레이션 실패: {0}",
  "Failed to load history: {0}. Starting fresh.": "기록 로드 실패: {0}. 새로 시작합니다.",
  "Enter new encryption passphrase for history sync": "기록 동기화를 위한 새 암호화 암호 입력",
  "Enter encryption passphrase for history sync": "기록 동기화를 위한 암호화 암호 입력",
  "History Sync encrypts and syncs your queries across devices. [Learn more](https://dbcode.io/docs/query/history-sync)": "History Sync는 여러 장치에서 쿼리를 암호화하고 동기화합니다. [자세히 알아보기](https://dbcode.io/docs/query/history-sync)",
  "Recommended minimum 12 characters": "권장 최소 12자",
  "Aggregate Numeric Columns": "숫자 열 집계",
  "Aggregate numeric columns on group rows": "그룹 행의 숫자 열 집계",
  "When enabled, numeric columns (e.g., Time, Rows) aggregate their values on group rows. When disabled, they display each operator's own value.": "활성화 시 숫자 열(예: 시간, 행)이 그룹 행에서 값을 집계합니다. 비활성화 시 각 연산자의 개별 값이 표시됩니다.",
  "Displays how much of the parent's time this node accounts for.": "이 노드가 부모 노드 시간에서 차지하는 비율을 표시합니다.",
  "Form View": "양식 보기",
  "JSON View": "JSON 보기",
  "Map View": "지도 보기",
  "{0} of {1} fields": "{1}개 필드 중 {0}개",
  "{0} fields": "{0}개 필드",
  "{0} modified": "{0}개 수정됨",
  "Switch to 2D": "2D로 전환",
  "Switch to 3D": "3D로 전환",
  "Operation unavailable: missing connection context.": "작업 불가: 연결 컨텍스트가 없습니다.",
  "Operation not supported.": "지원되지 않는 작업입니다.",
  "Open": "열기",
  "Unable to resolve item for {0}": "{0}에 대한 항목을 확인할 수 없습니다.",
  "Open with Limit": "제한하여 열기",
  "Alter": "변경",
  "NULL": "NULL",
  "NOT NULL": "NOT NULL",
  "Create": "생성",
  "No metrics available": "사용 가능한 메트릭 없음",
  "Failed to load the DBCode panel, please try again.": "DBCode 패널 로드 실패. 다시 시도하십시오.",
  "Execution Time": "실행 시간",
  "CPU Time": "CPU 시간",
  "Queue Time": "대기 시간",
  "Elapsed Time": "경과 시간",
  "Processed Bytes": "처리된 바이트",
  "Physical Input": "물리적 입력",
  "Peak Memory": "최대 메모리",
  "Spilled Bytes": "스필된 바이트",
  "Total Splits": "총 분할 수",
  "Table": "테이블",
  "CPU Cost": "CPU 비용",
  "CPU (ms)": "CPU(ms)",
  "Scheduled (ms)": "예약됨(ms)",
  "Blocked (ms)": "차단됨(ms)",
  "Input Rows": "입력 행",
  "Output Rows": "출력 행",
  "Input Size": "입력 크기",
  "Output Size": "출력 크기",
  "Memory Cost": "메모리 비용",
  "Network Cost": "네트워크 비용",
  "Optional. Leave blank to use the default AWS region configured for your credentials.": "선택 사항. 자격 증명에 구성된 기본 AWS 리전을 사용하려면 비워 둡니다.",
  "Optional. Leave blank to use the output configuration from your active Athena workgroup.": "선택 사항. 활성 Athena 작업 그룹의 출력 구성을 사용하려면 비워 둡니다.",
  "Athena output location must be an S3 path.": "Athena 출력 위치는 S3 경로여야 합니다.",
  "Data Scanned": "스캔된 데이터",
  "Planning Time": "계획 시간",
  "Alias": "별칭",
  "Index": "인덱스",
  "Index Only": "인덱스만",
  "Objects": "객체",
  "Outputs": "출력",
  "Constants": "상수",
  "Partitions Assigned": "할당된 파티션",
  "Partitions Total": "전체 파티션",
  "Partitions Scanned": "스캔된 파티션",
  "Bytes Assigned": "할당된 바이트",
  "Bytes Read": "읽은 바이트",
  "Bytes Written": "쓴 바이트",
  "Bytes Spilled": "스필된 바이트",
  "Estimated Rows": "예상 행",
  "CPU Time (ms)": "CPU 시간(ms)",
  "Node ID": "노드 ID",
  "Total Cost": "총 비용",
  "Buffer Hits": "버퍼 히트",
  "Buffer Reads": "버퍼 읽기",
  "Owner": "소유자",
  "Options": "옵션",
  "Access Predicate": "액세스 조건",
  "Filter Predicate": "필터 조건",
  "Projection": "프로젝션",
  "Reads": "읽기",
  "Writes": "쓰기",
  "Starts": "시작",
  "Memory": "메모리",
  "Temp Space": "임시 공간",
  "Access Type": "액세스 유형",
  "Filtered (%)": "필터링됨(%)",
  "Key Length": "키 길이",
  "Possible Keys": "가능한 키",
  "Used Key Parts": "사용된 키 부분",
  "Used Columns": "사용된 열",
  "Predicates": "조건자",
  "Rows Read": "읽은 행",
  "Executions": "실행",
  "Rebinds": "재바인드",
  "Rewinds": "되감기",
  "Estimation Factor": "추정 계수",
  "Estimation Error (%)": "추정 오차(%)",
  "Estimated IO": "예상 IO",
  "Estimated CPU": "예상 CPU",
  "Parallelism": "병렬 처리",
  "Top": "상위",
  "Warnings": "경고",
  "Memory Grant": "메모리 할당",
  "DOP": "DOP",
  "Projections": "프로젝션",
  "Stage ID": "스테이지 ID",
  "Stage Name": "스테이지 이름",
  "Status": "상태",
  "Rows Written": "쓴 행",
  "Shuffle Bytes": "셔플 바이트",
  "Shuffle Bytes Spilled": "유출된 셔플 바이트",
  "Parallel Inputs": "병렬 입력",
  "Completed Inputs": "완료된 입력",
  "Compute Max (ms)": "계산 최대(ms)",
  "Read Max (ms)": "읽기 최대(ms)",
  "Wait Max (ms)": "대기 최대(ms)",
  "Write Max (ms)": "쓰기 최대(ms)",
  "Compute Ratio (%)": "계산 비율(%)",
  "Read Ratio (%)": "읽기 비율(%)",
  "Wait Ratio (%)": "대기 비율(%)",
  "Write Ratio (%)": "쓰기 비율(%)",
  "Slot (ms)": "슬롯(ms)",
  "Slot Seconds": "슬롯 초",
  "Failed to load execution plan viewer.": "실행 계획 뷰어를 로드하지 못했습니다.",
  "Connection string copied.": "연결 문자열이 복사되었습니다.",
  "Copy connection string is not supported for this connection.": "이 연결에는 연결 문자열 복사가 지원되지 않습니다.",
  "Unable to generate a connection string for this configuration.": "이 구성에 대한 연결 문자열을 생성할 수 없습니다.",
  "CA Certificate": "CA 인증서",
  "Client Certificate": "클라이언트 인증서",
  "Client Key": "클라이언트 키",
  "Error reading {0} at {1}: {2}": "{1}에서 {0} 읽기 오류: {2}",
  "File not found after variable substitution.": "변수 대체 후 파일을 찾을 수 없습니다.",
  "Distribution Keys": "분산 키",
  "Sort Keys": "정렬 키",
  "year": "년",
  "quarter": "분기",
  "month": "월",
  "day": "일",
  "hour": "시",
  "minute": "분",
  "second": "초",
  "Post-Connection SQL": "연결 후 SQL",
  "Post-connection SQL requires DBCode Pro/Team. The script was not executed for connection {0}.": "연결 후 SQL에는 DBCode Pro/Team이 필요합니다. 연결 {0}에 대해 스크립트가 실행되지 않았습니다.",
  "Error running post-connection SQL for {0}. Script: {1}. Error: {2}": "{0}에 대한 연결 후 SQL을 실행하는 중 오류가 발생했습니다. 스크립트: {1}. 오류: {2}",
  "Requires an active DBCode Pro/Team subscription.": "활성 DBCode Pro/Team 구독이 필요합니다.",
  "No settings configured": "구성된 설정이 없습니다.",
  "setting_name": "setting_name",
  "value": "값",
  "Remove setting": "설정 제거",
  "Add setting": "설정 추가",
  "No SQL to copy.": "복사할 SQL이 없습니다.",
  "Driver Settings": "드라이버 설정",
  "Add Setting": "설정 추가",
  "Configure additional <a class=\"link\" href=\"https://clickhouse.com/docs/operations/settings/settings\" target=\"_blank\">ClickHouse settings</a>.": "추가 <a class=\"link\" href=\"https://clickhouse.com/docs/operations/settings/settings\" target=\"_blank\">ClickHouse 설정</a>을 구성합니다.",
  "No additional settings configured": "추가 설정이 구성되지 않았습니다.",
  "max_execution_time": "max_execution_time",
  "Data Lookup": "데이터 조회",
  "Look up related data from another table": "다른 테이블에서 관련 데이터 조회",
  "Reference": "참조",
  "Loading schema information...": "스키마 정보를 로드하는 중...",
  "No tables available for this connection": "이 연결에 사용할 수 있는 테이블이 없습니다.",
  "Select a table...": "테이블 선택...",
  "Join Column": "조인 열",
  "Display Columns": "표시 열",
  "Select a table to choose columns": "열을 선택할 테이블을 선택하세요.",
  "Separator": "구분 기호",
  "{0} ({1}, {2})": "{0} ({1}, {2})",
  "{0} ({1})": "{0} ({1})",
  "Connection information is unavailable for this formatter.": "이 포맷터에 대한 연결 정보를 사용할 수 없습니다.",
  "Unable to locate connection for grid execution.": "그리드 실행을 위한 연결을 찾을 수 없습니다.",
  "Lookup query failed: {0}": "조회 쿼리 실패: {0}",
  "Configure character set and collation for the connection.": "연결에 대한 문자 집합 및 데이터 정렬을 구성합니다.",
  "Leave values empty to use server defaults.": "서버 기본값을 사용하려면 값을 비워 두세요.",
  "Definition": "정의",
  "Could not retrieve DDL for {0}": "{0}에 대한 DDL을 검색할 수 없습니다.",
  "SQLite support does not include {0} scripting. Please raise a github issue to get it added!": "SQLite 지원에는 {0} 스크립팅이 포함되지 않습니다. 추가를 원하시면 github 이슈를 등록해 주세요!",
  "Postgres support does not include {0} scripting. Please raise a github issue to get it added!": "Postgres 지원에는 {0} 스크립팅이 포함되지 않습니다. 추가를 원하시면 github 이슈를 등록해 주세요!",
  "Cockroach support does not include {0} scripting. Please raise a github issue to get it added!": "CockroachDB 지원에는 {0} 스크립팅이 포함되지 않습니다. 추가를 원하시면 github 이슈를 등록해 주세요!",
  "{0} support does not include {1} scripting. Please raise a github issue to get it added!": "{0} 지원에는 {1} 스크립팅이 포함되지 않습니다. 추가를 원하시면 github 이슈를 등록해 주세요!",
  "libSQL support does not include {0} scripting. Please raise a github issue to get it added!": "libSQL 지원에는 {0} 스크립팅이 포함되지 않습니다. 추가가 필요하면 GitHub 이슈를 등록해 주세요!",
  "DuckDB support does not include {0} scripting. Please raise a github issue to get it added!": "DuckDB 지원에는 {0} 스크립팅이 포함되지 않습니다. 추가가 필요하면 GitHub 이슈를 등록해 주세요!",
  "D1 support does not include {0} scripting. Please raise a github issue to get it added!": "D1 지원에는 {0} 스크립팅이 포함되지 않습니다. 추가가 필요하면 GitHub 이슈를 등록해 주세요!",
  "ClickHouse support does not include {0} scripting. Please raise a github issue to get it added!": "ClickHouse 지원에는 {0} 스크립팅이 포함되지 않습니다. 추가가 필요하면 GitHub 이슈를 등록해 주세요!",
  "Cassandra support does not include {0} scripting. Please raise a github issue to get it added!": "Cassandra 지원에는 {0} 스크립팅이 포함되지 않습니다. 추가가 필요하면 GitHub 이슈를 등록해 주세요!",
  "BigQuery support does not include {0} scripting. Please raise a github issue to get it added!": "BigQuery 지원에는 {0} 스크립팅이 포함되지 않습니다. 추가가 필요하면 GitHub 이슈를 등록해 주세요!",
  "Source Database": "원본 데이터베이스",
  "Source Schema": "원본 스키마",
  "Source Table": "원본 테이블",
  "Downloading {0}": "{0} 다운로드 중",
  "Fetching package...": "패키지 가져오는 중...",
  "Unpacking...": "압축 해제 중...",
  "Configuring...": "구성 중...",
  "Failed to configure {0}. Error: {1}": "{0} 구성에 실패했습니다. 오류: {1}",
  "Snowflake support does not include {0} scripting. Please raise a github issue to get it added!": "Snowflake 지원에는 {0} 스크립팅이 포함되지 않습니다. 추가가 필요하면 GitHub 이슈를 등록해 주세요!",
  "pg_dump failed: {0}": "pg_dump 실패: {0}",
  "Oracle support does not include {0} scripting. Please raise a github issue to get it added!": "Oracle 지원에는 {0} 스크립팅이 포함되지 않습니다. 추가가 필요하면 GitHub 이슈를 등록해 주세요!",
  "Database Backup": "데이터베이스 백업",
  "Backup is not supported by this driver": "이 드라이버는 백업을 지원하지 않습니다",
  "Save backup file": "백업 파일 저장",
  "Backing up database {0}...": "데이터베이스 {0} 백업 중...",
  "Database backed up to: {0}": "데이터베이스 백업 완료: {0}",
  "Error backing up database: {0}": "데이터베이스 백업 오류: {0}",
  "Database Restore": "데이터베이스 복원",
  "Restore is not supported by this driver": "이 드라이버는 복원을 지원하지 않습니다",
  "Backup Files": "백업 파일",
  "Select backup file to restore": "복원할 백업 파일 선택",
  "Restore": "복원",
  "Are you sure you want to restore database {0} from {1}?": "{1}에서 데이터베이스 {0}을(를) 복원하시겠습니까?",
  "This operation may overwrite existing data.": "이 작업은 기존 데이터를 덮어쓸 수 있습니다.",
  "Restoring database {0}...": "데이터베이스 {0} 복원 중...",
  "Database restored successfully": "데이터베이스 복원 완료",
  "Error restoring database: {0}": "데이터베이스 복원 오류: {0}",
  "Operation cancelled by user": "사용자가 작업을 취소했습니다",
  "Copying file...": "파일 복사 중...",
  "Command failed: {0}": "명령 실패: {0}",
  "Command failed with exit code {0}:\n{1}": "명령이 종료 코드 {0}로 실패했습니다:",
  "Select backup format": "백업 형식 선택",
  "Binary Backup (.db)": "바이너리 백업 (.db)",
  "SQLite .backup command": "SQLite .backup 명령",
  "SQL Dump (.sql)": "SQL 덤프 (.sql)",
  "SQLite .dump command": "SQLite .dump 명령",
  "SQLite3 is pre-installed on macOS": "SQLite3는 macOS에 기본 설치되어 있습니다",
  "Download from [SQLite Download Page](https://www.sqlite.org/download.html)": "[SQLite 다운로드 페이지](https://www.sqlite.org/download.html)에서 다운로드",
  "Ubuntu/Debian: sudo apt-get install sqlite3": "Ubuntu/Debian: sudo apt-get install sqlite3",
  "Fedora/RHEL: sudo dnf install sqlite": "Fedora/RHEL: sudo dnf install sqlite",
  "Arch Linux: sudo pacman -S sqlite": "Arch Linux: sudo pacman -S sqlite",
  "sqlite3 command-line tool is not available. Please install SQLite:\n\n{0}": "sqlite3 명령줄 도구를 사용할 수 없습니다. SQLite를 설치하세요:",
  "Select backup type": "백업 유형 선택",
  "Schema and Data": "스키마 및 데이터",
  "Complete database backup": "전체 데이터베이스 백업",
  "Schema Only": "스키마만",
  "Structure without data": "데이터 없이 구조만",
  "Data Only": "데이터만",
  "Data without structure": "구조 없이 데이터만",
  "Select output format": "출력 형식 선택",
  "Compressed binary format (recommended)": "압축된 바이너리 형식(권장)",
  "SQL Script": "SQL 스크립트",
  "Plain text SQL file": "일반 텍스트 SQL 파일",
  "Tar Archive": "Tar 아카이브",
  "Tar format archive": "Tar 형식 아카이브",
  "Directory": "디렉터리",
  "Directory format with parallel dump support": "병렬 덤프 지원 디렉터리 형식",
  "Select restore options (optional)": "복원 옵션 선택(선택사항)",
  "Clean (--clean)": "정리(--clean)",
  "Drop existing objects before restoring": "복원 전 기존 객체 삭제",
  "If Exists (--if-exists)": "존재 시(--if-exists)",
  "Use IF EXISTS for drops (recommended with --clean)": "삭제 시 IF EXISTS 사용(--clean과 함께 권장)",
  "No Owner (--no-owner)": "소유자 제외(--no-owner)",
  "Skip restoring ownership (use current user)": "소유권 복원 건너뛰기(현재 사용자 사용)",
  "No Privileges (--no-privileges)": "권한 제외(--no-privileges)",
  "Skip restoring access privileges (GRANT/REVOKE)": "액세스 권한 복원 건너뛰기(GRANT/REVOKE)",
  "{0} is not installed on your system. Please install PostgreSQL client tools:\n\n{1}": "{0}이(가) 시스템에 설치되어 있지 않습니다. PostgreSQL 클라이언트 도구를 설치하세요:",
  "Failed to download PostgreSQL tools": "PostgreSQL 도구 다운로드 실패",
  "{0} is not installed on your system. Please install MySQL client tools:\n\n{1}": "{0}이(가) 시스템에 설치되어 있지 않습니다. MySQL 클라이언트 도구를 설치하세요:",
  "File Copy (.db)": "파일 복사(.db)",
  "Direct copy of database file": "데이터베이스 파일 직접 복사",
  "CSV Export": "CSV 내보내기",
  "CSV files with schema": "스키마가 포함된 CSV 파일",
  "Parquet Export": "Parquet 내보내기",
  "Parquet files with schema": "스키마가 포함된 Parquet 파일",
  "License activation failed: No license received from website.": "라이선스 활성화 실패: 웹사이트에서 라이선스를 받지 못했습니다.",
  "License activated successfully!": "라이선스가 성공적으로 활성화되었습니다!",
  "License activation failed. Please check the license and try again.": "라이선스 활성화 실패. 라이선스를 확인하고 다시 시도하세요.",
  "Sign in with {0}": "{0}(으)로 로그인",
  "Built in provider": "기본 제공 프로바이더",
  "Offline Activation": "오프라인 활성화",
  "Generate a machine key for offline activation": "오프라인 활성화용 머신 키 생성",
  "Select how to sign in/activate": "로그인/활성화 방법 선택",
  "Copy Activation URL": "활성화 URL 복사",
  "Activate your license on the web using the URL below.": "아래 URL을 사용하여 웹에서 라이선스를 활성화하세요.",
  "Activation URL copied to clipboard": "활성화 URL이 클립보드에 복사됨",
  "Executing DML statement": "DML 문 실행 중",
  "Execute DML Statement ?": "DML 문을 실행하시겠습니까?",
  "Executing DDL statement": "DDL 문 실행 중",
  "Execute DDL Statement ?": "DDL 문을 실행하시겠습니까?",
  "MCP OAuth: Client registration failed: {0}": "MCP OAuth: 클라이언트 등록 실패: {0}",
  "OAuth (Recommended)": "OAuth(권장)",
  "No Authentication": "인증 없음",
  "MCP server authentication has been updated. Legacy modes (Bearer, Querystring) are no longer supported.\n\nPlease choose a new authentication mode:": "MCP 서버 인증이 업데이트되었습니다. 레거시 모드(Bearer, Querystring)는 더 이상 지원되지 않습니다.",
  "OAuth is not enabled": "OAuth가 활성화되지 않았습니다",
  "This will revoke all active MCP OAuth tokens. The server will need to be restarted. Continue?": "모든 활성 MCP OAuth 토큰이 취소됩니다. 서버를 다시 시작해야 합니다. 계속하시겠습니까?",
  "All MCP OAuth tokens have been revoked": "모든 MCP OAuth 토큰이 취소되었습니다",
  "MCP started with OAuth authentication at {0}\n\nOAuth discovery: {1}": "MCP가 {0}에서 OAuth 인증으로 시작되었습니다",
  "MCP started (no authentication) at {0}": "MCP가 {0}에서 시작되었습니다(인증 없음)",
  "MCP Client \"{0}\" is requesting access to DBCode.\n\nRedirect URI: {1}\nScopes: {2}\n\nDo you want to authorize this client?": "MCP 클라이언트 \"{0}\"이(가) DBCode 액세스를 요청하고 있습니다.",
  "Approve": "승인",
  "Allow": "허용",
  "AI is attempting to execute ({0}). Do you want to allow this?": "AI가 ({0})을(를) 실행하려고 합니다. 허용하시겠습니까?",
  "OBJECT_DEFINITION returned NULL for object ID {0}": "OBJECT_DEFINITION이 개체 ID {0}에 대해 NULL을 반환했습니다",
  "Enter the name for the collection": "컬렉션 이름 입력",
  "Collection name cannot be empty": "컬렉션 이름은 비워둘 수 없습니다",
  "Parquet": "Parquet",
  "Collapse": "접기",
  "Column Expand": "열 확장",
  "As Parquet": "Parquet로",
  "Install": "설치",
  "Install the Jupyter extension to run Python cells": "Jupyter 확장을 설치하여 Python 셀 실행",
  "Apply changes to file": "파일에 변경사항 적용",
  "Failed to save changes to {0}: {1}": "{0}에 변경사항을 저장하지 못했습니다: {1}",
  "Excel .xls files cannot be saved. Save as .xlsx instead?": "Excel .xls 파일은 저장할 수 없습니다. .xlsx로 저장하시겠습니까?",
  "Avro files are read-only. Changes are only in memory. Export to Parquet or CSV to save.": "Avro 파일은 읽기 전용입니다. 변경사항은 메모리에만 있습니다. 저장하려면 Parquet 또는 CSV로 내보내세요.",
  "New Table": "새 테이블",
  "Existing Table": "기존 테이블",
  "Import Destination": "가져오기 대상",
  "New Table Name": "새 테이블 이름",
  "Enter table name": "테이블 이름 입력",
  "Enter the name for the new table": "새 테이블 이름 입력",
  "Source table not selected": "소스 테이블이 선택되지 않음",
  "Select schemas": "스키마 선택",
  "All schemas ({0})": "모든 스키마 ({0})",
  "{0} of {1} schemas": "{1}개 스키마 중 {0}개",
  "Select schemas to display ({0} tables)": "표시할 스키마 선택 ({0}개 테이블)",
  "Select Schemas": "스키마 선택",
  "A File (.csv; .xlsx; .parquet; .avro)": "파일 (.csv; .xlsx; .parquet; .avro)",
  "Error getting sample data from {0}, error: {1}": "{0}에서 샘플 데이터를 가져오는 중 오류 발생: {1}",
  "Destination connection not found": "대상 연결을 찾을 수 없습니다",
  "Destination table is required": "대상 테이블이 필요합니다",
  "authSource: Database name with the credentials.": "authSource: 자격 증명이 있는 데이터베이스 이름",
  "No items available": "사용 가능한 항목이 없습니다",
  "Sign in via the Web": "웹을 통해 로그인",
  "Works with Microsoft, Google, GitHub, or email": "Microsoft, Google, GitHub 또는 이메일 사용 가능",
  "Unable to fetch roles. Please enter manually.": "역할을 가져올 수 없습니다. 수동으로 입력하세요.",
  "No roles found.": "역할을 찾을 수 없습니다",
  "Unable to fetch warehouses. Please enter manually.": "웨어하우스를 가져올 수 없습니다. 수동으로 입력하세요.",
  "No warehouses found. Please create a warehouse in Snowflake.": "웨어하우스를 찾을 수 없습니다. Snowflake에서 웨어하우스를 생성하세요.",
  "Hybrid Tables": "하이브리드 테이블",
  "Transient Tables": "임시 테이블",
  "Dynamic Tables": "동적 테이블",
  "Without Headers": "헤더 없음",
  "By Selected Values": "선택한 값별",
  "By \"{0}\"": "\"{0}\"별",
  "Exclude \"{0}\"": "\"{0}\" 제외",
  "No searchable tables selected.": "검색 가능한 테이블이 선택되지 않았습니다.",
  "Table Search": "테이블 검색",
  "Search in {0}": "{0}에서 검색",
  "Search in {0} tables": "{0}개 테이블에서 검색",
  "Enter search term...": "검색어 입력...",
  "Could not get connection for {0}": "{0}에 연결할 수 없습니다",
  "Could not get schema item for {0}": "{0}의 스키마 항목을 가져올 수 없습니다",
  "Error searching {0}: {1}": "{0} 검색 오류: {1}",
  "Scratch Files": "임시 파일",
  "No searchable columns found in this table": "이 테이블에 검색 가능한 열이 없습니다",
  "Command Examples": "명령 예제",
  "Type commands directly and execute them": "명령을 직접 입력하고 실행",
  "Key inspection": "키 조회",
  "Get data": "데이터 가져오기",
  "Set data": "데이터 설정",
  "Delete data": "데이터 삭제",
  "Info commands": "정보 명령",
  "Result": "결과",
  "(null)": "(null)",
  "Include Oracle Maintained Schemas": "Oracle 관리 스키마 포함",
  "SQL filter (e.g., {0} = '{1}')": "SQL 필터 (예: {0} = '{1}')",
  "Filter table with SQL WHERE clause": "SQL WHERE 절로 테이블 필터링",
  "Clear filter": "필터 지우기",
  "Unable to open file: {0}": "파일을 열 수 없음: {0}",
  "Failed to open file in DBCode: {0}": "DBCode에서 파일을 열지 못함: {0}",
  "Saved Filters": "저장된 필터",
  "Rename filter": "필터 이름 바꾸기",
  "Delete filter": "필터 삭제",
  "Apply a filter and save it to reuse later": "필터를 적용하고 저장하여 나중에 재사용할 수 있습니다",
  "Save Filter": "필터 저장",
  "Saved filters": "저장된 필터",
  "Enter a name for this filter": "필터 이름 입력",
  "e.g., Active Orders": "예: 활성 주문",
  "Filter name is required": "필터 이름은 필수입니다",
  "Filter \"{0}\" saved": "필터 \"{0}\" 저장됨",
  "Rename Filter": "필터 이름 바꾸기",
  "Enter new name": "새 이름 입력",
  "Delete": "삭제",
  "Delete filter \"{0}\"?": "필터 \"{0}\"을(를) 삭제하시겠습니까?",
  "Relationships": "관계",
  "Post-Connection SQL file not found: {0}": "연결 후 SQL 파일을 찾을 수 없음: {0}",
  "Failed to read Post-Connection SQL file: {0}. Error: {1}": "연결 후 SQL 파일을 읽지 못함: {0}. 오류: {1}",
  "Post-Connection SQL Source": "연결 후 SQL 소스",
  "Inline Script": "인라인 스크립트",
  "Runs immediately after the connection opens.": "연결 직후 실행됩니다",
  "Choose whether to write SQL inline or use a file.": "SQL을 인라인으로 작성할지 파일을 사용할지 선택합니다.",
  "Separate multiple statements with semicolons.": "여러 구문을 세미콜론으로 구분합니다.",
  "SQL Script File": "SQL 스크립트 파일",
  "Path to SQL file to execute after connection opens.": "연결 후 실행할 SQL 파일 경로입니다.",
  "Supports": "지원",
  "variables": "변수",
  "Failed to fetch {0}. Error: {1}": "{0}을(를) 가져오지 못했습니다. 오류: {1}",
  "Transaction Actions": "트랜잭션 작업",
  "Transaction Control": "트랜잭션 제어",
  "Turn Auto-Commit Off": "자동 커밋 끄기",
  "Start manual transaction control": "수동 트랜잭션 제어 시작",
  "Turn Auto-Commit On": "자동 커밋 켜기",
  "Commit {0} change(s) and turn Auto-Commit On": "{0}개 변경 사항 커밋 후 자동 커밋 켜기",
  "Commit": "커밋",
  "Commit {0} change(s)": "{0}개 변경 사항 커밋",
  "Rollback": "롤백",
  "Discard all uncommitted changes": "커밋되지 않은 모든 변경 사항 삭제",
  "Select transaction action": "트랜잭션 작업 선택",
  "Transaction committed": "트랜잭션 커밋됨",
  "Transaction rolled back": "트랜잭션 롤백됨",
  "Transaction action failed: {0}": "트랜잭션 작업 실패: {0}",
  "Auto-Commit: ON": "자동 커밋: 켜짐",
  "Auto-commit is enabled. Click to manage transaction mode.": "자동 커밋이 활성화되어 있습니다. 클릭하여 트랜잭션 모드를 관리합니다.",
  "{0} statements, {1} rows": "{0}개 구문, {1}개 행",
  "{0} statements": "{0}개 구문",
  "Auto-Commit: OFF": "자동 커밋: 꺼짐",
  "Auto-commit is disabled. Click to commit, rollback, or change mode.": "자동 커밋이 비활성화되어 있습니다. 클릭하여 커밋, 롤백 또는 모드를 변경합니다.",
  "Uncommitted changes:": "커밋되지 않은 변경 사항:",
  "... and {0} more": "... 외 {0}개",
  "Total: {0} statements, {1} rows affected": "합계: {0}개 구문, {1}개 행 영향받음",
  "Untitled document closed with {0} uncommitted database change(s). Changes have been rolled back.": "{0}개의 커밋되지 않은 데이터베이스 변경 사항이 있는 제목 없는 문서가 닫혔습니다. 변경 사항이 롤백되었습니다.",
  "Discard": "삭제",
  "This connection has {0} uncommitted change(s). What would you like to do?": "이 연결에 {0}개의 커밋되지 않은 변경 사항이 있습니다. 어떻게 하시겠습니까?",
  "Transaction has been open for {0} minutes. Consider committing or rolling back.": "트랜잭션이 {0}분 동안 열려 있습니다. 커밋 또는 롤백을 고려하세요.",
  "Commit and Execute": "커밋 후 실행",
  "This DDL statement will auto-commit your {0} uncommitted change(s). Continue?": "이 DDL 구문은 {0}개의 커밋되지 않은 변경 사항을 자동 커밋합니다. 계속하시겠습니까?",
  "Query error occurred. Transaction has been rolled back automatically.": "쿼리 오류가 발생했습니다. 트랜잭션이 자동으로 롤백되었습니다.",
  "File or Folder": "파일 또는 폴더",
  "No file or folder path specified": "파일 또는 폴더 경로가 지정되지 않음",
  "Loaded {0} of {1} files. Failed: {2}": "{1}개 파일 중 {0}개 로드됨. 실패: {2}",
  "Unsupported file format: {0}": "지원되지 않는 파일 형식: {0}",
  "No handler found for format: {0}": "{0} 형식에 대한 처리기를 찾을 수 없음",
  "No tables to write": "쓸 테이블이 없음",
  "Multi-table write only supported for Excel files. Use Export to save individual tables.": "다중 테이블 쓰기는 Excel 파일만 지원됩니다. 개별 테이블을 저장하려면 내보내기를 사용하세요.",
  "Failed to open CSV file: {0}": "CSV 파일 열기 실패: {0}",
  "The license is missing subscription data. Please use web activation or contact support if this issue persists.": "라이선스에 구독 데이터가 없습니다. 웹 활성화를 사용하거나 문제가 지속되면 지원팀에 문의하세요.",
  "Cannot change owner role": "소유자 역할을 변경할 수 없음",
  "Can manage team seats": "팀 시트 관리 가능",
  "Standard team member": "일반 팀원",
  "Select new role for {0}": "{0}에 대한 새 역할 선택",
  "{0} role changed to {1}": "{0} 역할이 {1}(으)로 변경되었습니다",
  "$(circle-outline) Select Kernel": "$(circle-outline) 커널 선택",
  "Change Python Kernel": "Python 커널 변경",
  "Python Kernel: {0}\nClick to change": "Python 커널: {0}",
  "Click to select Python kernel": "Python 커널을 선택하려면 클릭",
  "$(error) Python Injection": "$(error) Python 인젝션",
  "{0} variables": "{0}개 변수",
  "$(check) Python: {0}": "$(check) Python: {0}",
  "$(circle-outline) Python: {0}": "$(circle-outline) Python: {0}",
  "Injection enabled. Click to disable.\nVariables: {0}": "인젝션 활성화됨. 비활성화하려면 클릭",
  "Injection disabled. Click to enable.\nVariables: {0}": "인젝션 비활성화됨. 활성화하려면 클릭",
  "$(check) Python Injection": "$(check) Python 인젝션",
  "$(circle-outline) Python Injection": "$(circle-outline) Python 인젝션",
  "Injection enabled but no @var annotations found.\nClick to disable.": "인젝션이 활성화되었지만 @var 주석을 찾을 수 없습니다",
  "Enable to inject query results to Python.\nAdd -- @var variable_name comments to your SQL.": "쿼리 결과를 Python에 주입하려면 활성화",
  "Toggle Python Injection": "Python 인젝션 토글",
  "Python Injection Help": "Python 인젝션 도움말",
  "Python injection help and information": "Python 인젝션 도움말 및 정보",
  "Python Injection": "Python 인젝션",
  "No Jupyter kernels found. Open a Jupyter notebook and run a cell first.": "Jupyter 커널을 찾을 수 없습니다. Jupyter Notebook을 열고 먼저 셀을 실행하세요",
  "Select Python kernel for this notebook": "이 노트북에 사용할 Python 커널 선택",
  "SQLite database \"{0}\" contains orphaned views (views referencing dropped tables). These views appear in the tree but column information is unavailable.": "SQLite 데이터베이스 \"{0}\"에 고아 뷰(삭제된 테이블을 참조하는 뷰)가 포함되어 있습니다. 이러한 뷰는 트리에 표시되지만 열 정보를 사용할 수 없습니다",
  "Packages": "패키지",
  "pinRow": "행 고정",
  "pinTop": "맨 위에 고정",
  "pinBottom": "맨 아래에 고정",
  "unpinRow": "행 고정 해제",
  "Filter ID not found": "필터 ID를 찾을 수 없음",
  "Could not determine table name for filter": "필터의 테이블 이름을 확인할 수 없습니다",
  "Exporting {0}": "{0} 내보내는 중",
  "Single file with multiple sheets": "여러 시트가 있는 단일 파일",
  "Single file (concatenated)": "단일 파일(연결됨)",
  "Each table as a separate sheet in one workbook": "각 테이블을 하나의 통합 문서에서 별도 시트로 저장",
  "All data combined into one file": "모든 데이터를 하나의 파일로 결합",
  "Separate files": "개별 파일",
  "Each table exports to its own file": "각 테이블을 개별 파일로 내보내기",
  "Export {0} tables as {1}": "{0}개 테이블을 {1}(으)로 내보내기",
  "Select export directory": "내보내기 디렉터리 선택",
  "No valid tables to export": "내보낼 유효한 테이블이 없습니다",
  "Exporting {0} tables": "{0}개 테이블 내보내는 중",
  "Exporting {0} {1}": "{0} {1} 내보내는 중",
  "Exporting {0} ({1}/{2})...": "{0} 내보내는 중({1}/{2})...",
  "Invalid tree item": "잘못된 트리 항목",
  "Table name not found for filter": "필터의 테이블 이름을 찾을 수 없습니다",
  "Each filter as a separate sheet in one workbook": "각 필터를 하나의 통합 문서에서 별도 시트로 저장",
  "All filtered data combined into one file": "필터링된 모든 데이터를 하나의 파일로 결합",
  "Each filter exports to its own file": "각 필터를 개별 파일로 내보내기",
  "Export {0} filters as {1}": "{0}개 필터를 {1}(으)로 내보내기",
  "No valid filters to export": "내보낼 유효한 필터가 없습니다",
  "Exporting {0} filters": "{0}개 필터 내보내기",
  "Querying database...": "데이터베이스 쿼리 중...",
  "Export cancelled": "내보내기 취소됨",
  "Processing data...": "데이터 처리 중...",
  "Exporting to {0}...": "{0}(으)로 내보내는 중...",
  "Loading {0} ({1}/{2})...": "{0} 로드 중 ({1}/{2})...",
  "Combining data...": "데이터 결합 중...",
  "Concatenated export not supported for format: {0}": "이 형식은 연결 내보내기를 지원하지 않음: {0}",
  "Connection not found: {0}": "연결을 찾을 수 없음: {0}",
  "Table name is required for table export": "테이블 내보내기에는 테이블 이름이 필요합니다",
  "Table name is required for filter export": "필터 내보내기에는 테이블 이름이 필요합니다",
  "Filter not found: {0}": "필터를 찾을 수 없음: {0}",
  "Failed to convert filter model to SQL conditions": "필터 모델을 SQL 조건으로 변환하지 못했습니다",
  "Filter does not have a WHERE clause or filter model": "필터에 WHERE 절 또는 필터 모델이 없습니다",
  "SQL query is required for query export": "쿼리 내보내기에는 SQL 쿼리가 필요합니다",
  "Unsupported source type: {0}": "지원되지 않는 소스 유형: {0}",
  "No data returned from query": "쿼리에서 반환된 데이터가 없습니다",
  "Comma-separated values": "쉼표로 구분된 값",
  "Excel (XLSX)": "Excel (XLSX)",
  "Excel workbook": "Excel 통합 문서",
  "HTML": "HTML",
  "HTML table format": "HTML 테이블 형식",
  "JavaScript Object Notation": "JavaScript Object Notation",
  "JSON (Pretty)": "JSON (정렬됨)",
  "Formatted JSON with indentation": "들여쓰기가 적용된 JSON 형식",
  "Markdown table format": "Markdown 테이블 형식",
  "Apache Parquet columnar format": "Apache Parquet 컬럼 형식",
  "SQL IN Clause": "SQL IN 절",
  "SQL IN clause values": "SQL IN 절 값",
  "SQL INSERT": "SQL INSERT",
  "SQL INSERT statements": "SQL INSERT 문",
  "XML format": "XML 형식",
  "Select export format": "내보내기 형식 선택",
  "Enter delimiter character": "구분 문자 입력",
  "Comma, semicolon, tab, pipe, etc.": "쉼표, 세미콜론, 탭, 파이프 등",
  "Quote values (standard CSV)": "값을 따옴표로 묶음 (표준 CSV)",
  "Do not quote values": "값을 따옴표로 묶지 않음",
  "Suppress quotes?": "따옴표 제거?",
  "Exported {0} rows to {1} ({2}s)": "{0}개 행을 {1}(으)로 내보냄 ({2}초)",
  "Open Folder": "폴더 열기",
  "Copy Path": "경로 복사",
  "Successfully exported {0} tables ({1} total rows) in {2}s": "{0}개 테이블(총 {1}개 행)을 {2}초 만에 성공적으로 내보냈습니다",
  "Failed to export all {0} tables": "{0}개 테이블을 모두 내보내지 못했습니다",
  "Exported {0} tables successfully, {1} failed ({2} total rows)": "{0}개 테이블 성공, {1}개 실패 (총 {2}개 행)",
  "Show Errors": "오류 표시",
  "{0}: {1}": "{0}: {1}",
  "Export errors:\n{0}": "내보내기 오류:",
  "Sign in to use {0}": "{0}을(를) 사용하려면 로그인하세요",
  "Upgrade to Pro": "Pro로 업그레이드",
  "Monthly limit reached": "월간 사용 한도 도달",
  "You've used {0} {1} times this month.\n\nUpgrade to Pro for unlimited access.": "이번 달 {0}을(를) {1}번 사용했습니다.",
  "OK": "확인",
  "{0} available on Core plan": "Core 플랜에서 {0} 사용 가능",
  "**Error:** {0}": "**오류:** {0}",
  "error": "오류",
  "typeToSearchOoo": "검색어 입력...",
  "Schemas": "스키마",
  "External Servers": "외부 서버",
  "User Mappings": "사용자 매핑",
  "Foreign Servers": "외부 서버",
  "Connection not found": "연결을 찾을 수 없음",
  "Enter value for {0}": "{0} 값 입력",
  "Name cannot be empty": "이름을 비워둘 수 없습니다",
  "New name must be different from current name": "새 이름은 현재 이름과 달라야 합니다",
  "Value cannot be empty": "값을 비워둘 수 없습니다",
  "Renamed {0} to {1}": "{0}을(를) {1}(으)로 변경했습니다",
  "Operation completed successfully": "작업이 완료되었습니다",
  "Failed to execute {0}: {1}": "{0} 실행 실패: {1}",
  "Drop {0}?": "{0}을(를) 삭제하시겠습니까?",
  "Truncate {0}?": "{0}을(를) 비우시겠습니까?",
  "Execute {0}?": "{0}을(를) 실행하시겠습니까?",
  "Execute": "실행",
  "Failed to {0} {1}: {2}": "{0} {1} 실패: {2}",
  "This operation is not permitted on this item (no path).": "이 항목에 대한 작업이 허용되지 않습니다(경로 없음).",
  "The {0} driver does not support database creation": "{0} 드라이버는 데이터베이스 생성을 지원하지 않습니다",
  "Drop collection {0}?": "컬렉션 {0}을(를) 삭제하시겠습니까?",
  "Collection {0} dropped": "컬렉션 {0}이(가) 삭제되었습니다",
  "Error dropping collection {0}: {1}": "컬렉션 {0} 삭제 오류: {1}",
  "Enter new name for collection": "컬렉션의 새 이름 입력",
  "Error renaming collection {0}: {1}": "컬렉션 {0} 이름 변경 오류: {1}",
  "No files found in {0}. Connection {1} has no tables.": "{0}에서 파일을 찾을 수 없습니다. 연결 {1}에 테이블이 없습니다.",
  "File {0} not found. Connection {1} has no tables.": "파일 {0}을(를) 찾을 수 없습니다. 연결 {1}에 테이블이 없습니다.",
  "Testing...": "테스트 중...",
  "Test Connection": "연결 테스트",
  "Success": "성공",
  "Failed": "실패",
  "Password is required": "비밀번호가 필요합니다",
  "Private key path is required for key authentication": "키 인증을 위한 개인 키 경로가 필요합니다",
  "Passphrase is required for encrypted private key": "암호화된 개인 키의 암호가 필요합니다",
  "Could not find the SSH_AUTH_SOCK environment variable required for agent based authentication": "에이전트 기반 인증에 필요한 SSH_AUTH_SOCK 환경 변수를 찾을 수 없습니다",
  "Language server not available": "언어 서버를 사용할 수 없음",
  "No connection for this document": "이 문서에 대한 연결이 없음",
  "No active statement": "활성 문이 없음",
  "No SELECT * found at cursor position": "커서 위치에 SELECT *가 없음",
  "Server Hostname": "서버 호스트 이름",
  "e.g., adb-1234567890123456.7.azuredatabricks.net": "예: adb-1234567890123456.7.azuredatabricks.net",
  "HTTP Path": "HTTP 경로",
  "e.g., /sql/1.0/warehouses/abc123def456": "예: /sql/1.0/warehouses/abc123def456",
  "OAuth": "OAuth",
  "Expand SELECT *": "SELECT * 확장",
  "Client ID": "클라이언트 ID",
  "HTTP {0}": "HTTP {0}",
  "Failed to open browser for authentication": "인증용 브라우저를 열지 못했습니다",
  "Token exchange failed: {0}": "토큰 교환 실패: {0}",
  "Token refresh failed: {0}": "토큰 새로 고침 실패: {0}",
  "Auth profile not found: {0}": "인증 프로필을 찾을 수 없음: {0}",
  "Auth profile not found in {0} config: {1}": "{0} 구성에서 인증 프로필을 찾을 수 없음: {1}",
  "Cannot delete profile: in use by connections: {0}": "프로필을 삭제할 수 없음: 연결에서 사용 중: {0}",
  "Auth profile ID required": "인증 프로필 ID 필요",
  "Unknown auth provider type: {0}": "알 수 없는 인증 공급자 유형: {0}",
  "Username / Password": "사용자 이름 / 비밀번호",
  "Failed to open {0} SSO URL. URL copied to clipboard - paste in your browser to authenticate.": "{0} SSO URL을 열지 못했습니다. URL이 클립보드에 복사되었습니다 - 브라우저에 붙여넣어 인증하세요.",
  "API Version": "API 버전",
  "Salesforce API version (e.g., 59.0, 60.0)": "Salesforce API 버전 (예: 59.0, 60.0)",
  "Local DynamoDB": "로컬 DynamoDB",
  "HTTP endpoint for DynamoDB Local.": "DynamoDB Local용 HTTP 엔드포인트.",
  "DynamoDB connections do not support schemas.": "DynamoDB 연결은 스키마를 지원하지 않습니다.",
  "Table name is required for DynamoDB operations.": "DynamoDB 작업에는 테이블 이름이 필요합니다.",
  "Unsupported DynamoDB operation: {0}": "지원되지 않는 DynamoDB 작업: {0}",
  "No values provided for DynamoDB insert.": "DynamoDB 삽입에 대한 값이 제공되지 않았습니다.",
  "No values provided for DynamoDB update.": "DynamoDB 업데이트에 대한 값이 제공되지 않았습니다.",
  "Primary key {0} is required for DynamoDB operations.": "DynamoDB 작업에는 기본 키 {0}이(가) 필요합니다.",
  "Unable to load metadata for table {0}.": "테이블 {0}의 메타데이터를 로드할 수 없습니다.",
  "Table {0} is missing a partition key definition.": "테이블 {0}에 파티션 키 정의가 없습니다.",
  "Access key ID and secret access key are required.": "액세스 키 ID와 비밀 액세스 키가 필요합니다.",
  "DynamoDB client is not initialized.": "DynamoDB 클라이언트가 초기화되지 않았습니다.",
  "DynamoDB document client is not initialized.": "DynamoDB 문서 클라이언트가 초기화되지 않았습니다.",
  "Single File": "단일 파일",
  "Folder Of Files": "파일 폴더",
  "Discovering configuration...": "구성 검색 중...",
  "Endpoints discovered": "엔드포인트 검색됨",
  "Discovering...": "검색 중...",
  "Secret Storage (Secure)": "비밀 저장소 (보안)",
  "Settings JSON (Plain text)": "설정 JSON (일반 텍스트)",
  "Failed to save profile": "프로필 저장 실패",
  "Edit Authentication Profile": "인증 프로필 편집",
  "New Authentication Profile": "새 인증 프로필",
  "Profile Settings": "프로필 설정",
  "Profile Name": "프로필 이름",
  "Enter a name for this profile": "프로필 이름 입력",
  "Save in workspace settings for sharing via Git.": "Git을 통해 공유하려면 작업 공간 설정에 저장하세요.",
  "Provider Type": "공급자 유형",
  "Provider Configuration": "공급자 구성",
  "Create a new profile using an authentication provider": "인증 공급자를 사용하여 새 프로필 생성",
  "Create New Profile...": "새 프로필 생성...",
  "Edit Authentication Profile: {0}": "인증 프로필 편집: {0}",
  "Secret Storage (Recommended)": "비밀 저장소 (권장)",
  "Settings JSON (Not Recommended)": "설정 JSON (권장하지 않음)",
  "Unknown action: {0}": "알 수 없는 작업: {0}",
  "Delete authentication profile \"{0}\"?": "인증 프로필 \"{0}\"을(를) 삭제하시겠습니까?",
  "Deleted authentication profile: {0}": "인증 프로필 삭제됨: {0}",
  "OAuth2 / OpenID Connect": "OAuth2 / OpenID Connect",
  "Industry-standard protocol for authorization": "권한 부여를 위한 업계 표준 프로토콜",
  "Grant Type": "승인 유형",
  "Authorization Code": "인증 코드",
  "Interactive browser login (for users)": "대화형 브라우저 로그인 (사용자용)",
  "Client Credentials": "클라이언트 자격 증명",
  "Service principal / machine-to-machine auth": "서비스 주체 / 머신 간 인증",
  "Your application client ID": "애플리케이션 클라이언트 ID",
  "Client Secret": "클라이언트 비밀",
  "Your application client secret": "애플리케이션 클라이언트 비밀",
  "Required for client credentials flow. Optional for authorization code with public clients.": "클라이언트 자격 증명 흐름에 필수. 공용 클라이언트의 인증 코드에는 선택 사항.",
  "Configuration Mode": "구성 모드",
  "Auto-Discover": "자동 검색",
  "Automatically fetch endpoints from OIDC discovery URL": "OIDC 검색 URL에서 엔드포인트 자동 가져오기",
  "Manual": "수동",
  "Enter endpoints manually": "엔드포인트 수동 입력",
  "Discovery URL": "디스커버리 URL",
  "OIDC discovery endpoint - endpoints will be fetched automatically.": "OIDC 디스커버리 엔드포인트 - 엔드포인트가 자동으로 가져와집니다.",
  "Discover": "검색",
  "Fetch OAuth2 configuration": "OAuth2 구성 가져오기",
  "Authorization Endpoint": "인증 엔드포인트",
  "Token Endpoint": "토큰 엔드포인트",
  "Scopes": "범위",
  "OAuth2 scopes to request (comma-separated). Common: openid, profile, email, offline_access": "요청할 OAuth2 범위 (쉼표로 구분). 일반적: openid, profile, email, offline_access",
  "Invalid URL format": "잘못된 URL 형식",
  "Authorization and token endpoints required for manual mode": "수동 모드에는 인증 및 토큰 엔드포인트 필요",
  "Discovery URL required for auto mode": "자동 모드에는 디스커버리 URL 필요",
  "Client secret is required for client credentials flow": "클라이언트 자격 증명 흐름에는 클라이언트 암호 필요",
  "Client credentials token request failed: {0}": "클라이언트 자격 증명 토큰 요청 실패: {0}",
  "Authentication Successful": "인증 성공",
  "Authentication Failed": "인증 실패",
  "You can close this window and return to your editor.": "이 창을 닫고 편집기로 돌아가세요.",
  "An error occurred": "오류가 발생했습니다",
  "Credential Source": "자격 증명 소스",
  "Static Credentials": "정적 자격 증명",
  "Enter access key ID and secret access key directly": "액세스 키 ID와 비밀 액세스 키 직접 입력",
  "AWS Profile": "AWS 프로필",
  "Your AWS secret access key": "AWS 비밀 액세스 키",
  "Session Token": "세션 토큰",
  "Optional session token for temporary credentials": "임시 자격 증명용 선택적 세션 토큰",
  "Required when using temporary security credentials (e.g., from STS AssumeRole)": "임시 보안 자격 증명 사용 시 필수 (예: STS AssumeRole)",
  "Default Region": "기본 리전",
  "Access Key ID and Secret Access Key are required": "액세스 키 ID와 비밀 액세스 키 필요",
  "Trino requires OAuth2 authentication profile": "Trino에는 OAuth2 인증 프로필 필요",
  "Select...": "선택...",
  "Action failed": "작업 실패",
  "Authentication Profiles": "인증 프로필",
  "Provider does not support actions": "공급자가 작업을 지원하지 않습니다",
  "Sign Up": "가입",
  "Core edition users are limited to 1 authentication profile. Sign up for unlimited profiles.": "Core 에디션 사용자는 1개의 인증 프로필로 제한됩니다. 무제한 프로필을 위해 가입하세요.",
  "Profile limit reached": "프로필 제한 도달",
  "Command": "명령",
  "Execute a shell command to retrieve credentials": "셸 명령을 실행하여 자격 증명 검색",
  "e.g., op read \"op://vault/database/password\"": "예: op read \"op://vault/database/password\"",
  "Shell command to execute. Connection config keys are available as environment variables:": "실행할 셸 명령입니다. 연결 구성 키는 환경 변수로 사용할 수 있습니다:",
  "${host}, ${port}, ${database}, ${username}, ${name}, ${driver}, etc.": "${host}, ${port}, ${database}, ${username}, ${name}, ${driver} 등",
  "Settings JSON": "설정 JSON",
  "Secret Storage (if command contains secrets)": "비밀 저장소(명령에 비밀이 포함된 경우)",
  "Output Format": "출력 형식",
  "Plain text output": "일반 텍스트 출력",
  "JSON object with credential fields": "자격 증명 필드가 있는 JSON 객체",
  "Text Output Type": "텍스트 출력 유형",
  "Password only": "비밀번호만",
  "Output is just the password": "출력은 비밀번호만",
  "Username:Password": "사용자 이름:비밀번호",
  "Output is username:password separated by colon": "출력은 콜론으로 구분된 사용자 이름:비밀번호",
  "Password Field": "비밀번호 필드",
  "JSON path for password field (e.g., \"password\" or \"data.credentials.pass\")": "비밀번호 필드의 JSON 경로(예: \"password\" 또는 \"data.credentials.pass\")",
  "Username Field": "사용자 이름 필드",
  "Credential Caching": "자격 증명 캐싱",
  "No caching": "캐싱 없음",
  "Execute command every time": "매번 명령 실행",
  "Fixed TTL": "고정 TTL",
  "Cache for specified duration": "지정된 기간 동안 캐시",
  "From output": "출력에서",
  "Use expiry from JSON output": "JSON 출력의 만료 사용",
  "seconds": "초",
  "How long to cache credentials before re-running command": "명령을 다시 실행하기 전에 자격 증명을 캐시하는 시간",
  "Expiry Field": "만료 필드",
  "JSON path for expiry timestamp in milliseconds. Requires JSON output format.": "밀리초 단위의 만료 타임스탬프에 대한 JSON 경로입니다. JSON 출력 형식이 필요합니다.",
  "Timeout": "시간 초과",
  "Maximum time to wait for command to complete": "명령 완료를 기다리는 최대 시간",
  "Working Directory": "작업 디렉터리",
  "Leave empty for workspace root": "작업 공간 루트의 경우 비워 둡니다",
  "Working directory for command execution. Defaults to workspace root or user home.": "명령 실행을 위한 작업 디렉터리입니다. 기본값은 작업 공간 루트 또는 사용자 홈입니다.",
  "Command is required": "명령은 필수입니다",
  "Executing the following command to get credentials for auth profile \"{0}\".": "인증 프로필 \"{0}\"의 자격 증명을 가져오기 위해 다음 명령을 실행 중입니다.",
  "Command execution cancelled": "명령 실행이 취소되었습니다",
  "Command timed out after {0} seconds": "명령이 {0}초 후 시간 초과되었습니다",
  "Command execution failed: {0}": "명령 실행 실패: {0}",
  "Command returned error: {0}": "명령이 오류를 반환했습니다: {0}",
  "Expected username:password format but no colon found in output": "사용자 이름:비밀번호 형식이 예상되었지만 출력에서 콜론을 찾을 수 없습니다",
  "Failed to parse command output as JSON": "명령 출력을 JSON으로 구문 분석하지 못했습니다",
  "Password field \"{0}\" not found in JSON output": "JSON 출력에서 비밀번호 필드 \"{0}\"을(를) 찾을 수 없습니다",
  "AWS": "AWS",
  "AWS credentials via static keys or profiles (including SSO)": "정적 키 또는 프로필(SSO 포함)을 통한 AWS 자격 증명",
  "Use profile from ~/.aws/config (supports SSO)": "~/.aws/config의 프로필 사용(SSO 지원)",
  "Select a profile...": "프로필 선택...",
  "AWS profile from ~/.aws/config or ~/.aws/credentials.": "~/.aws/config 또는 ~/.aws/credentials의 AWS 프로필입니다.",
  "For SSO profiles, run: aws sso login --profile <name>": "SSO 프로필의 경우 다음을 실행하세요: aws sso login --profile <이름>",
  "No AWS profiles found in ~/.aws/credentials or ~/.aws/config": "~/.aws/credentials 또는 ~/.aws/config에서 AWS 프로필을 찾을 수 없습니다",
  "Failed to resolve AWS credentials for profile \"{0}\": {1}": "프로필 \"{0}\"의 AWS 자격 증명을 확인하지 못했습니다: {1}",
  "Uses environment variables, ~/.aws/credentials, or IAM role": "환경 변수, ~/.aws/credentials 또는 IAM 역할 사용",
  "Enter AWS access key ID and secret access key directly": "AWS 액세스 키 ID와 비밀 액세스 키를 직접 입력",
  "Athena requires an AWS IAM authentication profile": "Athena에는 AWS IAM 인증 프로필이 필요합니다",
  "Database User": "데이터베이스 사용자",
  "The database user to connect as": "연결할 데이터베이스 사용자",
  "The name of the database user to get credentials for. If the user exists, temporary credentials inherit their permissions.": "자격 증명을 가져올 데이터베이스 사용자의 이름입니다. 사용자가 있는 경우 임시 자격 증명은 해당 권한을 상속합니다.",
  "Database Name": "데이터베이스 이름",
  "Database name for credentials": "자격 증명의 데이터베이스 이름",
  "The database that DbUser is authorized to log on to. If not specified, DbUser can log on to any existing database.": "DbUser가 로그온할 권한이 있는 데이터베이스입니다. 지정하지 않으면 DbUser는 기존 데이터베이스에 로그온할 수 있습니다.",
  "Auto Create User": "사용자 자동 생성",
  "Create the database user if it does not exist.": "데이터베이스 사용자가 없으면 생성합니다.",
  "Database Groups": "데이터베이스 그룹",
  "Enter group names...": "그룹 이름 입력...",
  "Comma-separated list of database groups the user will join for this session. Group names must be lowercase.": "이 세션에서 사용자가 가입할 데이터베이스 그룹의 쉼표로 구분된 목록입니다. 그룹 이름은 소문자여야 합니다.",
  "Credential Duration": "자격 증명 기간",
  "Duration for temporary credentials (900-3600). Default: 900.": "임시 자격 증명 기간(900-3600). 기본값: 900.",
  "e.g., us-east-1": "예: us-east-1",
  "AWS region for the Redshift cluster. If not specified, uses the region from the auth profile.": "Redshift 클러스터의 AWS 리전입니다. 지정하지 않으면 인증 프로필의 리전을 사용합니다.",
  "Redshift IAM auth requires an AWS IAM authentication profile": "Redshift IAM 인증에는 AWS IAM 인증 프로필이 필요합니다",
  "AWS region is required. Specify it in the connection settings or auth profile.": "AWS 리전은 필수입니다. 연결 설정 또는 인증 프로필에서 지정하세요.",
  "Failed to get temporary Redshift credentials": "임시 Redshift 자격 증명을 가져오지 못했습니다",
  "strictMinValueValidation": "${variable}보다 커야 합니다",
  "strictMaxValueValidation": "${variable}보다 작아야 합니다",
  "Schema worker not found. Please reinstall the extension.": "스키마 작업자를 찾을 수 없습니다. 확장을 다시 설치하세요.",
  "Failed to build schema for {0}: {1}": "{0}에 대한 스키마 빌드 실패: {1}",
  "Schema name": "스키마 이름",
  "New schema name": "새 스키마 이름",
  "New table name": "새 테이블 이름",
  "e.g., admin": "예: admin",
  "Username to use with password from command output": "명령 출력의 비밀번호와 함께 사용할 사용자 이름",
  "Username Source": "사용자 이름 소스",
  "Static value": "정적 값",
  "Enter a fixed username": "고정 사용자 이름 입력",
  "From JSON field": "JSON 필드에서",
  "Extract username from JSON output": "JSON 출력에서 사용자 이름 추출",
  "Static username to use with password from JSON output": "JSON 출력의 비밀번호와 함께 사용할 정적 사용자 이름",
  "JSON path for username field": "사용자 이름 필드의 JSON 경로",
  "Password field is required for JSON output": "JSON 출력에는 비밀번호 필드가 필요합니다",
  "SSO session expired for profile \"{0}\"": "프로필 \"{0}\"의 SSO 세션이 만료되었습니다",
  "Log In": "로그인",
  "AWS SSO session expired for profile \"{0}\". Would you like to log in?": "프로필 \"{0}\"의 AWS SSO 세션이 만료되었습니다. 로그인하시겠습니까?",
  "Timed out waiting for SSO login for profile \"{0}\"": "프로필 \"{0}\"의 SSO 로그인 시간 초과",
  "Database name": "데이터베이스 이름",
  "New database name": "새 데이터베이스 이름",
  "Failed to download SqlPackage tools": "SqlPackage 도구 다운로드 실패",
  "Complete database export (.bacpac)": "전체 데이터베이스 내보내기 (.bacpac)",
  "Structure without data (.dacpac)": "데이터 없는 구조 (.dacpac)",
  "Select publish options (optional)": "게시 옵션 선택 (선택 사항)",
  "Drop Existing Objects": "기존 개체 삭제",
  "Drop objects in target not in source": "원본에 없는 대상의 개체 삭제",
  "Ignore Permissions": "권한 무시",
  "Skip permission differences": "권한 차이 건너뛰기",
  "Allow Data Loss": "데이터 손실 허용",
  "Allow operations that may result in data loss": "데이터 손실을 초래할 수 있는 작업 허용",
  "Failed to download MongoDB Database Tools": "MongoDB Database Tools 다운로드 실패",
  "Archive": "아카이브",
  "Single compressed archive file (.gz)": "단일 압축 아카이브 파일 (.gz)",
  "BSON files in a directory": "디렉터리의 BSON 파일",
  "Drop Collections": "컬렉션 삭제",
  "Drop collections that exist in the backup before restoring": "복원 전 백업에 있는 컬렉션 삭제",
  "MongoDB requires Command authentication profile": "MongoDB에는 Command 인증 프로필이 필요합니다",
  "Enter the name for the database": "데이터베이스 이름을 입력하세요",
  "Database name cannot be empty": "데이터베이스 이름은 비워둘 수 없습니다",
  "Database {0} created with collection {1}": "컬렉션 {1}과 함께 데이터베이스 {0}이(가) 생성되었습니다",
  "database {0}": "데이터베이스 {0}",
  "collection {0}": "컬렉션 {0}",
  "Error creating {0}: {1}": "{0} 생성 오류: {1}",
  "Drop database {0}? This will delete all collections and data.": "데이터베이스 {0}을(를) 삭제하시겠습니까? 모든 컬렉션과 데이터가 삭제됩니다.",
  "Database {0} dropped": "데이터베이스 {0}이(가) 삭제되었습니다",
  "Error dropping database {0}: {1}": "데이터베이스 {0} 삭제 오류: {1}",
  "New catalog name": "새 카탈로그 이름",
  "Keyspace name": "키스페이스 이름",
  "noMatchingRows": "일치하는 행 없음",
  "exportingOoo": "내보내는 중...",
  "sortAbsoluteAscending": "절대값 오름차순 정렬",
  "sortAbsoluteDescending": "절대값 내림차순 정렬",
  "ariaFilterActive": "필터 활성",
  "ariaDropZoneColumnComponentSortAbsoluteAscending": "절대값 오름차순",
  "ariaDropZoneColumnComponentSortAbsoluteDescending": "절대값 내림차순",
  "Multiple database connections found via zero config. Choose default:": "제로 구성을 통해 여러 데이터베이스 연결을 찾았습니다. 기본값 선택:",
  "Default, Connected": "기본값, 연결됨",
  "AWS SSO": "AWS SSO",
  "Code: {0} - [Open Browser]({1})": "코드: {0} - [브라우저 열기]({1})",
  "Code: {0}": "코드: {0}",
  "Starting SSO login...": "SSO 로그인 시작 중...",
  "SSO login cancelled": "SSO 로그인 취소됨",
  "File Search Path": "파일 검색 경로",
  "For in-memory databases, \"Database Directory\" defaults to workspace root.": "인메모리 데이터베이스의 경우 \"데이터베이스 디렉터리\" 기본값은 작업 영역 루트입니다.",
  "Database Directory": "데이터베이스 디렉터리",
  "Relative paths resolve from the database file location": "상대 경로는 데이터베이스 파일 위치에서 확인됩니다",
  "Document Directory": "문서 디렉터리",
  "Relative paths resolve from the SQL file or notebook location": "상대 경로는 SQL 파일 또는 노트북 위치에서 확인됩니다",
  "Workspace Root": "작업 영역 루트",
  "Relative paths resolve from the workspace root folder": "상대 경로는 작업 영역 루트 폴더에서 확인됩니다",
  "Catalog": "카탈로그",
  "Connect to a local DynamoDB instance": "로컬 DynamoDB 인스턴스에 연결",
  "Optional. Leave blank to use the region from the credential provider or auth profile.": "선택 사항. 비워두면 자격 증명 공급자 또는 인증 프로필의 리전을 사용합니다.",
  "Endpoint": "엔드포인트",
  "Table name is required": "테이블 이름은 필수입니다",
  "Table name can only contain letters, numbers, dots, underscores, and hyphens": "테이블 이름은 문자, 숫자, 점, 밑줄, 하이픈만 포함할 수 있습니다",
  "Enter partition key name": "파티션 키 이름 입력",
  "Partition key is required": "파티션 키는 필수입니다",
  "Select partition key type": "파티션 키 유형 선택",
  "Enter sort key name (optional, leave empty to skip)": "정렬 키 이름 입력(선택 사항, 비워두면 건너뜀)",
  "Select sort key type": "정렬 키 유형 선택",
  "Table {0} created": "테이블 {0} 생성됨",
  "Drop table {0}? This will delete all data.": "테이블 {0}을(를) 삭제하시겠습니까? 모든 데이터가 삭제됩니다.",
  "Table {0} dropped": "테이블 {0} 삭제됨",
  "DynamoDB requires an AWS IAM authentication profile": "DynamoDB에는 AWS IAM 인증 프로필이 필요합니다",
  "Disable Multi-Statements": "다중 명령문 비활성화",
  "Enable this for proxies like MaxScale with dbfwfilter that block multi-statement queries.": "dbfwfilter로 다중 명령문 쿼리를 차단하는 MaxScale과 같은 프록시에 대해 활성화합니다.",
  "Spatial SQL - geometry, geography, GIS functions": "공간 SQL - 지오메트리, 지오그래피, GIS 함수",
  "Vector search and embeddings": "벡터 검색 및 임베딩",
  "User-defined functions in JavaScript": "JavaScript 사용자 정의 함수",
  "Collection: crypto, math, text, uuid, and more": "컬렉션: 암호화, 수학, 텍스트, uuid 등",
  "Extensions": "확장",
  "AWS credentials and S3 access": "AWS 자격 증명 및 S3 액세스",
  "Azure Blob storage access": "Azure Blob 스토리지 액세스",
  "Delta Lake table format": "Delta Lake 테이블 형식",
  "Excel file support (.xlsx)": "Excel 파일 지원 (.xlsx)",
  "Full-text search": "전체 텍스트 검색",
  "HTTP/S3 remote file access": "HTTP/S3 원격 파일 액세스",
  "Apache Iceberg tables": "Apache Iceberg 테이블",
  "Query MySQL databases": "MySQL 데이터베이스 쿼리",
  "Query PostgreSQL databases": "PostgreSQL 데이터베이스 쿼리",
  "Geospatial functions": "지리공간 함수",
  "Query SQLite databases": "SQLite 데이터베이스 쿼리",
  "Vector similarity search": "벡터 유사도 검색",
  "Cryptographic hash functions": "암호화 해시 함수",
  "Hexagonal hierarchical geospatial indexing": "육각형 계층적 지리공간 인덱싱",
  "PRQL query language": "PRQL 쿼리 언어",
  "Shell command file system": "셸 명령 파일 시스템",
  "Select extensions here to pre-load them on connect.": "연결 시 미리 로드할 확장을 여기에서 선택하세요.",
  "Failed to load DuckDB extension '{0}': {1}": "DuckDB 확장 '{0}' 로드 실패: {1}",
  "Known SSL host, but editable when using a tunnel.": "알려진 SSL 호스트이지만 터널 사용 시 편집 가능합니다.",
  "Select a file...": "파일 선택...",
  "Browse...": "찾아보기...",
  ".pgpass File": ".pgpass 파일",
  "Read password from PostgreSQL .pgpass file": "PostgreSQL .pgpass 파일에서 비밀번호 읽기",
  "File Location": "파일 위치",
  "Default Location": "기본 위치",
  "Uses PGPASSFILE env var, or ~/.pgpass (Linux/macOS), %APPDATA%\\postgresql\\pgpass.conf (Windows)": "PGPASSFILE 환경 변수 또는 ~/.pgpass (Linux/macOS), %APPDATA%\\postgresql\\pgpass.conf (Windows) 사용",
  "Custom Path": "사용자 지정 경로",
  "Specify a custom file path": "사용자 지정 파일 경로 지정",
  "File Path": "파일 경로",
  "Press Cmd+Shift+. to show hidden files.": "Cmd+Shift+.를 눌러 숨겨진 파일을 표시합니다.",
  "Connection configuration is required for .pgpass authentication": ".pgpass 인증에는 연결 구성이 필요합니다",
  "No matching entry found in .pgpass for {0}:{1}/{2} user {3}": ".pgpass에서 {0}:{1}/{2} 사용자 {3}에 대한 일치하는 항목을 찾을 수 없습니다",
  "APPDATA environment variable not set": "APPDATA 환경 변수가 설정되지 않았습니다",
  "Password file not found: {0}": "비밀번호 파일을 찾을 수 없음: {0}",
  "Failed to read password file: {0}": "비밀번호 파일 읽기 실패: {0}",
  "Workgroup": "워크그룹",
  "Optional. AWS Athena workgroup for query execution. Required if your IAM policy restricts access to specific workgroups.": "선택 사항. 쿼리 실행을 위한 AWS Athena 워크그룹. IAM 정책이 특정 워크그룹에 대한 액세스를 제한하는 경우 필요합니다.",
  "Unable to fetch projects. Please enter manually.": "프로젝트를 가져올 수 없습니다. 수동으로 입력하세요.",
  "No projects found.": "프로젝트를 찾을 수 없습니다.",
  "Billing Project ID": "결제 프로젝트 ID",
  "Project used for running queries and billing. If not specified, the Project ID above will be used.": "쿼리 실행 및 결제에 사용되는 프로젝트. 지정하지 않으면 위의 프로젝트 ID가 사용됩니다.",
  "Cloud Resource Manager API must be enabled to list projects. Visit: {0}": "프로젝트를 나열하려면 Cloud Resource Manager API를 사용 설정해야 합니다. 방문: {0}",
  "Cloud Resource Manager API must be enabled to list projects.": "프로젝트를 나열하려면 Cloud Resource Manager API를 사용 설정해야 합니다.",
  "No valid credentials found. Run \"gcloud auth application-default login\" or select a service account key file.": "유효한 자격 증명을 찾을 수 없습니다. \"gcloud auth application-default login\"을 실행하거나 서비스 계정 키 파일을 선택하세요.",
  "Unable to fetch projects: {0}": "프로젝트를 가져올 수 없음: {0}",
  "Oracle 12.1 or higher is required for Thin mode. Use Instant Client for older versions.": "Thin 모드에는 Oracle 12.1 이상이 필요합니다. 이전 버전은 Instant Client를 사용하세요.",
  "This Oracle version requires Thick mode. Configure Instant Client in the connection settings.": "이 Oracle 버전은 Thick 모드가 필요합니다. 연결 설정에서 Instant Client를 구성하세요.",
  "None (Unsecured)": "없음(보안 없음)",
  "Certificate (PEM/PFX)": "인증서(PEM/PFX)",
  "Certificate File": "인증서 파일",
  "Certificate Password": "인증서 비밀번호",
  "Optional - for password-protected certificates": "선택 사항 - 비밀번호로 보호된 인증서용",
  "Enter database name": "데이터베이스 이름 입력",
  "Invalid database name": "잘못된 데이터베이스 이름",
  "Enter collection name": "컬렉션 이름 입력",
  "Invalid collection name": "잘못된 컬렉션 이름",
  "Drop collection {0}? This will delete all documents.": "컬렉션 {0}을(를) 삭제하시겠습니까? 모든 문서가 삭제됩니다.",
  "Transport": "전송",
  "Binary (TCP)": "바이너리(TCP)",
  "HTTP": "HTTP",
  "Username & Password": "사용자 이름 및 비밀번호",
  "LDAP": "LDAP",
  "No Authentication (NoSasl)": "인증 없음(NoSasl)",
  "DDL generation not supported for {0}": "{0}에 대한 DDL 생성이 지원되지 않습니다",
  "Partition Key": "파티션 키",
  "Sort Key": "정렬 키",
  "Limited access to dataset '{0}'. Could not query: {1}. Some objects may not be shown.": "데이터 세트 '{0}'에 대한 액세스가 제한되었습니다. 쿼리할 수 없습니다: {1}. 일부 개체가 표시되지 않을 수 있습니다.",
  "PLAIN (LDAP)": "PLAIN (LDAP)",
  "GSSAPI (Kerberos)": "GSSAPI (Kerberos)",
  "Protocol Version": "프로토콜 버전",
  "V7 (Default - All versions)": "V7 (기본값 - 모든 버전)",
  "V10 (Hive 3+ only)": "V10 (Hive 3+ 전용)",
  "Truncate {0} with CASCADE?": "{0}을(를) CASCADE로 자르시겠습니까?",
  "Graph Databases": "그래프 데이터베이스",
  "Truncate Cascade": "연속 자르기",
  "Protocol": "프로토콜",
  "neo4j+s:// (Encrypted)": "neo4j+s:// (암호화됨)",
  "neo4j+ssc:// (Self-signed cert)": "neo4j+ssc:// (자체 서명된 인증서)",
  "bolt+s:// (Encrypted)": "bolt+s:// (암호화됨)",
  "bolt+ssc:// (Self-signed cert)": "bolt+ssc:// (자체 서명된 인증서)",
  "Labels": "레이블",
  "Cannot get object: name is required": "개체를 가져올 수 없음: 이름이 필요합니다",
  "Enter the name for the new label": "새 레이블의 이름을 입력하세요",
  "Label name cannot be empty": "레이블 이름은 비워 둘 수 없습니다",
  "Label {0} created": "레이블 {0}이(가) 생성되었습니다",
  "Error creating label {0}: {1}": "레이블 {0} 생성 중 오류 발생: {1}",
  "Delete all nodes with label {0}? This will also remove their relationships.": "레이블 {0}이(가) 있는 모든 노드를 삭제하시겠습니까? 관계도 함께 제거됩니다.",
  "All nodes with label {0} deleted": "레이블 {0}이(가) 있는 모든 노드가 삭제되었습니다",
  "Error deleting nodes with label {0}: {1}": "레이블 {0}이(가) 있는 노드 삭제 중 오류 발생: {1}",
  "Authenticate as a Windows user": "Windows 사용자로 인증",
  "Windows Integrated": "Windows 통합",
  "Use current Windows login (Windows only)": "현재 Windows 로그인 사용 (Windows만 해당)",
  "TCP/IP": "TCP/IP",
  "Named Pipe / LocalDB (Windows only)": "명명된 파이프 / LocalDB (Windows 전용)",
  "Named Pipe / LocalDB Instance": "명명된 파이프 / LocalDB 인스턴스",
  "LocalDB: Enter the instance name (e.g., MSSQLLocalDB)": "LocalDB: 인스턴스 이름 입력 (예: MSSQLLocalDB)",
  "Named Pipe: Enter the full path (e.g., \\\\.\\pipe\\sql\\query)": "명명된 파이프: 전체 경로 입력 (예: \\\\.\\pipe\\sql\\query)",
  "Remove field": "필드 제거",
  "New field name": "새 필드 이름",
  "Add field": "필드 추가",
  "{0} Rows Selected": "{0}개 행 선택됨",
  "Row {0}": "행 {0}",
  "Column Mode": "열 모드",
  "DDL generation not supported for {0} in SurrealDB": "SurrealDB에서 {0}에 대한 DDL 생성은 지원되지 않습니다",
  "SurrealDB requires Command authentication profile": "SurrealDB에는 Command 인증 프로필이 필요합니다",
  "Enter the name for the table": "테이블 이름을 입력하세요",
  "Table name cannot be empty": "테이블 이름은 비워둘 수 없습니다",
  "Error creating table {0}: {1}": "테이블 {0} 생성 오류: {1}",
  "Namespace": "네임스페이스",
  "Unable to fetch namespaces. Please enter manually.": "네임스페이스를 가져올 수 없습니다. 수동으로 입력하세요.",
  "No namespaces found.": "네임스페이스를 찾을 수 없습니다.",
  "Top-level isolation container.": "최상위 격리 컨테이너.",
  "Authenticate using an InfluxDB API token": "InfluxDB API 토큰을 사용하여 인증",
  "None": "없음",
  "Connect without authentication": "인증 없이 연결",
  "InfluxDB API token for authentication": "인증용 InfluxDB API 토큰",
  "Soft Delete": "소프트 삭제",
  "Schedule for later removal (can be recovered)": "나중에 제거하도록 예약(복구 가능)",
  "Hard Delete": "하드 삭제",
  "Permanently delete immediately": "즉시 영구 삭제",
  "Drop measurement {0}": "측정값 {0} 삭제",
  "Choose deletion type": "삭제 유형 선택",
  "Permanently delete measurement {0}? This cannot be undone.": "측정값 {0}을(를) 영구적으로 삭제하시겠습니까? 이 작업은 취소할 수 없습니다.",
  "Measurement {0} permanently deleted": "측정값 {0}이(가) 영구 삭제되었습니다",
  "Measurement {0} scheduled for deletion": "측정값 {0}이(가) 삭제 예약되었습니다",
  "Error dropping measurement {0}: {1}": "측정값 {0} 삭제 오류: {1}",
  "Measurements": "측정값",
  "Google Cloud SQL Auth Proxy": "Google Cloud SQL 인증 프록시",
  "Google AlloyDB Auth Proxy": "Google AlloyDB 인증 프록시",
  "AWS SSM Port Forward": "AWS SSM 포트 전달",
  "kubectl port-forward": "kubectl port-forward",
  "Arguments must include {localPort} so the tunnel knows which port to listen on": "인수에는 터널이 수신 대기할 포트를 알 수 있도록 {localPort}가 포함되어야 합니다",
  "Tunnel Configuration": "터널 구성",
  "e.g., cloud-sql-auth-proxy, kubectl": "예: cloud-sql-auth-proxy, kubectl",
  "Use preset...": "사전 설정 사용...",
  "The executable to run (must be in PATH or full path)": "실행할 실행 파일(PATH에 있거나 전체 경로여야 함)",
  "Arguments": "인수",
  "Command arguments": "명령 인수",
  "Available variables:": "사용 가능한 변수:",
  "Ready Detection": "준비 감지",
  "The tunnel is ready when the local port accepts connections. You can optionally specify a pattern to wait for in the command output.": "로컬 포트가 연결을 수락하면 터널이 준비됩니다. 선택적으로 명령 출력에서 대기할 패턴을 지정할 수 있습니다.",
  "Ready Pattern": "준비 패턴",
  "e.g., Ready for new connections": "예: Ready for new connections",
  "Optional regex pattern to match in stdout/stderr indicating readiness": "stdout/stderr에서 준비 상태를 나타내는 선택적 정규식 패턴",
  "Seconds to wait for the tunnel to become ready": "터널이 준비될 때까지 기다리는 시간(초)",
  "Tunnel Type": "터널 유형",
  "SSH Tunnel": "SSH 터널",
  "Command Tunnel": "명령 터널",
  "Connect through an SSH server with port forwarding": "포트 전달을 사용하여 SSH 서버를 통해 연결",
  "Run a local command that creates a tunnel (e.g., cloud-sql-auth-proxy, kubectl port-forward)": "터널을 생성하는 로컬 명령 실행(예: cloud-sql-auth-proxy, kubectl port-forward)",
  "No command configured": "구성된 명령 없음",
  "SSH tunnel via {0}: localhost:{1} -> {2}:{3}": "{0}을(를) 통한 SSH 터널: localhost:{1} -> {2}:{3}",
  "Waiting for tunnel to be ready...": "터널이 준비될 때까지 대기 중...",
  "Tunnel is ready": "터널이 준비되었습니다",
  "Command: {0} {1}": "명령: {0} {1}",
  "Listening on port: {0}": "수신 대기 포트: {0}",
  "{0}. Check the tunnel output channel for details.": "{0}. 자세한 내용은 터널 출력 채널을 확인하세요.",
  "Command tunnel {0} has no command configured": "명령 터널 {0}에 구성된 명령이 없습니다",
  "Error starting command tunnel {0}: {1}": "명령 터널 {0} 시작 오류: {1}",
  "Tunnel closed": "터널이 닫혔습니다",
  "Function {0} not found": "함수 {0}을(를) 찾을 수 없습니다",
  "Event {0} has no associated table": "이벤트 {0}에 연결된 테이블이 없습니다",
  "Event {0} not found": "이벤트 {0}을(를) 찾을 수 없습니다",
  "Events": "이벤트",
  "Snapshots": "스냅샷",
  "Introspection": "인트로스펙션",
  "Loading {0} objects...": "{0}개 객체 로드 중...",
  "{0} objects queued for loading": "{0}개 객체가 로드 대기 중",
  "Progressive Loading (experimental)": "점진적 로드 (실험적)",
  "Load schema details on-demand for faster initial connection.": "초기 연결 속도를 높이기 위해 스키마 세부 정보를 요청 시 로드합니다.",
  "Prefetch Details": "세부 정보 미리 가져오기",
  "Fetch full schema details in the background after connecting.": "연결 후 백그라운드에서 전체 스키마 세부 정보를 가져옵니다.",
  "Batch Size": "배치 크기",
  "Number of items to fetch details for per request.": "요청당 세부 정보를 가져올 항목 수입니다.",
  "Cache TTL": "캐시 TTL",
  "Days": "일",
  "Days before cached schema details expire.": "캐시된 스키마 세부 정보가 만료되기 전 일수입니다.",
  "Aliases": "별칭",
  "Pipelines": "파이프라인",
  "Scripts": "스크립트",
  "AWS region for the OpenSearch domain. If not specified, uses the region from the auth profile.": "OpenSearch 도메인의 AWS 리전입니다. 지정하지 않으면 인증 프로필의 리전을 사용합니다.",
  "Service Type": "서비스 유형",
  "Amazon OpenSearch Service": "Amazon OpenSearch Service",
  "Amazon OpenSearch Serverless": "Amazon OpenSearch Serverless",
  "Failed to parse URI": "URI 구문 분석 실패",
  "Connecting...": "연결 중...",
  "Loading data...": "데이터 로드 중...",
  "JDBC Error": "JDBC 오류",
  "Connection Mode": "연결 모드",
  "Embedded (File)": "임베디드(파일)",
  "Server Mode (TCP)": "서버 모드(TCP)",
  "In-Memory": "인메모리",
  "Only connect if exists": "존재하는 경우에만 연결",
  "H2 support does not include {0} scripting.": "H2 지원에는 {0} 스크립팅이 포함되지 않습니다.",
  "DB2 driver failed to load. This usually means the Microsoft Visual C++ Redistributable is not installed. Download it from: https://aka.ms/vs/17/release/vc_redist.x64.exe": "DB2 드라이버를 로드하지 못했습니다. 일반적으로 Microsoft Visual C++ 재배포 가능 패키지가 설치되지 않았음을 의미합니다. 다음에서 다운로드하세요: https://aka.ms/vs/17/release/vc_redist.x64.exe",
  "Inferred Relationships": "추론된 관계",
  "Select Column": "열 선택",
  "Infer relationships from column naming patterns": "열 이름 지정 패턴에서 관계 추론",
  "Common Patterns": "일반 패턴",
  "Target column": "대상 열",
  "Custom Patterns": "사용자 지정 패턴",
  "Add Pattern": "패턴 추가",
  "Explicit Mappings": "명시적 매핑",
  "Add Mapping": "매핑 추가",
  "Detected Relationships": "감지된 관계",
  "No relationships detected": "관계가 감지되지 않음",
  "Select patterns above to infer relationships": "관계를 추론하려면 위의 패턴을 선택하십시오",
  "Configure": "구성",
  "{0} pattern(s) configured": "{0}개 패턴 구성됨",
  "No patterns configured": "구성된 패턴 없음",
  "Configure Inferred Relationships": "추론된 관계 구성",
  "Define patterns to automatically detect relationships between tables. You can also add relationships visually in the Entity Relationship Diagram.": "테이블 간의 관계를 자동으로 감지할 패턴을 정의합니다. 엔터티 관계 다이어그램에서 시각적으로 관계를 추가할 수도 있습니다.",
  "Predefined Patterns": "사전 정의된 패턴",
  "Select common naming conventions to automatically detect relationships.": "일반적인 명명 규칙을 선택하여 관계를 자동으로 감지합니다.",
  "Custom Regex Patterns": "사용자 지정 정규식 패턴",
  "Define custom patterns using regex. Use $1 to reference the first capture group.": "정규식을 사용하여 사용자 지정 패턴을 정의합니다. 첫 번째 캡처 그룹을 참조하려면 $1을 사용하십시오.",
  "Example": "예제",
  "Define explicit column-to-column mappings for non-standard relationships.": "비표준 관계에 대한 명시적인 열 대 열 매핑을 정의합니다.",
  "Inferred relationships configuration saved": "추론된 관계 구성이 저장됨",
  "Infer relationships between tables/collections based on column naming patterns. Useful for databases without native foreign key support.": "열 이름 지정 패턴을 기반으로 테이블/컬렉션 간의 관계를 추론합니다. 기본 외래 키 지원이 없는 데이터베이스에 유용합니다.",
  "Inferred Relationships is a Pro feature. Changes are not applied to the diagram. Press Save to sign in or start a trial.": "추론 관계는 Pro 기능입니다. 변경 사항이 다이어그램에 적용되지 않습니다. 저장을 눌러 로그인하거나 평가판을 시작하세요.",
  "Load table columns": "테이블 열 로드",
  "Load all table details": "모든 테이블 세부 정보 로드",
  "Inferred Relationships is a Pro feature. Configured patterns on \"{0}\" were not applied.": "추론 관계는 Pro 기능입니다. \"{0}\"에 구성된 패턴이 적용되지 않았습니다.",
  "Filtering connections for: {0}": "연결 필터링 중: {0}",
  "Callback Port": "콜백 포트",
  "Fixed port for OAuth callback. Leave empty for auto-selection. Some services (like Salesforce) require a specific port.": "OAuth 콜백용 고정 포트입니다. 비워두면 자동 선택됩니다. 일부 서비스(예: Salesforce)는 특정 포트가 필요합니다.",
  "Port {0} is in use. Please close the application using it and try again.": "포트 {0}이(가) 사용 중입니다. 해당 포트를 사용하는 애플리케이션을 닫고 다시 시도하세요.",
  "Progressive Loading": "점진적 로딩",
  "This driver always uses progressive loading for optimal performance.": "이 드라이버는 최적의 성능을 위해 항상 점진적 로딩을 사용합니다.",
  "Create a Connected App in Salesforce to get your Client ID.": "클라이언트 ID를 얻으려면 Salesforce에서 연결된 앱을 만드세요.",
  "See: https://dbcode.io/docs/supported-databases/salesforce": "참조: https://dbcode.io/docs/supported-databases/salesforce",
  "Salesforce requires OAuth authentication. Please configure an auth profile.": "Salesforce에는 OAuth 인증이 필요합니다. 인증 프로필을 구성하세요.",
  "Salesforce requires OAuth2 authentication profile": "Salesforce에는 OAuth2 인증 프로필이 필요합니다",
  "Salesforce OAuth did not return an instance URL. Please re-authenticate.": "Salesforce OAuth가 인스턴스 URL을 반환하지 않았습니다. 다시 인증하세요.",
  "cols": "열",
  "Unlink grid scrolling": "그리드 스크롤 연결 해제",
  "Link grid scrolling": "그리드 스크롤 연결",
  "Width (bytes)": "너비(바이트)",
  "Cannot compare without key columns on source dataset.": "원본 데이터 세트에 키 열이 없으면 비교할 수 없습니다.",
  "Cannot compare without key columns on target dataset.": "대상 데이터 세트에 키 열이 없으면 비교할 수 없습니다.",
  "Compare Selected": "선택 항목 비교",
  "Compare": "비교",
  "Compare: {0} ↔ {1}": "비교: {0} ↔ {1}",
  "Failed to load comparison data.": "비교 데이터를 로드하지 못했습니다.",
  "No changes to apply.": "적용할 변경 사항이 없습니다.",
  "differences": "개 차이",
  "Click to swap sync direction": "클릭하여 동기화 방향 전환",
  "Differences only": "차이만",
  "Generate Script": "스크립트 생성",
  "Apply Changes": "변경 사항 적용",
  "No differences found": "차이를 찾을 수 없음",
  "Close section": "섹션 닫기",
  "Invalid source table selected.": "선택한 원본 테이블이 잘못되었습니다.",
  "Could not get schema item for source table.": "원본 테이블의 스키마 항목을 가져올 수 없습니다.",
  "Could not get connection for source table.": "원본 테이블의 연결을 가져올 수 없습니다.",
  "Data Compare": "데이터 비교",
  "All rows": "모든 행",
  "First 1,000 rows": "처음 1,000개 행",
  "First 10,000 rows": "처음 10,000개 행",
  "First 100,000 rows": "처음 100,000개 행",
  "Select row limit for comparison": "비교할 행 제한 선택",
  "Step {0}": "단계 {0}",
  "Stack Selected ({0})": "선택 항목 스택 ({0})",
  "Compare Data With...": "데이터 비교 대상...",
  "Stack with...": "스택 대상...",
  "Stack": "스택",
  "Please select only 2 tables to compare.": "비교할 테이블을 2개만 선택하세요.",
  "Invalid target table selected.": "선택한 대상 테이블이 잘못되었습니다.",
  "Could not get schema item for target table.": "대상 테이블의 스키마 항목을 가져올 수 없습니다.",
  "Connect to {0}": "{0}에 연결",
  "Load data from {0}": "{0}에서 데이터 로드",
  "Could not get connection for target table.": "대상 테이블의 연결을 가져올 수 없습니다.",
  "Failed to fetch data from {0}.": "{0}에서 데이터를 가져오지 못했습니다.",
  "Analyzing differences": "차이점 분석 중",
  "Stacked Results": "스택 결과",
  "Subscribe": "구독",
  "to see all differences and sync data.": "모든 차이점을 확인하고 데이터를 동기화합니다.",
  "Sets ApplicationIntent=ReadOnly for AlwaysOn Availability Group routing. Does not enforce read-only on standalone servers.": "AlwaysOn 가용성 그룹 라우팅을 위해 ApplicationIntent=ReadOnly를 설정합니다. 독립 실행형 서버에서는 읽기 전용을 강제하지 않습니다.",
  "Read Only (ApplicationIntent=ReadOnly) is enabled but this server does not have AlwaysOn Availability Groups enabled. Read-only intent only applies to AG configurations and will not enforce read-only on this server.": "읽기 전용 (ApplicationIntent=ReadOnly)이 활성화되었지만 이 서버에는 AlwaysOn 가용성 그룹이 활성화되지 않았습니다. 읽기 전용 의도는 AG 구성에만 적용되며 이 서버에서는 강제되지 않습니다.",
  "yesterday": "어제",
  "today": "오늘",
  "tomorrow": "내일",
  "last7Days": "지난 7일",
  "lastWeek": "지난주",
  "thisWeek": "이번 주",
  "nextWeek": "다음 주",
  "last30Days": "지난 30일",
  "lastMonth": "지난달",
  "thisMonth": "이번 달",
  "nextMonth": "다음 달",
  "last90Days": "지난 90일",
  "lastQuarter": "지난 분기",
  "thisQuarter": "이번 분기",
  "nextQuarter": "다음 분기",
  "lastYear": "작년",
  "thisYear": "올해",
  "yearToDate": "연초 이후",
  "nextYear": "내년",
  "last6Months": "지난 6개월",
  "last12Months": "지난 12개월",
  "last24Months": "지난 24개월",
  "SQL": "SQL",
  "Relational databases with full SQL support": "완전한 SQL 지원을 갖춘 관계형 데이터베이스",
  "NoSQL": "NoSQL",
  "Document, key-value, and wide-column databases": "문서, 키-값 및 와이드 컬럼 데이터베이스",
  "Warehouses": "웨어하우스",
  "Optimized for analytics and large-scale data processing": "분석 및 대규모 데이터 처리에 최적화",
  "Cloud": "클라우드",
  "Cloud-hosted managed database services": "클라우드 호스팅 관리형 데이터베이스 서비스",
  "Lakehouses": "레이크하우스",
  "Open table formats combining data lake flexibility with warehouse reliability": "데이터 레이크의 유연성과 웨어하우스의 신뢰성을 결합한 개방형 테이블 형식",
  "Apps": "앱",
  "Query data from SaaS platforms and application services": "SaaS 플랫폼 및 애플리케이션 서비스에서 데이터 쿼리",
  "Files": "파일",
  "Query CSV, Excel, Parquet, and Avro files directly": "CSV, Excel, Parquet 및 Avro 파일을 직접 쿼리",
  "Streaming": "스트리밍",
  "Real-time data processing and streaming analytics": "실시간 데이터 처리 및 스트리밍 분석",
  "Graph": "그래프",
  "Store and query connected data and relationships": "연결된 데이터 및 관계를 저장하고 쿼리",
  "Providers": "제공자",
  "postgres:host=localhost dbname=mydb user=postgres": "postgres:host=localhost dbname=mydb user=postgres",
  "Browse": "찾아보기",
  "Select a connection...": "연결 선택...",
  "Enter connection string manually": "연결 문자열 수동 입력",
  "Search...": "검색...",
  "Edit: {0}": "편집: {0}",
  "Chart Selection": "차트 선택",
  "Chart Type": "차트 유형",
  "Grouped": "그룹화됨",
  "Stacked": "누적",
  "100% Stacked": "100% 누적",
  "Bar": "막대",
  "Pie": "원형",
  "Donut": "도넛",
  "Line": "꺾은선",
  "Area": "영역",
  "X Y (Scatter)": "X Y (분산)",
  "Scatter": "분산형",
  "Bubble": "버블",
  "Polar": "극좌표",
  "Radar Line": "레이더 선",
  "Radar Area": "레이더 영역",
  "Nightingale": "나이팅게일",
  "Radial Column": "방사형 세로 막대",
  "Radial Bar": "방사형 가로 막대",
  "Statistical": "통계",
  "Box Plot": "상자 수염 그림",
  "Histogram": "히스토그램",
  "Range Bar": "범위 막대",
  "Range Area": "범위 영역",
  "Hierarchical": "계층적",
  "Specialized": "전문",
  "Heatmap": "히트맵",
  "Waterfall": "폭포",
  "Funnel": "깔때기",
  "Cone Funnel": "원뿔 깔때기",
  "Pyramid": "피라미드",
  "Combination": "조합",
  "Column & Line": "세로 막대 및 선",
  "Area & Column": "영역 및 세로 막대",
  "Load details": "세부정보 로드",
  "in": "에",
  "Learn More": "자세히 알아보기",
  "This serverless database may incur unexpected charges from editor keepalive queries. Consider configuring an idle timeout.": "이 서버리스 데이터베이스는 편집기 연결 유지 쿼리로 인해 예상치 못한 요금이 발생할 수 있습니다. 유휴 시간 초과 구성을 고려하세요.",
  "Uncommitted changes will be rolled back": "커밋되지 않은 변경 사항은 롤백됩니다",
  "Connection idle for {0}. Rolling back in {1}": "연결이 {0} 동안 유휴 상태입니다. {1} 후 롤백",
  "Connection for '{0}' released due to inactivity. {1} uncommitted change(s) were rolled back.": "비활성으로 인해 '{0}' 연결이 해제되었습니다. {1}개의 커밋되지 않은 변경 사항이 롤백되었습니다.",
  "MCP port {0} is already in use. Check if another VS Code window has an MCP server running, or change the port in settings.": "MCP 포트 {0}이(가) 이미 사용 중입니다. 다른 VS Code 창에 MCP 서버가 실행 중인지 확인하거나 설정에서 포트를 변경하세요.",
  "AWS region (e.g., us-east-1, eu-west-1).": "AWS 리전(예: us-east-1, eu-west-1).",
  "AWS region. Auto-detected from ~/.aws/config if not specified.": "AWS 리전. 지정되지 않은 경우 ~/.aws/config에서 자동 감지됩니다.",
  "Default Region is required for static credentials": "정적 자격 증명에는 기본 리전이 필요합니다",
  "Failed to encode query results: {0}": "쿼리 결과 인코딩 실패: {0}",
  "Encoding Error": "인코딩 오류",
  "Select a database connection to use as the catalog backend, or enter a connection string manually.": "카탈로그 백엔드로 사용할 데이터베이스 연결을 선택하거나 연결 문자열을 수동으로 입력하세요.",
  "Editor Connection Idle Timeout": "편집기 연결 유휴 시간 초과",
  "Never": "안 함",
  "5 minutes": "5분",
  "10 minutes": "10분",
  "15 minutes": "15분",
  "30 minutes": "30분",
  "1 hour": "1시간",
  "Release editor connections after this period of inactivity.": "이 비활성 기간 후 편집기 연결을 해제합니다.",
  "If there are uncommitted changes, a warning is shown and the timeout is extended by the same period before auto-rolling back.": "커밋되지 않은 변경 사항이 있는 경우 경고가 표시되고 자동 롤백 전에 동일한 기간만큼 시간 초과가 연장됩니다.",
  "Max Scan Keys": "최대 스캔 키 수",
  "Maximum number of keys to scan during queries and introspection. Prevents timeouts on large databases. Set to 0 for unlimited.": "쿼리 및 인트로스펙션 중 스캔할 최대 키 수입니다. 대규모 데이터베이스에서 시간 초과를 방지합니다. 무제한으로 설정하려면 0으로 설정하세요.",
  "Redis scan stopped at {0} keys. Increase \"Max Scan Keys\" in connection settings to scan more.": "Redis 스캔이 {0}개 키에서 중지되었습니다. 더 많이 스캔하려면 연결 설정에서 \"최대 스캔 키 수\"를 늘리세요.",
  "Database Password": "데이터베이스 암호",
  "Leave empty if not password-protected": "암호 보호되지 않은 경우 비워 두세요",
  "Memory Mode": "메모리 모드",
  "Memory (faster)": "메모리(빠름)",
  "Disk (large files)": "디스크(대용량 파일)",
  "Queries": "쿼리",
  "DDL generation is not supported for Access databases.": "Access 데이터베이스에서는 DDL 생성이 지원되지 않습니다.",
  "Catalog Type": "카탈로그 유형",
  "AWS Glue / SageMaker Lakehouse": "AWS Glue / SageMaker 레이크하우스",
  "Connect to an AWS Glue Data Catalog": "AWS Glue 데이터 카탈로그에 연결",
  "Amazon S3 Tables": "Amazon S3 Tables",
  "Connect to S3 Tables via ARN": "ARN을 통해 S3 테이블에 연결",
  "AWS Account ID": "AWS 계정 ID",
  "Glue Endpoint": "Glue 엔드포인트",
  "S3 Tables ARN": "S3 테이블 ARN",
  "Local File": "로컬 파일",
  "DuckDB or SQLite file for single-user catalogs": "단일 사용자 카탈로그용 DuckDB 또는 SQLite 파일",
  "Database Server": "데이터베이스 서버",
  "PostgreSQL, SQLite, or MySQL for multi-user catalogs": "다중 사용자 카탈로그용 PostgreSQL, SQLite 또는 MySQL",
  "Catalog Source": "카탈로그 소스",
  "Open Existing": "기존 파일 열기",
  "Open an existing DuckLake catalog file": "기존 DuckLake 카탈로그 파일 열기",
  "Create New": "새로 만들기",
  "Create a new DuckLake catalog in the selected folder": "선택한 폴더에 새 DuckLake 카탈로그 생성",
  "Catalog File": "카탈로그 파일",
  "Catalog Connection": "카탈로그 연결",
  "Data Storage": "데이터 저장소",
  "Local Directory": "로컬 디렉터리",
  "Amazon S3": "Amazon S3",
  "Google Cloud Storage": "Google Cloud Storage",
  "Data Path": "데이터 경로",
  "Local directory where Parquet data files are stored.": "Parquet 데이터 파일이 저장되는 로컬 디렉터리입니다.",
  "S3 path where Parquet data files are stored.": "Parquet 데이터 파일이 저장되는 S3 경로입니다.",
  "GCS path where Parquet data files are stored.": "Parquet 데이터 파일이 저장되는 GCS 경로입니다.",
  "Database Alias": "데이터베이스 별칭",
  "lake": "lake",
  "Name for the attached database. Defaults to \"lake\" if empty.": "연결된 데이터베이스의 이름입니다. 비어 있으면 기본값은 \"lake\"입니다.",
  "Re-authenticate": "다시 인증",
  "GCP session expired. Re-authenticate to continue.": "GCP 세션이 만료되었습니다. 계속하려면 다시 인증하세요.",
  "Display Density": "표시 밀도",
  "Compact": "압축",
  "Normal": "보통",
  "Comfortable": "편안함",
  "Grid Settings": "그리드 설정",
  "Sequences": "시퀀스",
  "Optional — existing catalogs already store the data path.": "선택 사항 — 기존 카탈로그에 이미 데이터 경로가 저장되어 있습니다.",
  "Override Data Path": "데이터 경로 재정의",
  "Override the data path stored in the catalog with the one specified above.": "카탈로그에 저장된 데이터 경로를 위에 지정된 경로로 재정의합니다.",
  "PGlite Error": "PGlite 오류",
  "In Memory": "메모리 내",
  "PGlite support does not include {0} scripting. Please raise a github issue to get it added!": "PGlite는 {0} 스크립트를 지원하지 않습니다. GitHub 이슈를 생성하여 추가를 요청하세요!"
}